[{"identifiant": "FMAMID031V50V5LL", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES JEUX ASTROLYMPIQUES \u00c0 LA CIT\u00c9 DE L'ESPACE", "descriptif_court": "La Cit\u00e9 de l\u2019espace organise une journ\u00e9e exceptionnelle d\u2019animations et de rencontres sur les liens entre l\u2019espace et le sport, \u00e0 l\u2019occasion des Jeux Olympiques 2024 dans le cadre du Toulouse Space Festival.", "descriptif_long": "Au programme de l\u2019\u00e9v\u00e9nement : \r\n\r\n- Des rencontres avec des astronautes, des experts, des personnalit\u00e9s du spatial et des sportifs de haut-niveau.\r\n- Des animations \"Comment l'ESA recrute des astronautes ?\"\r\n- Une pr\u00e9sentation du programme spatial Artemis de retour sur la Lune, avec des experts.\r\n- Une r\u00e9alisation de la nouvelle exp\u00e9rience LuneXplorer par des bin\u00f4mes astronautes/sportifs de haut-niveau.\r\n- Des films IMAX \u00ae\r\n\r\nEt plein d\u2019autres d\u00e9couvertes !\r\n\r\nProgrammation d\u00e9taill\u00e9e \u00e0 venir sur le site internet de la Cit\u00e9 de l'Espace.", "date_debut": "2024-05-26", "date_fin": "2024-05-26", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 26/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LA CITE DE L'ESPACE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Avenue Jean Gonord", "lieu_adresse_3": "Parc de la Plaine", "code_postal": 31500, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Festival", "theme_de_la_manifestation": "Astronomie", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.5904476, "googlemap_longitude": 1.4920343, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.4920343, "lat": 43.5904476}},{"identifiant": "FMAMID031V50T47B", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "ANDR\u00c9 MANOUKIAN", "descriptif_court": "Trio & Balkanes \u00ab Anouch \u00bb - Guest Dafn\u00e9 Kritharas\r\nLa magie d\u2019une voix, c\u2019est de nous faire percevoir le sacr\u00e9.", "descriptif_long": "Andr\u00e9 Manoukian nous embarque vers le Levant de ses anc\u00eatres, guid\u00e9 par les Balkanes qui ont m\u00eal\u00e9 leurs voix bulgares au jazz atmosph\u00e9rique de son trio pour interpr\u00e9ter le dernier album du pianiste \u00ab Anouch \u00bb.", "date_debut": "2024-03-01", "date_fin": "2024-03-01", "horaires": "Vendredi \u00e0 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 01/03/2024 - Vendredi \u00e0 20h30.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ALTIGONE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1B Place Jean Belli\u00e8res", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31650, "commune": "SAINT-ORENS-DE-GAMEVILLE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique du monde", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.55353, "googlemap_longitude": 1.5289, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0554/fChoixSeance.aspx?idstructure=0554&EventId=315", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.5289, "lat": 43.55353}},{"identifiant": "FMAMID031V50V61L", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "ARTILECT F\u00caTE SES 15 ANS", "descriptif_court": "Venez c\u00e9l\u00e9brer 15 ans d\u2019innovation et de cr\u00e9ativit\u00e9 chez Artilect, pionnier des fablabs en France.", "descriptif_long": "Une exp\u00e9rience compl\u00e8te pour les passionn\u00e9s de technologie, les cr\u00e9ateurs, les familles, et tous ceux qui sont curieux de d\u00e9couvrir le monde des fablabs.\r\n\r\nAu programme du Festival :\r\n\r\n- Portes Ouvertes : \r\nD\u00e9couvrez cet espace \u00e0 travers des visites guid\u00e9es. \r\n\r\n- Ateliers D\u00e9couverte : \r\nExp\u00e9rimentez un premier contact avec les machines (d\u00e9coupe laser, impression 3D, et bien plus...). Repartez avec un souvenir personnalis\u00e9 de cette journ\u00e9e historique !\r\n\r\n- March\u00e9 des Makers : \r\nExplorez des stands o\u00f9 des makers exposent et vendent leurs cr\u00e9ations uniques.\r\n\r\n- Pr\u00e9sentations des Labs : \r\nDes membres du Fablab se r\u00e9unissent autour de th\u00e8mes pr\u00e9cis et partagent leurs projets et cr\u00e9ations \u00e0 travers des stands d\u00e9di\u00e9s.\r\n\r\n- Conf\u00e9rences dans la Cave M\u00e9di\u00e9vale : \r\nAssistez \u00e0 des conf\u00e9rences et ateliers vari\u00e9s tout au long de la journ\u00e9e. \r\n\r\n- Concert de cl\u00f4ture \u201cArti Show\u201d : \r\nTerminez la journ\u00e9e en beaut\u00e9 avec un concert-d\u00e9mo concoct\u00e9 par le Music Lab.", "date_debut": "2024-02-17", "date_fin": "2024-02-17", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 17/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ARTILECT TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "10 Rue Tripi\u00e8re", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Festival", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole ou Esquirol", "googlemap_latitude": 43.60179, "googlemap_longitude": 1.44279, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44279, "lat": 43.60179}},{"identifiant": "FMAMID031V50UW0Q", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "AU COEUR DU QUARTIER SAINT-ETIENNE", "descriptif_court": "Visitez la cath\u00e9drale et son quartier au charme discret. Ce parcours loin de l\u2019agitation urbaine est jalonn\u00e9 de ruelles, de placettes et d\u2019h\u00f4tels parlementaires \u00e0 ne pas manquer.", "descriptif_long": "Le quartier hupp\u00e9 dit \u00ab des antiquaires \u00bb se d\u00e9veloppe \u00e0 partir du XVIIe  si\u00e8cle. Plus \u00e9loign\u00e9 du quartier des marchands (rue Saint-Rome), il y coulaient des jours rustiques faits de potagers et de m\u00e9tiers plus humbles.\r\n\r\nAvec l\u2019av\u00e8nement du Parlement en 1444, les maisons abritant le pouvoir royal devinrent le si\u00e8ge d\u2019une des cours de justice les plus influentes du royaume. Les magistrats d\u00e9cid\u00e8rent de s\u2019installer sur les parcelles modestes de ce quartier pour profiter de l\u2019aura prestigieuse et spirituelle de la cit\u00e9 \u00e9piscopale. Au XVIIIe si\u00e8cle la ville jouit d\u2019une aura judiciaire incroyable, traitant des affaires criminelles qui ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019Histoire de France.\r\n\r\nCette partie de la ville attirait \u00e9galement la noblesse de robe gr\u00e2ce \u00e0 ses nouveaux jardins d\u2019agr\u00e9ment, ainsi qu\u2019au prestige du canal du Midi tout proche.\r\n\r\nLes h\u00f4tels particuliers, de style classique entre cours et jardins, rivalisent de beaut\u00e9s avec leurs ferronneries et la bichromie de pierre blanche et brique. Parfois, on peut m\u00eame entrer dans une cour d\u2019honneur pour admirer les mascarons et les lignes r\u00e9guli\u00e8res de ces demeures d\u2019exception.", "date_debut": "2024-01-05", "date_fin": "2024-03-22", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 05/01/2024 Le 16/02/2024 Le 23/02/2024 Le 01/03/2024 Le 08/03/2024 Le 15/03/2024 Le 22/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V50SZ2V", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CAP SUR TOULOUSE M\u00c9TROPOLE : COLOMIERS", "descriptif_court": "Quittez le centre-ville et partez \u00e0 la d\u00e9couverte de territoires d'exception.", "descriptif_long": "Colomiers accueillait autrefois les notables toulousains dans leur domaine pourvu d\u2019un pigeonnier, signe ext\u00e9rieur de richesse. Village viticole et agricole de 2000 habitants jusqu\u2019en 1945, il devient ville accompagnant le d\u00e9veloppement de l\u2019industrie a\u00e9ronautique. Son patrimoine est tout autant contrast\u00e9 : d\u00e9couvrez l\u2019h\u00f4tel de ville \u00e9rig\u00e9 en 1991, les parcs et jardins, l\u2019\u00e9glise du XVII\u00e8me si\u00e8cle et le Pavillon blanc de 2011, l\u2019architecte marseillais Rudy Riccotti.", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-02-10", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 10/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DEVANT LA MAIRIE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 Place Alex-Raymond", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31770, "commune": "COLOMIERS", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "Bus ligne 21 - arr\u00eat M\u00e9diath\u00e8que-Pavillon-Blanc", "googlemap_latitude": 43.6101787, "googlemap_longitude": 1.3345302, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.3345302, "lat": 43.6101787}},{"identifiant": "FMAMID031V50OXA7", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CARNAVAL DES ENFANTS (CARNAVAL DE TOULOUSE)", "descriptif_court": "Le carnaval des enfants est de retour \u00e0 Toulouse pour le bonheur des petits et des grands !", "descriptif_long": "Informations \u00e0 venir...", "date_debut": "2024-03-27", "date_fin": "2024-03-27", "horaires": "Horaires \u00e0 venir...", "dates_affichage_horaires": "Le 27/03/2024 - Horaires \u00e0 venir...", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CENTRE-VILLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Traditions et folklore", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Carnaval", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V50UHMG", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CASSE-NOISETTE - BALLET ET ORCHESTRE", "descriptif_court": "Dans ce conte de No\u00ebl, la jeune Clara re\u00e7oit en cadeau un casse-noisette en forme de petit bonhomme. Au cours d\u2019une nuit anim\u00e9e par une myst\u00e9rieuse magie, les jouets, men\u00e9s par Casse-Noisette, se livrent \u00e0 une bataille acharn\u00e9e contre les affreuses souris de la maison.", "descriptif_long": "Effray\u00e9e par les \u00e9v\u00e9nements, Clara d\u00e9cide d\u2019affronter ses peurs et se jette au combat, parvenant \u00e0 sauver son cher Casse-Noisette. Celui-ci, \u00e9mu par son courage et rempli de gratitude, se transforme en prince charmant et transporte Clara vers un royaume f\u00e9\u00e9rique.", "date_debut": "2024-11-22", "date_fin": "2024-11-22", "horaires": "Vendredi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 22/11/2024 - Vendredi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/casse-noisette-ballet-et-orchestre-billet/idmanif/557459/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 44,00 \u20ac \u00e0 69,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5DQ", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CONCERTOS BAROQUES", "descriptif_court": "Venez \u00e9couter des \u0153uvres des compositeurs les plus appr\u00e9ci\u00e9s de l\u2019\u00e9poque baroque (Vivaldin Telemann, Bach et Boismortier...),  un concert vari\u00e9 et r\u00e9jouissant !", "descriptif_long": "Concertos, quintette ou \u00ab quadro \u00bb enlev\u00e9s, pr\u00e9sent\u00e9s avec humour, permettent aux solistes des Passions  de l'Orchestre Baroque de Montauban, de faire rivaliser de virtuosit\u00e9 leurs instruments \u2013 violon, violoncelle, clavecin, basson, hautbois, et tout \u00e7a sous la direction de Jean-Marc Andrieu.\r\n\r\nPROGRAMME :\r\n(sans entracte)\r\n\r\nJoseph Bodin de Boismortier (1689-1755)\r\n- Concerto en mi mineur\r\n- Concerto pour violoncelle\r\n\r\nJean-Chr\u00e9tien Bach (1735-1782)\r\n- Quintette en r\u00e9 mineur\r\n\r\nGeorg Philipp Telemann (1681-1767)\r\n- Quadro en la mineur\r\n\r\nAntonio Vivaldi (1678-1741)\r\n- Concerto en sol mineur", "date_debut": "2024-03-23", "date_fin": "2024-03-23", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 23/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "EGLISE SAINT EXUPERE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "All\u00e9es Jules Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Palais de Justice", "googlemap_latitude": 43.59421, "googlemap_longitude": 1.44788, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.festik.net/les-passions", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "19,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44788, "lat": 43.59421}},{"identifiant": "FMAMID031V50SJ2B", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "EUG\u00c8NE ON\u00c9GUINE", "descriptif_court": "Piotr Illitch Tcha\u00efkovski (1840-1893)\r\nPar vanit\u00e9, un homme repousse l'amour d'une jeune femme qu'il aimera trop tard, alors qu'elle est mari\u00e9e.", "descriptif_long": "Tir\u00e9 du c\u00e9l\u00e8bre po\u00e8me de Pouchkine, fondateur de la litt\u00e9rature russe, l\u2019op\u00e9ra de Tcha\u00efkovski est un sommet du lyrisme slave : justesse des situations, beaut\u00e9 enchanteresse des m\u00e9lodies, chatoiement de l\u2019orchestre, tout concourt \u00e0 faire de cet ouvrage l\u2019un des plus bouleversants du r\u00e9pertoire. \r\nOp\u00e9ra en 3 actes et 7 tableaux.\r\nDur\u00e9e 3h avec 2 entractes.", "date_debut": "2024-06-20", "date_fin": "2024-07-02", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 20/06/2024 Le 23/06/2024 Le 25/06/2024 Le 28/06/2024 Le 30/06/2024 Le 02/07/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OP\u00c9RA NATIONAL DU CAPITOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Op\u00e9ra", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60447, "googlemap_longitude": 1.44379, "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.theatreorchestre.toulouse-metropole.fr/selection/event/date?productId=10228676658850", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 113,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44379, "lat": 43.60447}},{"identifiant": "FMAMID031V50MKH0", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "EXTR\u00caME CIN\u00c9MA", "descriptif_court": "Un festival qui propose une exploration du cin\u00e9ma des marges.", "descriptif_long": "Des films de genre bien s\u00fbr : horreur, fantastique, polar, science-fiction... mais aussi des exp\u00e9rimentations insens\u00e9es, des objets film\u00e9s non identifi\u00e9s, des classiques \u00e0 red\u00e9couvrir de toute urgence et des provocations en tout genre. \r\n\r\n\u00c0 chaque \u00e9dition, son lot d\u2019\u0153uvres aussi impr\u00e9visibles que d\u00e9routantes, aussi farfelues que fantasques.\r\n\r\nProgrammation d\u00e9taill\u00e9e \u00e0 venir...", "date_debut": "2024-02-16", "date_fin": "2024-02-24", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 16/02/2024 au 24/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LA CINEMATHEQUE DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "69 Rue du Taur", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma, Festival", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6070932, "googlemap_longitude": 1.4421276, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4421276, "lat": 43.6070932}},{"identifiant": "FMAMID031V50OQUB", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL ALCHIMIE DU JEU DE TOULOUSE", "descriptif_court": "Le temps d'un week-end, le festival Alchimie du jeu de Toulouse vous propose toutes sortes d'activit\u00e9s ludiques en acc\u00e8s libre ! De nombreuses associations de jeux de la r\u00e9gion toulousaine s\u2019allient dans un seul et m\u00eame but : partager le plaisir du jeu avec le plus grand nombre.", "descriptif_long": "Pour sa 21\u00e8me \u00e9dition, le festival vous propose :  jeux de r\u00f4les,  jeux en ext\u00e9rieur, jeux classiques, jeux en bois, animations, jeux g\u00e9ants, jeux en avant-premi\u00e8re, jeux de demain pr\u00e9sent\u00e9s par leurs auteurs, \u2026 mais aussi , tournois, rencontres et autographes avec vos auteurs favoris\u2026\r\n\r\nVenez jouer et d\u00e9couvrir les coups de c\u0153ur du festival ! Avec son entr\u00e9e libre, ses interpr\u00e8tes langue des signes, son espace enfant, ses jeux accessibles aux d\u00e9ficients visuels, la pierre philosophale du festival reste l\u2019accessibilit\u00e9 du jeu pour tous.", "date_debut": "2024-05-03", "date_fin": "2024-05-05", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 03/05/2024 au 05/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MEETT", "lieu_adresse_1": "PARC DES EXPOSITIONS ET CENTRE DE CONVENTIONS DE TOULOUSE", "lieu_adresse_2": "Concorde Avenue", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31840, "commune": "AUSSONNE", "type_de_manifestation": "Sports et loisirs", "categorie_de_la_manifestation": "Festival", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 - Arr\u00eat MEETT", "googlemap_latitude": 43.683214, "googlemap_longitude": 1.318086, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.318086, "lat": 43.683214}},{"identifiant": "FMAMID031V50V2XD", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL MOTO TOULOUSE", "descriptif_court": "\u00c0 tous les passionn\u00e9s de motos, rendez-vous sur le parvis du Stadium  !", "descriptif_long": "Pour  cette \u00e9dition 2024, le festival vous propose des nouveaux exposants, + de 50 marques de 2 roues (Yamaha Best off Bike, BMW , Honda Cavallari , Honda Willermoz, Power Kawasaki, Tecknikmoto , Harley Davidson ( Meeting sp\u00e9cial 120 ans au Salon d\u2019Antibes ) Royal Enfield, XtremBike, Evolution 2 Roues \u2026Californie Moto\u2026Olive Moto\u2026.Ovello) et des nouvelles th\u00e9matiques.\r\n\r\nOn vous donne un petit aper\u00e7u du programme :  Nouveau spectacle XtremShow  avec la structure  Dust de Chris Bruand, un incroyable talent !\r\nMur de la mort, parade r\u00e9tro mot, remise de prix moto custom, stand tatoo, espace shopping Vintage, show case avec Eyril, Calvin & Elie et La Fanfarandole, \u00e9quipement du motard et accessoires, Pin'ups, essais moto, village loisirs US et bien d'autres surprises !", "date_debut": "2024-04-27", "date_fin": "2024-04-28", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 27/04/2024 au 28/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "STADIUM DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 All\u00e9e Gabriel Bi\u00e9n\u00e8s", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Sports et loisirs", "categorie_de_la_manifestation": "Festival", "theme_de_la_manifestation": "Sports m\u00e9caniques", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro Ligne B - Station Empalot / Tramway ligne T1 ou T2 Arr\u00eat Croix de Pierre", "googlemap_latitude": 43.5832972, "googlemap_longitude": 1.434048, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "5,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.434048, "lat": 43.5832972}},{"identifiant": "FMAMID031V50LG3D", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL POLYN\u00c9SIEN : FENUA NO TE HEIVA", "descriptif_court": "Un festival qui c\u00e9l\u00e8bre la culture, la musique, la danse et la cuisine polyn\u00e9siennes dans toute leur splendeur !", "descriptif_long": "Une multitude d'activit\u00e9s vous attendent !\r\nVoici une partie du programme : des jeux traditionnels polyn\u00e9siens (course de porteur de fruits, soulev\u00e9 de pierre et initiation au lancer de javelot...), des artisans mettant en valeur la culture polyn\u00e9sienne (sculptures,  perles, bijoux, mono\u00ef, ukulele...), des tatoueurs, trois soirs de spectacle avec le concours des \u00e9coles de danses, un repas cuisin\u00e9 de fa\u00e7on traditionnelle au four polyn\u00e9sien,  un rassemblement de ukul\u00e9l\u00e9 et des concerts !\r\n\r\nToute la programmation sera bient\u00f4t d\u00e9voil\u00e9e, rendez-vous sur : \r\nwww.etenati.com/events/lunion-fenua-no-te-heiva", "date_debut": "2024-07-18", "date_fin": "2024-07-21", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 18/07/2024 au 21/07/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HALLE SAINT CAPRAIS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Avenue de Bayonne", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31240, "commune": "L'UNION", "type_de_manifestation": "Culturelle, Danse, Musique, Traditions et folklore", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Concert, Spectacle", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.64814, "googlemap_longitude": 1.48677, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.48677, "lat": 43.64814}},{"identifiant": "FMAMID031V50NSWP", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "GOLDMEN", "descriptif_court": "Pl\u00e9biscit\u00e9 par les milliers de fans et adoub\u00e9 par les m\u00e9dias, GOLDMEN \u00e9cume les sc\u00e8nes en d\u00e9fendant fi\u00e8rement le r\u00e9pertoire de Jean-Jacques GOLDMAN.", "descriptif_long": "Port\u00e9 par Alain Stevez, v\u00e9ritable miroir vocal du chanteur iconique, GOLDMEN redonne vie sur sc\u00e8ne, aux titres qui ont marqu\u00e9 les ann\u00e9es 1980 \u00e0 2000 et que le public conna\u00eet par c\u0153ur.", "date_debut": "2024-03-23", "date_fin": "2024-03-23", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 23/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.5993203, "googlemap_longitude": 1.4096865, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/goldmen-billet/idmanif/543198/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 39,00 \u20ac \u00e0 49,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4096865, "lat": 43.5993203}},{"identifiant": "FMAMID031V50ST87", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "GRAND CORPS MALADE", "descriptif_court": "Grand Corps Malade est de retour sur sc\u00e8ne avec un nouveau spectacle !", "descriptif_long": "Apr\u00e8s son album Mesdames et une tourn\u00e9e \u00e0 guichets ferm\u00e9s devant plus de 350 000 spectateurs, il nous pr\u00e9sentera son nouvel opus que l\u2019on attend avec impatience !", "date_debut": "2024-03-02", "date_fin": "2024-03-02", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 02/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9, Rap - reggae - soul - funk", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.5981256, "googlemap_longitude": 1.4092008, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/grand-corps-malade-billet/idmanif/546472/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 35,00 \u20ac \u00e0 69,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092008, "lat": 43.5981256}},{"identifiant": "FMAMID031V50ST9O", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "HOLIDAY ON ICE", "descriptif_court": "HOLIDAY ON ICE f\u00eate ses 80 ans avec AURORE, son tout nouveau Spectacle Ev\u00e9nement !\r\nHoliday on Ice existe depuis 80 ans. C'est le plus ancien spectacle au monde encore en activit\u00e9 !", "descriptif_long": "AURORE est une jeune femme venant d\u2019un monde sans couleur, sans joie, et sans saveur. Envoy\u00e9e sur Terre pour d\u00e9couvrir ce qui rend l'esp\u00e8ce humaine si particuli\u00e8re, elle rencontre Adam, qui dans une palpitante aventure va l'initier aux beaut\u00e9s de notre monde,  et bien s\u00fbr \u00e0 l'amour..", "date_debut": "2024-03-30", "date_fin": "2024-03-31", "horaires": "Samedi \u00e0 14h et 17h30 Dimanche \u00e0 14h", "dates_affichage_horaires": "Le 30/03/2024 - Samedi \u00e0 14h et 17h30 Le 31/03/2024 - Dimanche \u00e0 14h", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.5981256, "googlemap_longitude": 1.4092008, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/holiday-on-ice-aurore-billet/idmanif/548721/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 19,90 \u20ac \u00e0 84,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092008, "lat": 43.5981256}},{"identifiant": "FMAMID031V50SJ0B", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "IDOM\u00c9N\u00c9E", "descriptif_court": "Wolfgang Amad\u00e9 Mozart (1756-1791)\r\nUne princesse troyenne, captive des Cr\u00e9tois, lutte entre sa haine pour les ennemis et son amour pour leur prince.", "descriptif_long": "Le p\u00e8re de celui-ci, le roi Idom\u00e9n\u00e9e, sera mis \u00e0 rude \u00e9preuve par Neptune lui-m\u00eame. \r\nOp\u00e9ra en 3 actes.\r\nDur\u00e9e 2h55 avec entracte.", "date_debut": "2024-02-27", "date_fin": "2024-03-07", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 27/02/2024 Le 01/03/2024 Le 03/03/2024 Le 05/03/2024 Le 07/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OP\u00c9RA NATIONAL DU CAPITOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Op\u00e9ra", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60447, "googlemap_longitude": 1.44379, "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.theatreorchestre.toulouse-metropole.fr/selection/event/date?productId=10228676658848", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 113,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44379, "lat": 43.60447}},{"identifiant": "FMAMID031V50V7DT", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "KARAOKING SP\u00c9CIAL ST VALENTIN", "descriptif_court": "Pr\u00e9parez-vous \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer l\u2019amour en musique : la Maison Clinquante vous invite \u00e0 un Karaok\u00e9 sp\u00e9cial St Valentin !", "descriptif_long": "Les deux DragKings Coco BG et Y\u00e9o Anann vous concoctent leurs meilleures playlists de karaok\u00e9 pour ambiancer votre St Valentin !\r\n\r\nGr\u00e2ce \u00e0 leurs talents en improvisation et en chanson, les deux artistes sauront vous embarquer dans leur univers et vous c\u00e9der le micro pour d\u00e9couvrir les chanteurs qui sommeillent en vous !", "date_debut": "2024-02-14", "date_fin": "2024-02-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LES HALLES DE LA CARTOUCHERIE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "10 Place de la Charte des Libert\u00e9s Communales", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 - Arr\u00eat Cartoucherie", "googlemap_latitude": 43.60182, "googlemap_longitude": 1.40767, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.40767, "lat": 43.60182}},{"identifiant": "FMAMID031V50R5OK", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LA BALADE DU PATRIMOINE", "descriptif_court": "Vous \u00eates \u00e0 Toulouse pour quelques jours et vous souhaitez d\u00e9couvrir l\u2019essentiel en une seule visite guid\u00e9e : c\u2019est par ici ! Optez pour ce panorama des sites et monuments du centre : la place du Capitole, la basilique Saint-Sernin mais aussi les beaux points de vue le long de la Garonne.", "descriptif_long": "Chaussez-vous confortablement car le format balade vous permet de couvrir un espace cons\u00e9quent de la ville. Il n\u2019est pas question d\u2019entrer dans les d\u00e9tails de chaque monument et de chaque p\u00e9riode, mais d\u2019esquisser les grandes lignes de l\u2019histoire de la Ville rose.\r\n\r\nVous go\u00fbterez aux diff\u00e9rentes ambiances de Toulouse, de l\u2019active place du Capitole \u00e0 la spirituelle basilique Saint-Sernin en passant par la tr\u00e9pidante Garonne. Le guide sait savamment relier les diff\u00e9rents lieux tout en mettant en relief un trait de lumi\u00e8re ou une nouvelle restauration.\r\n\r\nEn chemin, peut-\u00eatre ressentirez-vous l\u2019\u00e2me des rues ou m\u00eame de la brique, nue ou enduite. Entre boutiques tendance, libraires studieux et terrasses accueillantes, on s\u2019attache aussi \u00e0 d\u00e9tailler les curiosit\u00e9s, les traditions, les commerces d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui.", "date_debut": "2024-01-01", "date_fin": "2024-03-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 01/01/2024 Le 26/02/2024 Le 18/03/2024 Le 25/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V50UUR9", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LA FORCE DU TRAIT : L\u2019EXPO MUSCL\u00c9E !", "descriptif_court": "Accrochage temporaire d'arts graphiques des collections du mus\u00e9e Paul-Dupuy et du mus\u00e9e Georges-Labit", "descriptif_long": "Au nombre des quatre vertus cardinales, la Force constitue, sous de multiples d\u00e9clinaisons et interpr\u00e9tations, un th\u00e8me iconographique majeur dans l\u2019histoire des arts graphiques. Se manifestant par la puissance physique mais aussi morale ou politique, elle appara\u00eet de fa\u00e7on r\u00e9aliste ou symbolique, tant dans le choix des sujets que dans leur traitement formel.\r\n\r\nDes dieux et h\u00e9ros de l\u2019Antiquit\u00e9 dot\u00e9s d\u2019impressionnantes musculatures aux ouvriers et paysans repr\u00e9sent\u00e9s en plein effort, en passant par les repr\u00e9sentations patriotiques ou politiques et les lutteurs des estampes japonaises, cet accrochage propose une d\u00e9ambulation dans les diverses repr\u00e9sentations de la Force \u00e0 travers les si\u00e8cles, les techniques graphiques, les courants artistiques et les continents.", "date_debut": "2024-01-16", "date_fin": "2024-05-05", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 16/01/2024 au 05/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MUSEE DES ARTS PRECIEUX PAUL DUPUY", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "13 Rue de la Pleau", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Carmes", "googlemap_latitude": 43.5969425, "googlemap_longitude": 1.4469804, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4469804, "lat": 43.5969425}},{"identifiant": "FMAMID031V50V2C4", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LA VIE AUX JACOBINS AU MOYEN \u00c2GE", "descriptif_court": "C'est l'exposition du moment aux Jacobins !", "descriptif_long": "La vie de pri\u00e8re, d'\u00e9tude et de pr\u00e9dication\r\n\r\nLe Moyen \u00c2ge est une p\u00e9riode dynamique pour Toulouse. Au 14e si\u00e8cle, en plein c\u0153ur de ville s\u2019\u00e9l\u00e8vent les Jacobins, couvent dominicain en pleine activit\u00e9 et ouvert sur la cit\u00e9.D\u00e9couvrez le quotidien de ces fr\u00e8res durant la p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale, \u00e0 travers des reconstitutions illustr\u00e9es.", "date_debut": "2023-11-22", "date_fin": "2024-04-03", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 22/11/2023 au 03/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place des Jacobins", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60328, "googlemap_longitude": 1.44013, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "5,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.44013, "lat": 43.60328}},{"identifiant": "FMAMID031V50D5TG", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE BLOOM FESTIVAL", "descriptif_court": "Le BLOOM Festival revient en 2024 ! Ce temps d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la danse contemporaine invite des artistes qui oeuvrent \u00e0 la richesse et \u00e0 la diversit\u00e9 de cet art.", "descriptif_long": "Bien loin d'\u00e9troits \u00e9tiquetages esth\u00e9tiques, le BLOOM c\u00e9l\u00e8bre au contraire les noces sauvages des corps avec des temps et des espaces aussi lointains que proches, aussi ancestraux que futuristes.\r\n\r\nPour trois jours, les corps dansent, pavanent, se d\u00e9ploient, et irriguent la ville d\u2019une s\u00e8ve nouvelle. Des artistes d\u2019Europe et d\u2019ailleurs viennent \u00e9blouir vos r\u00e9tines et vos sens autant qu\u2019aiguiser vos perceptions et vos r\u00e9flexions dans ce monde. Ils et elles nous rappellent que l\u2019art vivant est plus que jamais indispensable. \r\n\r\nAu programme, spectacles, performances, temps participatifs, ateliers de pratique et autres \u00e9v\u00e9nements inattendus !", "date_debut": "2024-03-22", "date_fin": "2024-03-24", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 22/03/2024 au 24/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "L'ESCALE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place de la Mairie", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31170, "commune": "TOURNEFEUILLE", "type_de_manifestation": "Danse", "categorie_de_la_manifestation": "Festival, Spectacle", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.58336, "googlemap_longitude": 1.34566, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "laplacedeladanse.mapado.com", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.34566, "lat": 43.58336}},{"identifiant": "FMAMID031V50GOXK", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE DEJEUNER DES PETITES MECANIQUES", "descriptif_court": "La Halle de La Machine vous convie \u00e0 des d\u00e9jeuners pas tout \u00e0 fait comme les autres. Le service aussi fantaisiste que distingu\u00e9 est effectu\u00e9 \u00e0 l\u2019aide d\u2019invraisemblables machines actionn\u00e9es par de V\u00e9ritables Machinistes en costume.", "descriptif_long": "Quand une catapulte \u00e0 pain rencontre un lustre \u00e0 desserts, que la poivri\u00e8re est sans dessus-dessous ou que le sucre est \u00e0 la pointe de la canne, une choses est s\u00fbre : le repas s\u2019av\u00e8re spectaculaire. Des mets gourmands de saison vous sont propos\u00e9s par le Chef du Minotaure Caf\u00e9. Dans une ambiance conviviale, entour\u00e9s de machines aussi surprenantes que\r\nsinguli\u00e8res, vivez l\u2019exp\u00e9rience spectaculaire du D\u00e9jeuner des Petites M\u00e9caniques ! \r\n\r\nUn espace suspendu, le temps d\u2019une pause d\u00e9jeuner.\r\nSi vous en faites tout un plat, promis on vous comprendra !", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 10/02/2024 Le 11/02/2024 Le 16/02/2024 Le 17/02/2024 Le 18/02/2024 Le 23/02/2024 Le 24/02/2024 Le 25/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LA HALLE DE LA MACHINE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "3 Avenue de l'A\u00e9rodrome de Montaudran", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.5727715, "googlemap_longitude": 1.4780591, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.halledelamachine.fr/dejeuner-des-petites-mecaniques-visite-css5-halledelamachine-pg1-rg22263", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "65,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.4780591, "lat": 43.5727715}},{"identifiant": "FMAMID031V50RXON", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LEGENDES DE LA GRAVE", "descriptif_court": "Connaissez-vous Saint-Joseph de la Grave, cette c\u00e9l\u00e8bre coupole devenue un des symboles du paysage Toulousain ?", "descriptif_long": "Aujourd\u2019hui, si beaucoup saluent sa silhouette famili\u00e8re, bien peu en revanche connaissent son histoire riche en myst\u00e8res.\t\r\nSous sa coupole, on raconte en effet que v\u00e9curent autrefois de bien \u00e9tranges personnages; vagabonds, saltimbanques,\td\u00e9bauch\u00e9s, fous et autres oiseaux de boh\u00e8me r\u00e9unis par ordre du Roi. Le temps d\u2019une soir\u00e9e, leurs esprits sortent de l\u2019ombre et du silence pour vous raconter des histoires\u2026\r\n\t\r\nAu cours d\u2019un spectacle d\u2019une heure, les conteurs de la compagnie La Cour des Contes accompagn\u00e9s de musiciens font revivre avec po\u00e9sie et humour l\u2019histoire de La Grave. Entre accord\u00e9on, contrebasse et clarinette, laissez-vous emporter pour un voyage cont\u00e9, chant\u00e9 et enchant\u00e9 sur les ailes de l'imaginaire..", "date_debut": "2024-02-22", "date_fin": "2024-03-08", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 22/02/2024 Le 23/02/2024 Le 29/02/2024 Le 01/03/2024 Le 07/03/2024 Le 08/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CHAPELLE DE LA GRAVE", "lieu_adresse_1": "SOUS LA COUPOLE", "lieu_adresse_2": "23 Rue du Pont Saint-Pierre", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Saint Cyprien - R\u00e9publique", "googlemap_latitude": 43.60071, "googlemap_longitude": 1.43381, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.monuments.toulouse.fr/selection/timeslotpass?productId=10229171430355", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "10,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.43381, "lat": 43.60071}},{"identifiant": "FMAMID031V50UCT5", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES ARTS RENAISSANTS: ENSEMBLE CLEMENT JANEQUIN ET LES SACQUEBOUTIERS", "descriptif_court": "Rendez-vous dans des lieux prestigieux et atypiques du centre-ville toulousain pour \u00e9couter des concerts originaux, vari\u00e9s et de qualit\u00e9 !", "descriptif_long": "Incontournables d\u00e9fenseurs et interpr\u00e8tes de ce r\u00e9pertoire, l\u2019Ensemble Cl\u00e9ment Janequin et Les Sacqueboutiers proposent un voyage musical au temps de la Renaissance, de la Flandre \u00e0 la France et de l\u2019Italie \u00e0 l\u2019Espagne, autour de deux pi\u00e8ces majeures de Pierre de la Rue.\r\n\r\nUn voyage extraordinaire dans l\u2019\u00e9crin id\u00e9al des vo\u00fbtes s\u00e9culaires de Saint-Sernin !", "date_debut": "2024-03-12", "date_fin": "2024-03-12", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 12/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "BASILIQUE SAINT-SERNIN", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Saint-Sernin", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Jeanne d'Arc", "googlemap_latitude": 43.60839, "googlemap_longitude": 1.44188, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 13,00 \u20ac \u00e0 33,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44188, "lat": 43.60839}},{"identifiant": "FMAMID031V50ULUB", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT-PIERRE - MOZART JEUNE HOMME", "descriptif_court": "Concert hors abonnement.\r\nOrganis\u00e9 en partenariat avec l\u2019Op\u00e9ra National du Capitole, ce concert fait partie des 6 programmes que l\u2019Op\u00e9ra et l\u2019Orchestre du Capitole consacrent en 2024 aux \u0153uvres de jeunesse de Mozart.", "descriptif_long": "Programme :\r\nQuatuor n\u00b04 en do Majeur KV 157 dit \u00ab Milanais \u00bb \r\n\r\nQuatuor n\u00b013 en r\u00e9 mineur KV 173 dit \u00ab Viennois \u00bb \r\n\r\nQuintette pour cordes n\u00b01 en si b\u00e9mol majeur KV 174\r\n\r\nQuatuor pour fl\u00fbte et cordes n\u00b01 en r\u00e9 majeur, K. 285", "date_debut": "2024-03-02", "date_fin": "2024-03-02", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 02/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE DU CAPITOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6044292, "googlemap_longitude": 1.4438121, "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.theatreorchestre.toulouse-metropole.fr/selection/event/date?productId=10228676454727", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 10,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4438121, "lat": 43.6044292}},{"identifiant": "FMAMID031V50FQZU", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES FEMMES C\u00c9L\u00c8BRES DE TOULOUSE", "descriptif_court": "A l'occasion de la Journ\u00e9e Internationale des Droits de la Femme le 8 mars, d\u00e9couvrez les \"Femmes de L\u00e9gende\" de Toulouse !", "descriptif_long": "Cl\u00e9mence Isaure, la Belle Paule, ou encore les Saintes Puelles ... Leurs empreintes et leurs influences sont partout dans la Ville Rose ! Levez les yeux pour cette visite, et d\u00e9couvrez celles dont l'histoire a marqu\u00e9 Toulouse \u00e0 travers les \u00e9poques.", "date_debut": "2024-03-09", "date_fin": "2024-03-09", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 09/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": null, "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6045238, "googlemap_longitude": 1.4436719, "reservation_telephone": "05 61 73 17 96", "reservation_email": "contact@eclats-histoires.com", "reservation_site_internet": "eclats-histoires.com", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "14,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4436719, "lat": 43.6045238}},{"identifiant": "FMAMID031V50UVI3", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES H\u00d4PITAUX \u00c0 TOULOUSE (LES VISITES \u00c0 PRIX GEL\u00c9S)", "descriptif_court": "Le froid a gel\u00e9 les tarifs : du 8 janvier au 9 f\u00e9vrier, toutes les visites sont \u00e0 8\u20ac. On s\u2019emmitoufle et on file d\u00e9couvrir la ville. Pour b\u00e9n\u00e9ficier de la r\u00e9duction utilisez le code promo FREEZE2024.", "descriptif_long": "Vous \u00e9voquez l'histoire des h\u00f4pitaux construits au bord de la Garonne : p\u00e9n\u00e9trez dans l'h\u00f4tel-Dieu Saint Jacques puis \u00e0 l'hospice Saint-Joseph-de-la-Grave, dont le d\u00f4me de la chapelle est embl\u00e9matique de Toulouse. \r\n\r\nAu moyen-\u00e2ge, la notion de charit\u00e9 est le premier concept qui se rapproche de celui du soin des autres. D\u00e8s le XII\u00e8me si\u00e8cle, nombres de structures, maisons-dieu ou maladreries se trouvent pr\u00e8s de la sortie de la ville. L\u2019Histoire ici, s\u2019inscrit dans chaque escalier, chaque cour ou muraille pour comprendre comment les p\u00e8lerinages religieux, la peste et les \u00e9volutions m\u00e9dicales ont fa\u00e7onn\u00e9 ce quartier encore en partie vou\u00e9 aux secrets de la pudeur hospitali\u00e8re. \r\n\r\nSi le sujet de cette visite parait un peu sombre, il est pourtant essentiel et pleins de surprises ! Il permet de mieux valoriser chaque d\u00e9tail d\u2019architecture de ces monuments historiques de la rive gauche de la Garonne. Ainsi, on d\u00e9couvre qu\u2019\u00e0 l\u2019hospice g\u00e9n\u00e9ral, apprendre un m\u00e9tier aux orphelins pour leur garantir un avenir ou bien mettre en place les premi\u00e8res \u00e9coles d\u2019infirmi\u00e8res, illustrent les paradoxes des XVII\u00e8me et XVIII\u00e8me si\u00e8cle o\u00f9 charit\u00e9, moralit\u00e9 et enfermement sont intimement li\u00e9s. \r\n\r\nUn des temps forts de cette visite r\u00e9side dans la d\u00e9couverte de la chapelle St Joseph \u00e0 nouveau ouverte au public apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de restauration. Si son d\u00f4me surplombant le fleuve est un des monuments les plus photographi\u00e9s de la ville, peu connaissent son d\u00e9cor int\u00e9rieur et ses secrets historiques\u2026", "date_debut": "2024-02-09", "date_fin": "2024-02-09", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 09/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ENTREE DE L'HOTEL-DIEU SAINT-JACQUES", "lieu_adresse_1": "AU BOUT DU PONT-NEUF", "lieu_adresse_2": "Rue Viguerie", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Saint-Cyprien R\u00e9publique", "googlemap_latitude": 43.5988806, "googlemap_longitude": 1.4365549, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": "8,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4365549, "lat": 43.5988806}},{"identifiant": "FMAMID031V50SDOF", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LUMIERE SUR LE BAZACLE", "descriptif_court": "Visite en partenariat avec Les espaces EDF Bazacle. \r\nPartez \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019un lieu atypique o\u00f9 histoire, technique et environnement se m\u00ealent. Les espaces EDF Bazacle se d\u00e9couvrent sous le fil conducteur de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et de la biodiversit\u00e9.", "descriptif_long": "Au plus pr\u00e8s des turbines en activit\u00e9, vous apprendrez qu\u2019ici le courant passe, des poissons aussi, et que par le pass\u00e9, ses moulins lucratifs ont \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9s par les premiers actionnaires de l\u2019histoire.\r\n\r\nPendant cette visite des Espaces EDF Bazacle vous y apprendrez l\u2019histoire du site. Ancien passage \u00e0 gu\u00e9 sur la Garonne le lieu verra l\u2019installation de moulins g\u00e9r\u00e9s par les premiers actionnaires de l\u2019histoire. C\u2019est bien \u00e0 Toulouse que la premi\u00e8re soci\u00e9t\u00e9 anonyme est n\u00e9e !\r\n\r\nLes moulins disparaitront mais une autre industrie surgira avec l\u2019hydro\u00e9lectricit\u00e9. En 1888 une centrale \u00e9lectrique remplacera les moulins et alimentera le premier r\u00e9seau d\u2019\u00e9clairage \u00e0 Toulouse. Cette centrale hydraulique, aujourd\u2019hui appartenant \u00e0 EDF, est toujours en fonctionnement : vous la traverserez pour mieux comprendre le fonctionnement des turbines, alternateurs et transformateurs qui alimentent en \u00e9lectricit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 3.000 foyers. \r\nMais ce site n\u2019a pas fini de vous surprendre puisque vous finirez en terrasse. Un point de vue imprenable pour observer la ville mais \u00e9galement la faune et la flore en bords de Garonne.\r\n\r\nDans l\u2019espace usine, il est obligatoire d\u2019utiliser les casques de chantier mis \u00e0 disposition sur site.", "date_debut": "2024-03-13", "date_fin": "2024-03-13", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 13/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DEVANT LES ESPACES EDF BAZACLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Quai Saint-Pierre", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Compans Caffarelli", "googlemap_latitude": 43.60455, "googlemap_longitude": 1.43249, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43249, "lat": 43.60455}},{"identifiant": "FMAMID031V50T470", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MAESTRISSIMO", "descriptif_court": "Apr\u00e8s 12 ans de tourn\u00e9e mondiale ininterrompue, PaGAGnini c\u00e8de sa place \u00e0 PaGAGnini 2.", "descriptif_long": "Le quatuor continue d\u2019oser le m\u00e9lange des genres et r\u00e9invente la fa\u00e7on de concevoir la musique classique en la fusionnant avec d\u2019autres styles musicaux.\r\nToujours dans un esprit d\u00e9jant\u00e9, ce spectacle familial ravira les fans de musique classique, rock, ou encore de musique pop.", "date_debut": "2024-02-09", "date_fin": "2024-02-09", "horaires": "Vendredi \u00e0 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 09/02/2024 - Vendredi \u00e0 20h30.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ALTIGONE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1B Place Jean Belli\u00e8res", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31650, "commune": "SAINT-ORENS-DE-GAMEVILLE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Comique", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.55353, "googlemap_longitude": 1.5289, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0554/fChoixSeance.aspx?idstructure=0554&EventId=313", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.5289, "lat": 43.55353}},{"identifiant": "FMAMID031V50T257", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MAHLER CHAMBER ORCHESTRA", "descriptif_court": "LES GRANDS INTERPR\u00c8TES\r\nRendu immortel par le film Les Sorci\u00e8res d\u2019Eastwick, le concerto de Dvor\u00e1k trouve son h\u00e9raut avec le violoncelle s\u00e9duisant de Kian Soltani.\r\nQuant aux suites de Rom\u00e9o et Juliette de Prokofiev, qui mieux que Tugan Sokhiev pour en restituer l\u2019ardeur tragique ?", "descriptif_long": "Programme :\r\n    DVORAK : Concerto pour violoncelle et orchestre, en si mineur, opus 104\r\n    PROKOFIEV : Rom\u00e9o et Juliette, suites", "date_debut": "2024-02-26", "date_fin": "2024-02-26", "horaires": "Lundi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 26/02/2024 - Lundi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Dupuy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B station Fran\u00e7ois-Verdier", "googlemap_latitude": 43.60525, "googlemap_longitude": 1.43434, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0079/fChoixSeance.aspx?idstructure=0079&EventId=417", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 131,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43434, "lat": 43.60525}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5GP", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MARGARITA ESCARPA (TOULOUSE GUITARE)", "descriptif_court": "Assistez \u00e0 un concert de guitare classique !", "descriptif_long": "Margarita Escarpa est consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019une des plus grandes guitaristes actuelles.\r\n\r\nElle parcourt le monde tant pour ses concerts que pour les concours les plus prestigieux qu\u2019elle a remport\u00e9s comme Le Guitar Foundation of America, le concours de Radio France, le concours Andr\u00e9s Segovia.", "date_debut": "2024-03-15", "date_fin": "2024-03-15", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 15/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "SALLE DU S\u00c9N\u00c9CHAL", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "17 Rue de R\u00e9musat", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60588, "googlemap_longitude": 1.4443, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.toulouseguitare.fr/collect/description/318481-z-concert-margarita-escarpa-15-03-2024-20h00", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "20,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4443, "lat": 43.60588}},{"identifiant": "FMAMID031V50T26H", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MARTHA ARGERICH \u2013 DONG-HYECK LIM", "descriptif_court": "LES GRANDS INTERPR\u00c8TES\r\nDe l\u2019intime au spectaculaire, du path\u00e9tique \u00e0 l\u2019exalt\u00e9, Martha Argerich et Dong-Hyek Lim visitent le r\u00e9pertoire du piano d\u00e9doubl\u00e9.", "descriptif_long": "Entre rafales de Rachmaninov et m\u00e9lancolie schubertienne, deux interpr\u00e8tes d\u2019exception pour une soir\u00e9e \u00e0 haute teneur \u00e9motionnelle.", "date_debut": "2024-04-13", "date_fin": "2024-04-13", "horaires": "Samedi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 13/04/2024 - Samedi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Dupuy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B station Fran\u00e7ois-Verdier", "googlemap_latitude": 43.60525, "googlemap_longitude": 1.43434, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0079/fChoixSeance.aspx?idstructure=0079&EventId=422", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 92,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43434, "lat": 43.60525}},{"identifiant": "FMAMID031V50T25O", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MIKHA\u00cfL PLETNEV", "descriptif_court": "LES GRANDS INTERPR\u00c8TES\r\nDeux g\u00e9ants du romantisme austro-hongrois dialoguent sous les doigts de l\u2019immense Mikha\u00efl Pletnev.", "descriptif_long": "L\u2019occasion de d\u00e9couvrir les Impressions po\u00e9tiques de Dvor\u00e1k. Ces d\u00e9licieuses miniatures, tr\u00e8s rarement jou\u00e9es, sont entrecoup\u00e9es de ballades et de rhapsodies de Brahms, le p\u00e8lerin de l\u2019\u00e2me.", "date_debut": "2024-03-04", "date_fin": "2024-03-04", "horaires": "Lundi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 04/03/2024 - Lundi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Dupuy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B station Fran\u00e7ois-Verdier", "googlemap_latitude": 43.60525, "googlemap_longitude": 1.43434, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0079/fChoixSeance.aspx?idstructure=0079&EventId=419", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 80,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43434, "lat": 43.60525}},{"identifiant": "FMAMID031V50UU1O", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "OPUS 31", "descriptif_court": "D\u00e9couvrez l\u2019orchestre Opus 31, un v\u00e9ritable tr\u00e9sor musical de la r\u00e9gion toulousaine ! Plongez dans un univers o\u00f9 la magie du cin\u00e9ma rencontre la beaut\u00e9 de la musique classique.", "descriptif_long": "Opus 31 est un orchestre exceptionnel qui nous transporte \u00e0 travers les mondes fascinants des films cultes. Des c\u00e9l\u00e8bres bandes sonores de Star Wars aux chefs-d\u2019\u0153uvre envo\u00fbtants de Miyazaki, chaque note jou\u00e9e par cet ensemble talentueux vous fera vivre une exp\u00e9rience unique et m\u00e9morable.", "date_debut": "2024-04-28", "date_fin": "2024-04-28", "horaires": "Dimanche \u00e0 16h.", "dates_affichage_horaires": "Le 28/04/2024 - Dimanche \u00e0 16h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LE BASCALA", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "12 Rue de la Briqueterie", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31150, "commune": "BRUGUIERES", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.7311383, "googlemap_longitude": 1.409211, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0394/fChoixSeance.aspx?idstructure=0394&EventId=241", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "5,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.409211, "lat": 43.7311383}},{"identifiant": "FMAMID031V50SJLI", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PAYSAGES INT\u00c9RIEURS", "descriptif_court": "Carolyn Carlson et Thierry Malandain sont r\u00e9unis ici autour d\u2019un geste po\u00e9tique entre r\u00eave et int\u00e9riorit\u00e9, une danse de ce qui est cach\u00e9 et qui se d\u00e9voile.\r\nDur\u00e9e : 1h45 avec entracte.", "descriptif_long": "L\u2019\u00e9motion affleure naturellement dans l\u2019atmosph\u00e8re enveloppante de la musique incantatoire de Philip Glass, des tableaux contemplatifs de Nicolas de Zorzi et des m\u00e9lodies m\u00e9lancoliques de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. Les paysages int\u00e9rieurs exhalent ainsi de myst\u00e9rieux parfums de po\u00e9sie dans\u00e9e. Paysages int\u00e9rieurs, comme un souffle d\u2019\u00e2me !", "date_debut": "2024-05-15", "date_fin": "2024-05-18", "horaires": "Mercredi \u00e0 20h. Jeudi \u00e0 20h. Vendredi \u00e0 20h. Samedi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 15/05/2024 - Mercredi \u00e0 20h. Le 16/05/2024 - Jeudi \u00e0 20h. Le 17/05/2024 - Vendredi \u00e0 20h. Le 18/05/2024 - Samedi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "TH\u00c9\u00c2TRE DE LA CIT\u00c9", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 Rue Pierre Baudis", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A et B - Station Capitole ou Jean Jaur\u00e8s", "googlemap_latitude": 43.604, "googlemap_longitude": 1.4498, "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4498, "lat": 43.604}},{"identifiant": "FMAMID031V50SJ20", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PELL\u00c9AS ET M\u00c9LISANDE", "descriptif_court": "Claude Debussy (1862-1918)\r\nGolaud a \u00e9pous\u00e9 la myst\u00e9rieuse M\u00e9lisande, mais un amour inexprim\u00e9 la lie \u00e0 Pell\u00e9as, demi-fr\u00e8re de son \u00e9poux, d\u00e9cha\u00eenant chez ce dernier une jalousie meurtri\u00e8re.", "descriptif_long": "La pi\u00e8ce de Maeterlinck cr\u00e9ait un univers po\u00e9tique d\u2019un onirisme sombre et hypnotique. Debussy compose l\u2019op\u00e9ra des op\u00e9ras, qui marquera, \u00e0 l\u2019instar de Tristan, tout le XXe si\u00e8cle.\r\nDrame lyrique en 5 actes.\r\nDur\u00e9e 3h avec entracte.", "date_debut": "2024-05-17", "date_fin": "2024-05-26", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 17/05/2024 Le 19/05/2024 Le 21/05/2024 Le 24/05/2024 Le 26/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OP\u00c9RA NATIONAL DU CAPITOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Op\u00e9ra", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60447, "googlemap_longitude": 1.44379, "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "https://billetterie.theatreorchestre.toulouse-metropole.fr/selection/event/date?productId=10228677431073", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 113,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44379, "lat": 43.60447}},{"identifiant": "FMAMID031V50V7BJ", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PHILTRES D\u2019AMOUR", "descriptif_court": "Venez explorer le monde des senteurs et des odeurs au Labo du Mus\u00e9um.", "descriptif_long": "Lors d'un atelier d'1h avec Michael Moisseeff de l'association Asquali, tentez d'apprivoiser la volatilit\u00e9 de ces effluves (plus ou moins odorants) pour les transformer comme de vrais alchimistes des temps modernes en parfums ou m\u00eame en filtre d'amour.\r\n\r\nSaurez-vous r\u00e9ussir ce challenge ?", "date_debut": "2024-02-13", "date_fin": "2024-02-14", "horaires": "A 11h, 14h et 16h.", "dates_affichage_horaires": "Du 13/02/2024 au 14/02/2024 - A 11h, 14h et 16h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MUSEUM DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules-Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Palais de justice", "googlemap_latitude": 43.5939499, "googlemap_longitude": 1.44928379, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "9,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44928379, "lat": 43.5939499}},{"identifiant": "FMAMID031V50V6RY", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "RANDO NATURE  - LES GRANDS LACS ET COULEE VERTE DU TOUCH", "descriptif_court": "Haute-Garonne Tourisme vous invite \u00e0 partager  un moment convivial au d\u00e9part de Toulouse pour une randonn\u00e9e dans la nature \u00e0 deux pas de la ville, sur les berges ombrag\u00e9es du Touch, les lacs de la Ram\u00e9e, les frondaisons du parc de la Moun\u00e8de.", "descriptif_long": "Cette randonn\u00e9e gratuite et propos\u00e9e par Haute-Garonne Tourisme et  encadr\u00e9e par le CDRP (Comit\u00e9 D\u00e9partemental de la Randonn\u00e9e P\u00e9destre).\r\nCette randonn\u00e9e fait partie d'un programme de 6 balades tout niveau en Haute-Garonne.\r\n13 km - environ 3h15 de marche - D\u00e9nivel\u00e9 non significatif. Inscription obligatoire.   \r\nN'oubliez pas votre sac \u00e0 dos avec gourde et encas, coupe vent ou v\u00eatement de pluie, lunettes de soleil et casquette. \r\n30 participants maximum", "date_debut": "2024-04-06", "date_fin": "2024-04-06", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 06/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "M\u00c9TRO STATION BASSO CAMBO \u00c0 TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Nature et d\u00e9tente", "categorie_de_la_manifestation": "Sport", "theme_de_la_manifestation": "Eco-responsable, Randonn\u00e9e", "station_metro_tram_a_proximite": "Basso Cambo", "googlemap_latitude": 43.57102, "googlemap_longitude": 1.39286, "reservation_telephone": null, "reservation_email": "rando@tourismehg.com", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.39286, "lat": 43.57102}},{"identifiant": "FMAMID031V50UU1E", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "ROXANE - PLACE \u00c0 LA GUITARE", "descriptif_court": "Dans le cadre du Festival de Guitare d\u2019Aucamville et du Nord Toulousain.\r\nUne artiste qui manie puissance et vuln\u00e9rabilit\u00e9.", "descriptif_long": "Sa musique est bard\u00e9e d\u2019influences diverses, de Kate Bush \u00e0 Nirvana, de Barbara \u00e0 Amy Whinehouse.", "date_debut": "2024-03-23", "date_fin": "2024-03-23", "horaires": "Samedi \u00e0 21h.", "dates_affichage_horaires": "Le 23/03/2024 - Samedi \u00e0 21h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LE BASCALA", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "12 Rue de la Briqueterie", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31150, "commune": "BRUGUIERES", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9, Pop musique (rock...)", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.7311383, "googlemap_longitude": 1.409211, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0394/fChoixSeance.aspx?idstructure=0394&EventId=248", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 15,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.409211, "lat": 43.7311383}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5K7", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SAINTE VALENTINE \u00c0 LA HALLE DE LA MACHINE", "descriptif_court": "C\u00e9l\u00e9brez l'amour \u00e0 la Halle de La Machine !", "descriptif_long": "- Pour les plus courageux : l\u2019\u00e9preuve du feu devient l\u2019opportunit\u00e9 de (re)d\u00e9clarer votre flamme \u00e0 l\u2019\u00e9lu(e) de votre coeur, avec en plus, un voyage en Minotaure en duo en jeu.\r\n- Pour les plus gourmands : participez \u00e0 un D\u00e9jeuner des Petites M\u00e9caniques aux chandelles.\r\n- Pour les plus cr\u00e9atifs : criez votre amour en lui offrant une une oeuvre d\u2019art unique.", "date_debut": "2024-02-14", "date_fin": "2024-02-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LA HALLE DE LA MACHINE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "3 Avenue de l'A\u00e9rodrome de Montaudran", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.5727715, "googlemap_longitude": 1.4780591, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4780591, "lat": 43.5727715}},{"identifiant": "FMAMID031V50UHLV", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SHAKA PONK", "descriptif_court": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es d\u2019absence, voici le grand retour de Shaka Ponk.", "descriptif_long": "Des shows de pure \u00e9nergie, Punk et Rock n\u2019Roll dans plus de 40 salles \u00e0 travers toute la France. Cette fois, ne les ratez sous aucun pr\u00e9texte car ce sera\u2026 THE FINAL FUCKED UP TOUR !", "date_debut": "2024-11-21", "date_fin": "2024-11-21", "horaires": "Jeudi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 21/11/2024 - Jeudi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Pop musique (rock...)", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/shaka-ponk-billet/idmanif/537967/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 42,00 \u20ac \u00e0 75,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50O2H4", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SOIR\u00c9ES OC\u00c9AN DE LUMI\u00c8RES", "descriptif_court": "Vivez la magie des Soir\u00e9es Oc\u00e9an de Lumi\u00e8res, des centaines de bougies, une atmosph\u00e8re unique et un moment de d\u00e9tente exceptionnel !", "descriptif_long": "A l'automne et en hiver, \u00e0 la nuit tomb\u00e9e, votre centre se pare d'un habit de lumi\u00e8re unique : un nouveau monde de bien-\u00eatre s'offre \u00e0 vous !\r\n\r\nImaginez-vous dans une eau chauff\u00e9e \u00e0 34\u00b0C, entour\u00e9 de centaines de lanternes. La lumi\u00e8re unique des bougies cr\u00e9e une atmosph\u00e8re f\u00e9\u00e9rique et vous emm\u00e8ne loin de votre quotidien. Berc\u00e9 par cette douce ambiance, vous profitez des bienfaits de tout l'univers des Bains Calic\u00e9o. \r\n\r\nSoir\u00e9es r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 un public \u00e0 partir de 16 ans.", "date_debut": "2024-01-11", "date_fin": "2024-03-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 11/01/2024 Le 18/01/2024 Le 25/01/2024 Le 01/02/2024 Le 08/02/2024 Le 15/02/2024 Le 22/02/2024 Le 29/02/2024 Le 07/03/2024 Le 14/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CALIC\u00c9O", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Rue de Cabanis", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31240, "commune": "L'UNION", "type_de_manifestation": "Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6483, "googlemap_longitude": 1.50356, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "20,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.50356, "lat": 43.6483}},{"identifiant": "FMAMID031V50S0XV", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "STARS 80", "descriptif_court": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne aux 4,5 millions de spectateurs est de retour avec un nouveau show exceptionnel?!", "descriptif_long": "Venez danser, chanter et vivre une nuit de folie avec les chanteurs embl\u00e9matiques de STARS 80. Retrouvez en live les stars qui ont fait le succ\u00e8s de ces derni\u00e8res \u00e9ditions accompagn\u00e9s de quelques nouveaux?.", "date_debut": "2024-04-04", "date_fin": "2024-04-04", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 04/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9, Pop musique (rock...)", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/stars-80-encore-billet/idmanif/547666/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 36,80 \u20ac \u00e0 74,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50E5DA", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SUR LES PAS DE NOUGARO", "descriptif_court": "Suivez pas \u00e0 pas l\u2019artiste \u00e9voqu\u00e9 au travers des lieux toulousains, ceux qui l\u2019ont vu vivre et ceux qu\u2019il a fait vivre par ses mots immortels.", "descriptif_long": "Fils d\u2019un chanteur d\u2019op\u00e9ra et d\u2019une pianiste, Claude Nougaro  est n\u00e9 le 9 septembre 1929 \u00e0 Toulouse et mort le 4 mars 2004 \u00e0 Paris. Sa ville et sa vie personnelle ont p\u00e9tri son inspiration, donnant naissance \u00e0 des chansons qui marquent encore les esprits.\r\n\r\nCette visite vous souffle les secrets de chaque \u00e9tape de la vie de l\u2019artiste, de sa maison natale \u00e0 Arnaud-Bernard jusqu\u2019aux  bords de Garonne o\u00f9 se trouvait son appartement. Sont \u00e9voqu\u00e9es les facettes m\u00e9connues de Nougaro?: son obsession pour le taureau, ses dessins, ses concerts et les hommages qui lui sont encore d\u00e9di\u00e9s un peu moins de vingt ans apr\u00e8s sa mort.\r\n\r\nSe souvenir de lui, c\u2019est aussi fredonner ses airs, ce que ne manquerez pas de faire avec un guide qui enchantera votre balade avec des anecdotes aussi joyeuses qu\u2019\u00e9mouvantes.", "date_debut": "2024-02-28", "date_fin": "2024-02-28", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 28/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "PLACE ARNAUD BERNARD", "lieu_adresse_1": "DEVANT LA PHARMACIE LAFAYETTE", "lieu_adresse_2": "Place Arnaud Bernard", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Compans-Caffarelli", "googlemap_latitude": 43.61085, "googlemap_longitude": 1.439, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.439, "lat": 43.61085}},{"identifiant": "FMAMID031V50UU4B", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TARENTULE", "descriptif_court": "Nous sommes tous tiss\u00e9s d\u2019histoires et trou\u00e9s d\u2019oublis.\r\nQuand la jeune adolescente Nona cherche \u00e0 en savoir plus sur son pass\u00e9, sa m\u00e8re refuse de lui r\u00e9pondre car elle a tout oubli\u00e9 : sa m\u00e9moire est lessiv\u00e9e.\r\nLieu : Grande Salle - Dur\u00e9e 1h15", "descriptif_long": "Poursuivant sa qu\u00eate par elle-m\u00eame, Nona fugue de chez elle, guid\u00e9e par un myst\u00e9rieux fil d\u2019Ariane lumineux. Au bout du chemin se trouve une immense toile d\u2019araign\u00e9e. Elle d\u00e9couvrira alors un univers de textures et d\u2019histoires raccommod\u00e9es.", "date_debut": "2024-04-25", "date_fin": "2024-04-27", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 25/04/2024 Le 26/04/2024 Le 27/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE DU PAVE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "34 Rue Maran", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": "Contes, Marionnette", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Station Saint-Agne", "googlemap_latitude": 43.58097, "googlemap_longitude": 1.44756, "reservation_telephone": "05 62 26 43 66", "reservation_email": "reservation@theatredupave.org", "reservation_site_internet": "www.theatredupave.org", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44756, "lat": 43.58097}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5HU", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "THE ILLUSIONS TOUR", "descriptif_court": "Passez un moment in\u00e9dit et envolez vous vers un monde d'illusions et de magie unique en Europe !", "descriptif_long": "THE ILLUSIONS TOUR s'installe pour la premi\u00e8re fois en France.\r\n\r\nAvec la participation exceptionnelle des meilleurs artistes visuels : magie, cirque, humour, chansons, danses, mentalisme... Assistez au plus grand show de magie, un spectacle adapt\u00e9 \u00e0 toute la famille !\r\n\r\nA Savoir :\r\nSalle tr\u00e8s bien chauff\u00e9e et \u00e9quip\u00e9e de si\u00e8ges individuels confortables\r\nRestauration sur place", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": "Horaires \u00e0 consulter sur leur site internet.", "dates_affichage_horaires": "Du 10/02/2024 au 25/02/2024 - Horaires \u00e0 consulter sur leur site internet.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HIPPODROME DE LA CEPIERE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Chemin des Courses", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31100, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse, Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 - Arr\u00eat Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.59004, "googlemap_longitude": 1.40688, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "my.weezevent.com/the-illusions-tour-2024", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 28,00 \u20ac \u00e0 48,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.40688, "lat": 43.59004}},{"identifiant": "FMAMID031V50SCS7", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE AU SI\u00c8CLE DES LUMI\u00c8RES", "descriptif_court": "Visitez Toulouse sous un autre angle en red\u00e9couvrant son quartier St Etienne et la vie \u00e0 la veille de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise.", "descriptif_long": "D\u00e9couvrez le raffinement de Toulouse \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle en compagnie d\u2019une guide-conf\u00e9renci\u00e8re dipl\u00f4m\u00e9e en costume. Celle-ci incarnera une certaine Mme de Cambon, une femme de temp\u00e9rament, tr\u00e8s fi\u00e8re d'\u00eatre la descendante de l\u2019illustre concepteur du canal du midi Pierre-Paul Riquet. D\u00e9ambulez en sa compagnie dans les rues du quartier St Etienne, o\u00f9 elle vous contera sa vie de femme de parlementaire \u00e0 la veille de la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Places secr\u00e8tes, h\u00f4tels particuliers, nobles familles\u2026 La vie quotidienne et les potins de la haute-soci\u00e9t\u00e9 toulousaine s\u2019offrent \u00e0 vous !\r\n\r\nVisite guid\u00e9e p\u00e9destre d'1h30 en Centre-Ville.\r\nD\u00e9part: 14 place Saint-Etienne (place de la Cath\u00e9drale)\r\nVisite anim\u00e9e par un guide-conf\u00e9rencier dipl\u00f4m\u00e9 et cart\u00e9 exer\u00e7ant l\u00e9galement la profession.\r\n\r\nR\u00e9servation en ligne obligatoire, places limit\u00e9es.\r\n\u00c0 partir de 8 ans.", "date_debut": "2024-02-14", "date_fin": "2024-04-21", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2024 Le 21/02/2024 Le 25/02/2024 Le 03/03/2024 Le 10/03/2024 Le 16/03/2024 Le 23/03/2024 Le 10/04/2024 Le 21/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "PLACE DE LA CATH\u00c9DRALE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "14 Place Saint-\u00c9tienne", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Fran\u00e7ois Verdier ou Carmes", "googlemap_latitude": 43.60015, "googlemap_longitude": 1.44938, "reservation_telephone": null, "reservation_email": "resa@epoktour.fr", "reservation_site_internet": "epoktour.fr/visite/toulouse-au-siecle-des-lumieres", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "15,00 \u20ac", "tarif_enfant": "5,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.44938, "lat": 43.60015}},{"identifiant": "FMAMID031V50OSAU", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE DANS LES ANN\u00c9ES FOLLES", "descriptif_court": "A travers un fait historique, que diriez-vous de pousser plus loin l\u2019aventure et d\u2019explorer toutes les facettes de l\u2019identit\u00e9 toulousaine ?", "descriptif_long": "Cette visite fait aussi \u00e9cho \u00e0 une actualit\u00e9 patrimoniale d'ampleur : le d\u00e9placement du monument \u00e0 la Gloire des Combattants de la Haute-Garonne qui fut construit sur les plans de L\u00e9on Jaussely, un des grands noms de l'architecture Art d\u00e9co.\r\n\r\nRigueur, simplicit\u00e9 et g\u00e9om\u00e9trie : d\u00e9couvrez \u00e0 Toulouse les t\u00e9moignages architecturaux de l\u2019Art d\u00e9co pendant l\u2019entre-deux guerres. Apr\u00e8s l\u2019Art Nouveau (la Belle \u00c9poque) et la Premi\u00e8re Guerre mondiale, un nouveau d\u00e9ferlement de joie et d\u2019effervescence artistique marque une Europe en plein progr\u00e8s. La Ville rose se dote elle aussi de nombreuses architectures Art d\u00e9co au son des orchestres de jazz...\r\n\r\nEn France, la loi Cornudet promulgu\u00e9e en 1919, compl\u00e9t\u00e9e en 1924, tend \u00e0 ma\u00eetriser la reconstruction du pays et invite les villes \u00e0 se doter d'un Plan d'am\u00e9nagement, d'embellissement et d'extension. \u00c0 Toulouse, l\u2019application de la loi est diff\u00e9r\u00e9e mais la municipalit\u00e9 entame de grands chantiers pour pourvoir la ville en infrastructures sociales, scolaires et sportives.\r\n\r\nCette visite vous replace dans ce contexte des ann\u00e9es 1920 aux ann\u00e9es 1940. Entre impulsions municipales mais aussi priv\u00e9es, des dizaines de monuments et immeubles changent le visage de Toulouse. Des t\u00e9moignages \u00e9l\u00e9gants et atypiques pars\u00e8ment cette visite de rebondissements visuels joyeux : le th\u00e9\u00e2tre des Vari\u00e9t\u00e9s, la poste, l\u2019immeuble de La D\u00e9p\u00eache du Midi, ou encore la villa du docteur Charry... le guide vous montre comment admirer l\u2019Art d\u00e9coratif et sa touche r\u00e9gionaliste au gr\u00e9 des immeubles paquebots, des mosa\u00efques, des ferronneries et des calepinages de briques.", "date_debut": "2024-02-11", "date_fin": "2024-02-11", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 11/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": "Historique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6043793, "googlemap_longitude": 1.4447857, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4447857, "lat": 43.6043793}},{"identifiant": "FMAMID031V50GQRH", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE DANS TOUS LES SENS, VISITE INCLUSIVE", "descriptif_court": "Mettez tous vos sens en \u00e9veil ! La r\u00e8gle du jeu est simple et fait appel \u00e0 vos sensations et \u00e9motions. mat\u00e9riaux. Cette visite est adapt\u00e9e aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite et aux d\u00e9ficients visuels.", "descriptif_long": "Oserez-vous sentir et ressentir Toulouse autrement ?\r\n\r\nA travers cette visite inclusive vous appr\u00e9hendez la ville de fa\u00e7on plus immersive. Balayez vos certitudes et attendez-vous \u00e0 avoir acc\u00e8s \u00e0 l\u2019histoire de fa\u00e7on inattendue.\r\n\r\nVoici une visite qui fera travailler vos sens ! Reconnaissez-vous ce son qu\u2019on vous fait \u00e9couter ? Ce toucher granuleux et froid, vous l\u2019avez sur le bout de la langue, n\u2019est-ce pas ? Et ce go\u00fbt amer, pas mauvais mais d\u00e9stabilisant, non ?\r\n\r\nPartez \u00e0 la d\u00e9couverte de la ville \u00e0 travers le son d\u2019une chanson, le toucher de l\u2019argile cuite, des odeurs d\u2019une petite fleur hivernale et les go\u00fbts d\u2019un bonbon pas comme les autres.\r\n\r\nDe la Renaissance au XIXe si\u00e8cle en passant par des monuments phares de la culture populaire, en somme, allez savoir comment sera la visite parce qu\u2019\u00e0 chaque fois, elle part vraiment dans tous les sens\u2026\r\n\r\nCette visite est valoris\u00e9e \u00e9galement par la marque \"Ville pour Tous\", (\u00e9v\u00e9nements accessibles pour tous les publics).", "date_debut": "2024-03-20", "date_fin": "2024-03-20", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 20/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V5019X2", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE M\u00c9TROPOLE RUN EXPERIENCE", "descriptif_court": "La c\u00e9l\u00e8bre course Toulousaine vous manquait ? Tant mieux, puisqu'elle fait son grand retour et vous pr\u00e9sente de nombreuses nouveaut\u00e9s !", "descriptif_long": "Venez vous d\u00e9fier \u00e0 travers plusieurs \u00e9preuves de tailles !\r\n5 \u00e9preuves sont propos\u00e9es aux participants afin d\u2019inviter les sportifs de tous niveaux \u00e0 se joindre \u00e0 cette grande f\u00eate du running :\r\n\r\n- Marathon (42,195 km)\r\nLe Marathon offre aux coureurs une exp\u00e9rience exceptionnelle \u00e0 travers les rues historiques de Toulouse\r\n\r\n- Semi-marathon (21,1km)\r\nD\u00e9couvrez la ville rose lors de cette distance iconique du semi-marathon !\r\nParticipez \u00e0 ce challenge, que ce soit pour battre le chrono ou bien se confronter \u00e0 cette distance mythique.\r\n\r\n- 10K\r\n(Re)d\u00e9couvrez Toulouse entre amis, en famille, avec vos coll\u00e8gues ou encore seul contre le chrono en qu\u00eate d\u2019un nouveau record personnel.\r\n\r\n- Marathon en relais\r\nVenez d\u00e9fier la distance redoutable du marathon en \u00e9quipe ! \r\nId\u00e9al pour un moment de coh\u00e9sion entre amis ou en famille.\r\n\r\n- Courses enfants\r\nComme les grands, les plus jeunes peuvent rivaliser les un avec les autres dans la ville rose !\r\nA chacun sa course ! 4 \u00e9preuves sont propos\u00e9es aux enfants en fonction de leur \u00e2ge.\r\n\r\nOuverture des inscriptions : janvier 2024", "date_debut": "2024-11-10", "date_fin": "2024-11-10", "horaires": "Horaires \u00e0 venir...", "dates_affichage_horaires": "Le 10/11/2024 - Horaires \u00e0 venir...", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Sports et loisirs", "categorie_de_la_manifestation": "Sport", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V50V7EG", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VACANCES D'HIVER AU MUS\u00c9E AEROSCOPIA", "descriptif_court": "Cet hiver, activez le mode avion ! Embarquez pour le monde fascinant de l\u2019a\u00e9ronautique au mus\u00e9e aeroscopia, d\u00e9couvrez sa collection unique et amusez-vous avec de nombreux ateliers.", "descriptif_long": "Venez y d\u00e9couvrir des visites cont\u00e9es pour les enfants, des ateliers cr\u00e9atifs pour cr\u00e9er un mini cerf-volant, ou encore r\u00e9aliser une construction vertigineuse en Kapla,  des ateliers de pilotage de drones pour vous essayer \u00e0 une course d'obstacles ou encore des ateliers d'aero'brique pour construire un a\u00e9roport \u00e9ph\u00e9m\u00e8re !\r\n\r\nEt pour toute la famille, le vaisseau X-Wing et son cockpit est toujours accessible aux fans de Lego et de la saga Star Wars. Des escales th\u00e9matiques vous sont propos\u00e9es sur les avions phares de la collection : SuperGuppy, Concorde et X-Wing.\r\n\r\nNouveaut\u00e9 !\r\nVenez vivre la vraie exp\u00e9rience d'un apprenti pilote de mani\u00e8re in\u00e9dite et immersive !\r\nUne cheffe pilote, un instructeur de vol, des avions remarquables...  Entrez dans l'a\u00e9roclub Alpha-Sierra et voltigez en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle !\r\n\r\nRetrouvez le programme complet des animations sur www.aeroscopia.fr/programmation", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 10/02/2024 au 25/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MUSEE AEROSCOPIA", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "All\u00e9e Andr\u00e9 Turcat", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31700, "commune": "BLAGNAC", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 - Arr\u00eat Beauzelle Aeroscopia", "googlemap_latitude": 43.6571766, "googlemap_longitude": 1.3623331, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "15,00 \u20ac", "tarif_enfant": "12,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.3623331, "lat": 43.6571766}},{"identifiant": "FMAMID031V50UQG6", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VARIATIONS SUR LES CANARD", "descriptif_court": "Un parc, un beau parc, au bord d\u2019un lac. Dans ce parc, un banc. Sur ce banc, deux hommes. L\u2019un, Georges, a la soixantaine bougonne, l\u2019autre, Emil, la trentaine r\u00eaveuse. A moins que ce ne soit l\u2019inverse.\r\nGenre : Tragi-com\u00e9die - Dur\u00e9e 1h15", "descriptif_long": "Ils ne se connaissent pas mais pour rompre la glace de leur solitude, ils vont se lancer dans de grandes conversations philosophiques bas\u00e9es, entre autres, sur la vie des canards. Ces \u00eatres courageux qui jalonnent le parc.", "date_debut": "2024-03-21", "date_fin": "2024-04-13", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 21/03/2024 au 13/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE DU CHIEN BLANC", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "26 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Jean Compans", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31500, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A station Marengo SNCF", "googlemap_latitude": 43.60819, "googlemap_longitude": 1.45634, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.theatreduchienblanc.fr", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.45634, "lat": 43.60819}},{"identifiant": "FMAMID031V50UGPX", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "V\u00c9RONIQUE SANSON", "descriptif_court": "Sa tourn\u00e9e Hasta Luego jou\u00e9e \u00e0 guichets ferm\u00e9s depuis 2022 se poursuit en 2024, ann\u00e9e de ses 75 ans.", "descriptif_long": "L\u2019occasion unique de d\u00e9couvrir des nouveaux titres et de retrouver cette g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 intacte et ce f\u00e9roce app\u00e9tit de faire vibrer toute une salle au son de sa voix, reconnaissable entre toutes.", "date_debut": "2024-03-07", "date_fin": "2024-03-07", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 07/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.5981256, "googlemap_longitude": 1.4092008, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/veronique-sanson-billet/idmanif/555799/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 39,00 \u20ac \u00e0 69,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092008, "lat": 43.5981256}},{"identifiant": "FMAMID031V50V79V", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VISITES CLASS\u00c9ES X", "descriptif_court": "Osez une \"visite class\u00e9e X\" de l\u2019exposition Sex-appeal, la scandaleuse vie de la nature, \u00e0 l\u2019occasion de la Saint-Valentin !", "descriptif_long": "Une d\u00e9ambulation th\u00e9\u00e2trale et dans\u00e9e au coeur de l'exposition Sex-appeal, en mode nuit et coquine pour percer les secrets les plus intimes de la faune et de la flore, men\u00e9e par les artistes du cabaret Le Kalinka.\r\n\r\nInformations pratiques :\r\nSoir\u00e9e r\u00e9serv\u00e9e aux plus de 18 ans\r\nR\u00e9servation obligatoire.", "date_debut": "2024-02-13", "date_fin": "2024-02-15", "horaires": "A 18h30, 20h et 21h30.", "dates_affichage_horaires": "Du 13/02/2024 au 15/02/2024 - A 18h30, 20h et 21h30.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MUSEUM DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules-Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Palais de justice", "googlemap_latitude": 43.5939499, "googlemap_longitude": 1.44928379, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "25,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44928379, "lat": 43.5939499}},{"identifiant": "FMAMID031V50UY6I", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VIVA ITALIA", "descriptif_court": "L\u2019Orchestre de Chambre de Toulouse a souhait\u00e9 r\u00e9unir ici les plus grands compositeurs baroques italiens dans un programme qui permet de mesurer toute leur inventivit\u00e9.", "descriptif_long": "Au programme :\r\nGiovanni Battista Pergolese (1710-1736) - Concerto \u00e0 4 violons en Mi b\u00e9mol\r\n\r\nAntonio Vivaldi (1678-1741) - Concerto pour violoncelle en Si mineur RV 424\r\n\r\nBenedetto Marcello (1686-1739) - Concerto grosso en Fa\r\n\r\nArcangelo Corelli (1653-1713) - Concerto grosso opus 6 n\u00b0 7\r\n\r\nLuigi Boccherini (1743-1805) - Symphonie de chambre", "date_debut": "2024-05-05", "date_fin": "2024-05-05", "horaires": "Dimanche \u00e0 11h.", "dates_affichage_horaires": "Le 05/05/2024 - Dimanche \u00e0 11h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "H\u00d4TEL PALLADIA", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "271 Avenue de Grande-Bretagne", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram T1 H\u00f4pital des Enfants", "googlemap_latitude": 43.60642, "googlemap_longitude": 1.40049, "reservation_telephone": "05 61 22 16 34", "reservation_email": "octcontact9@gmail.com", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "25,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.40049, "lat": 43.60642}},{"identifiant": "FMAMID031V507F1U", "nom_generique": "SAINT VALENTIN, PAYSDOC.COM", "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE MON AMOUR", "descriptif_court": "Les histoires amoureuses de Toulouse !", "descriptif_long": "A l'occasion de la Saint-Valentin, Cupidon nous d\u00e9coche la fl\u00e8che de l'Amour et nous revisitons Toulouse \u00e0 travers ses plus belles histoires d'amour. Les rues, les places, les maisons habit\u00e9es par les couples c\u00e9l\u00e8bres, les histoires des passions, des folies, des vertus et des vices...\r\n\r\nUn moment original pour la f\u00eate des amoureux !", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-02-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 10/02/2024 Le 14/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": null, "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": "05 61 73 17 96", "reservation_email": "contact@eclats-histoires.com", "reservation_site_internet": "eclats-histoires.com", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "14,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V50V6QZ", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "1ERE EDITION DU SALON DU BIEN-ETRE", "descriptif_court": "Venez prendre du temps pour vous...", "descriptif_long": "50 Exposants en M\u00e9decine douce (naturopathe, r\u00e9flexologue, g\u00e9obiologue, yoga, m\u00e9ditation, coach de vie, DO-IN, Fleurs de Bach, communication animale, num\u00e9rologie\u2026),10 Artisans-Cr\u00e9ateurs (savons, miel, bonbons aux huiles essentielles, bougies, bijoux, pendules, fleurs de vie, instruments de musique, livres\u2026) et Vente de produits naturels et Bio.\r\n\r\nDes Ateliers et des Conf\u00e9rences seront anim\u00e9s tout au long du week-end, par des professionnels aff\u00fbt\u00e9s en m\u00e9decine douce.", "date_debut": "2024-02-24", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 24/02/2024 au 25/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "SALLE DES FETES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31150, "commune": "GRATENTOUR", "type_de_manifestation": "Nature et d\u00e9tente", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Conf\u00e9rence", "theme_de_la_manifestation": "Atelier", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.72179, "googlemap_longitude": 1.4317, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4317, "lat": 43.72179}},{"identifiant": "FMAMID031V50ST8A", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "ALBAN IVANOV", "descriptif_court": "Alban Ivanov fait sa \u00ab Vedette \u00bb \u00e0 Toulouse.", "descriptif_long": "Le succ\u00e8s continue avec son seul en sc\u00e8ne \"Vedette\".", "date_debut": "2024-03-13", "date_fin": "2024-03-13", "horaires": "Mercredi \u00e0 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 13/03/2024 - Mercredi \u00e0 20h30.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Comique", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.5981256, "googlemap_longitude": 1.4092008, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/alban-ivanov-billet/idmanif/542530/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 39,00 \u20ac \u00e0 45,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092008, "lat": 43.5981256}},{"identifiant": "FMAMID031V50V3KI", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "AMAURY FAYE", "descriptif_court": "Des vall\u00e9es sombres aux cimes enneig\u00e9es, des vertes for\u00eats de conif\u00e8res aux falaises abruptes, ARISE est une ode \u00e0 la montagne compos\u00e9e par le pianiste Amaury FAYE en hommage \u00e0 ses deux grand-p\u00e8res alpinistes.", "descriptif_long": "De cette source d\u2019inspiration sans limite Amaury Faye cr\u00e9e cette suite instrumentale expos\u00e9e en triptyque. Les trois volets suivent la notion d\u2019ascension.", "date_debut": "2024-02-06", "date_fin": "2024-02-06", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 06/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31200, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Jazz et blues", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.62122, "googlemap_longitude": 1.40825, "reservation_telephone": "05 61 93 79 40", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.festik.net/nougaro/product/amaury-faye", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "14,80 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.40825, "lat": 43.62122}},{"identifiant": "FMAMID031V50T253", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "AVISHAI COHEN \u2013 MAKOTO OZONE", "descriptif_court": "LES GRANDS INTERPR\u00c8TES\r\nL\u2019un est japonais, l\u2019autre isra\u00e9lien. L\u2019un est au piano, l\u2019autre \u00e0 la contrebasse.", "descriptif_long": "Ensemble, ces deux stars du jazz ont constitu\u00e9 l\u2019Amity Duet, terme japonais traduisant la compr\u00e9hension mutuelle et la concorde. Une forme d\u2019accord parfait plus que jamais n\u00e9cessaire.", "date_debut": "2024-02-06", "date_fin": "2024-02-06", "horaires": "Mardi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 06/02/2024 - Mardi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Dupuy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Jazz et blues", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B station Fran\u00e7ois-Verdier", "googlemap_latitude": 43.60525, "googlemap_longitude": 1.43434, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0079/fChoixSeance.aspx?idstructure=0079&EventId=416", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 77,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43434, "lat": 43.60525}},{"identifiant": "FMAMID031V50RGDY", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "BALADE URBAINE DU MIRAIL - UN \u00c9COQUARTIER AVANT L\u2019HEURE", "descriptif_court": "Organis\u00e9e par l'association En Qu\u00eate de Patrimoine, la visite sera anim\u00e9e par Sonia Moussay, historienne.", "descriptif_long": "De Bellefontaine \u00e0 Reynerie, vous d\u00e9couvrirez le projet novateur des architectes Candilis-Josic-Woods. Sonia vous expliquera les ambitions humanistes et avant-gardistes de ce grand quartier urbain. Elle vous montrera un patrimoine paysager et historique \u00e0 faire rougir les nouveaux \u00e9coquartiers.", "date_debut": "2024-02-23", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 23/02/2024 Le 25/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "M\u00c9TRO BELLEFONTAINE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "All\u00e9e de Bellefontaine", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31100, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Bellefontaine", "googlemap_latitude": 43.56574, "googlemap_longitude": 1.39839, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.helloasso.com/associations/en-quete-de-patrimoine/evenements/balade-urbaine-du-mirail-2024", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.39839, "lat": 43.56574}},{"identifiant": "FMAMID031V50T26E", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "BRAD MEHLDAU", "descriptif_court": "LES GRANDS INTERPR\u00c8TES\r\nLe pianiste am\u00e9ricain est un habitu\u00e9 des voix et des confluences.", "descriptif_long": "Apr\u00e8s avoir randonn\u00e9 chez Schumann avec le t\u00e9nor Ian Bostridge, puis dans la chanson fran\u00e7aise avec Anne Sofie von Otter, il vient nous transporter au gr\u00e9 d\u2019une fantaisie qui toujours surprend et enchante.", "date_debut": "2024-03-11", "date_fin": "2024-03-11", "horaires": "Lundi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 11/03/2024 - Lundi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Dupuy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Jazz et blues", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B station Fran\u00e7ois-Verdier", "googlemap_latitude": 43.60525, "googlemap_longitude": 1.43434, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0079/fChoixSeance.aspx?idstructure=0079&EventId=421", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 77,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43434, "lat": 43.60525}},{"identifiant": "FMAMID031V50V4W1", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CABARET \u00c0 POILS ET \u00c0 PLUMES", "descriptif_court": "Venez profiter d'une soir\u00e9e exceptionnelle au Mus\u00e9um de Toulouse !\r\n\u00c0 l'occasion de la saison Sex Appeal, une proposition in\u00e9dite prend place dans l'\u00e9crin exceptionnel du Grand Carr\u00e9 du Mus\u00e9um.", "descriptif_long": "Un d\u00eener ponctu\u00e9 d'interventions spectaculaires des danseurs et acrobates de la troupe du Kalinka va vous transporter au c\u0153ur des d\u00e9lices de la sexualit\u00e9 animale et v\u00e9g\u00e9tale.\r\n\r\nPoint de tabous ce soir ! Plongez dans les secrets les plus intimes de la nature, \u00e9tonnez-vous de la diversit\u00e9 et la singularit\u00e9 des comportements sexuels de la faune et de la flore. Que vous soyez \u00e9merveill\u00e9, choqu\u00e9, ou simplement amus\u00e9, cette cr\u00e9ation totale du Kalinka vous invite \u00e0 embrasser la magie de la nature telle qu'elle est : imp\u00e9tueuse, exub\u00e9rante, et toujours surprenante !\r\n\r\nUne soir\u00e9e r\u00e9serv\u00e9e aux plus de 18 ans.", "date_debut": "2024-02-12", "date_fin": "2024-02-12", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 12/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MUSEUM DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules-Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Danse, Insolite, Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Palais de justice", "googlemap_latitude": 43.5939499, "googlemap_longitude": 1.44928379, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.museum.toulouse-metropole.fr/selection/event/date?productId=10229170586928&fbclid=IwAR1dRLf43LHQTx2D9MlFzWIa0rPhNNXIEsuVOsNLRxZ0Mv", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "50,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44928379, "lat": 43.5939499}},{"identifiant": "FMAMID031V50KIWT", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CANTATES SANS FILET (L'INT\u00c9GRALE DES CANTATES DE BACH)", "descriptif_court": "Cantates sans filet, ce n\u2019est pas un concert ! C'est une rencontre !", "descriptif_long": "Une rencontre avec le grand Johann Sebastian Bach dont l\u2019\u0153uvre immense reste pourtant encore en grande partie \u00e0 d\u00e9couvrir : l\u2019Ensemble Baroque de Toulouse  parcours au fil des ans ses quelque 200 cantates, journal intime d\u2019un homme qui exer\u00e7ait son art avec l\u2019humilit\u00e9 et l\u2019intransigeante exigence du bon artisan.\r\n\r\nPartitions en main, les musiciens et choristes, se retrouvent pour une r\u00e9p\u00e9tition ouverte au public une heure et demie avant d'interpr\u00e9ter la cantate.  Le Directeur artistique Michel Brun ponctue cette rencontre d\u2019explications et anecdotes qui vous plonge dans l\u2019\u00e9poque baroque et l\u2019\u0153uvre de Bach. Chacun est invit\u00e9 \u00e0 rejoindre l'Ensemble pour chanter le choral final avec lui !\r\n\r\nVous pouvez retrouvez toutes les partitions sur www.bach-cantatas.com\r\nParticipation libre mais n\u00e9cessaire sans r\u00e9servation ! (dans la limite des places disponibles).", "date_debut": "2023-11-26", "date_fin": "2024-05-05", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 26/11/2023 Le 17/12/2023 Le 21/01/2024 Le 03/03/2024 Le 05/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "EGLISE SAINT EXUPERE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "All\u00e9es Jules Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, R\u00e9cital", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Palais de Justice", "googlemap_latitude": 43.592722, "googlemap_longitude": 1.444849, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.444849, "lat": 43.592722}},{"identifiant": "FMAMID031V50ORNL", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CH\u00c2TEAU ET PARC DE REYNERIE", "descriptif_court": "En partenariat avec l'Espace Patrimoine. Le ch\u00e2teau de Reynerie est un site m\u00e9connu, nich\u00e9 au c\u0153ur du Mirail.  Cette folie architecturale du XVIIIe si\u00e8cle rec\u00e8le bien des secrets.", "descriptif_long": "Un jardin \u00e0 la fran\u00e7aise, inscrit lui aussi aux monuments historiques, avec un bassin et des essences rares et exotiques, compl\u00e8te le tableau. Architecture, d\u00e9cors, botanique... Ce site remarquable vous ouvre ses portes le temps d\u2019une visite.\r\n \r\nM\u00eame si la famille de Madame Dubarry, favorite de Louis XV, titille encore aujourd\u2019hui la curiosit\u00e9 dans l\u2019esprit populaire, c\u2019est surtout la majest\u00e9 et le d\u00e9cor intact de ce petit ch\u00e2teau qui frappe au c\u0153ur?!\r\n\r\nGuillaume Dubarry fait construire cette demeure de plaisance d\u00e9di\u00e9e aux f\u00eates, et portant le nom de \u00ab?Folie?\u00bb entre 1781 et 1783. Ayant un pied \u00e0 terre dans le centre,  il n\u2019y vient qu\u2019aux beaux jours. Il la dote pourtant d\u2019int\u00e9rieurs dignes des plus prestigieux salons parisiens. Au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, le ch\u00e2teau passe de famille en famille sans que, miraculeusement,  rien n\u2019y soit alt\u00e9r\u00e9.\r\n\r\nD\u00e9j\u00e0 propri\u00e9taire de la plus grande partie du parc, class\u00e9 Jardin Remarquable, La ville rach\u00e8te l\u2019ensemble peu \u00e0 peu, entre la fin des ann\u00e9es 1990 et le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, puis le ch\u00e2teau en 2008. Nettoy\u00e9e et rafraichie, l\u2019histoire de cette perle rare vous est cont\u00e9e par un guide qui s\u2019attache \u00e0 souligner la d\u00e9licatesse des ornements et des agencements int\u00e9rieurs originels de style classique?: panneaux de stucs repr\u00e9sentant bacchantes et cand\u00e9labres, grisailles figurant les quatre saisons, chemin\u00e9es en marbre, etc. Si le mobilier d\u2019origine est en partie gard\u00e9 au mus\u00e9e des Arts pr\u00e9cieux Paul Dupuy, l\u2019architecture r\u00e9sonne encore des \u00e9chos des murmures de jupons \u00e0 jabot de dentelles du XVIIIe si\u00e8cle...", "date_debut": "2024-01-13", "date_fin": "2024-03-09", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 13/01/2024 Le 17/02/2024 Le 09/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DEVANT LE CH\u00c2TEAU DE REYNERIE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "160 Chemin de Lestang", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31100, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Reynerie", "googlemap_latitude": 43.57279, "googlemap_longitude": 1.39696, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.39696, "lat": 43.57279}},{"identifiant": "FMAMID031V50UZBC", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CLAIRE DITERZI", "descriptif_court": "Un spectacle joyeux et m\u00e9tiss\u00e9, qui m\u00eale th\u00e9\u00e2tre et musique, pour (r\u00e9)inventer la vie de Tassadite, n\u00e9e en 1932 en Kabylie.\r\nSpectacle pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre de la saison d'Odyssud \"Hors les murs\".", "descriptif_long": "Claire Diterzi n'a jamais cess\u00e9 de chercher la meilleure fa\u00e7on de lib\u00e9rer la musique de ses carcans, de l'ouvrir aux m\u00e9tissages, aux innovations, \u00e0 toutes les disciplines. La fa\u00e7on la plus directe et franche de partager ses \u00e9motions, ses questions autour de la place de la femme, de l'alt\u00e9rit\u00e9, de la tol\u00e9rance.", "date_debut": "2024-03-15", "date_fin": "2024-03-15", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 15/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "L'ARIA", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Rue du 11 Novembre 1918", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31700, "commune": "CORNEBARRIEU", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6493208, "googlemap_longitude": 1.3212422, "reservation_telephone": "05 32 18 33 06", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "ardei-soft.com/cornebarrieu/manif.html?refManif=288&cause=1", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "28,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.3212422, "lat": 43.6493208}},{"identifiant": "FMAMID031V50UK2G", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CONCERT BIGFLO & OLI", "descriptif_court": "En pleine tourn\u00e9e pour leur nouvel album, Bigflo & Oli se produisent au stadium de Toulouse.", "descriptif_long": "Leur dernier passage dans ce lieu cher aux fans du TFC date de 2019.", "date_debut": "2024-06-08", "date_fin": "2024-06-09", "horaires": "Complet Dimanche \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Le 08/06/2024 - Complet Le 09/06/2024 - Dimanche \u00e0 18h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "STADIUM DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 All\u00e9e Gabriel Bi\u00e9n\u00e8s", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Rap - reggae - soul - funk", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro Ligne B - Station Empalot / Tramway ligne T1 ou T2 Arr\u00eat Croix de Pierre", "googlemap_latitude": 43.5832972, "googlemap_longitude": 1.434048, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/bigflo-oli-billet/idmanif/565974/idtier/32258799", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 35,00 \u20ac \u00e0 86,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.434048, "lat": 43.5832972}},{"identifiant": "FMAMID031V50ULV0", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "EDDY DE PRETTO", "descriptif_court": "Eddy de Pretto signe son grand retour ! Deux ans apr\u00e8s son dernier album \"\u00c0 TOUS LES B TARDS\u201d, certifi\u00e9 disque d\u2019or, le chanteur revient avec \u201cCRASH C\u0152UR\u201d, nouvel album \u00e0 para\u00eetre le 17 novembre.", "descriptif_long": "Auteur, compositeur et interpr\u00e8te, l\u2019artiste a toujours eu une vision claire de ses envies, du studio \u00e0 la sc\u00e8ne en passant par l\u2019image. Avec ce nouvel opus, il explore le moindre de ses d\u00e9sirs, des sonorit\u00e9s R\u2019n\u2019B \u00e0 des textes \u00e0 la fois crus et \u00e9corch\u00e9s.", "date_debut": "2024-11-13", "date_fin": "2024-11-13", "horaires": "Mercredi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 13/11/2024 - Mercredi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/eddy-de-pretto-billet/idmanif/566272", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 36,00 \u20ac \u00e0 55,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50T47Y", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "\u00c9MILE ET IMAGES", "descriptif_court": "Revivez la magie des ann\u00e9es 1980 en concert?! \r\nApr\u00e8s des ann\u00e9es de succ\u00e8s avec le groupe toulousain Gold, Emile Wandelmer rejoint le groupe Images et ses deux fondateurs, Mario Ramsamy et Jean-Louis Pujade.", "descriptif_long": "\u00ab?Capitaine Abandonn\u00e9?\u00bb, \u00ab?Plus pr\u00e8s des \u00e9toiles?\u00bb, \u00ab?Les D\u00e9mons de Minuit?\u00bb, \u00ab?Ville de Lumi\u00e8re?\u00bb\u2026 Venez chanter leurs plus grands tubes \u00ab?jusqu\u2019au bout de la nuit?\u00bb?!", "date_debut": "2024-05-04", "date_fin": "2024-05-04", "horaires": "Samedi \u00e0 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 04/05/2024 - Samedi \u00e0 20h30.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ALTIGONE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1B Place Jean Belli\u00e8res", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31650, "commune": "SAINT-ORENS-DE-GAMEVILLE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.55353, "googlemap_longitude": 1.5289, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0554/fChoixSeance.aspx?idstructure=0554&EventId=328", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.5289, "lat": 43.55353}},{"identifiant": "FMAMID031V50V614", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "EPHEMERE", "descriptif_court": "Une nouvelle exposition \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 l'accueil du Capitole !", "descriptif_long": "\u00ab Le bleu, le bleu, l\u2019azur, le bleu, le bleu du blanc, le bleu du rose, le bleu lilas, le bleu du jaune, le bleu du rouge, le bleu citron, le bleu orange\u2026 \u00bb Pablo Picasso \r\n\r\nL'artiste Mich\u00e8le Komar utilise une technique mixte et travaille  avec un geste spontan\u00e9 et fulgurant. Les \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es sont issues d\u2019un m\u00e9lange d'effets de transparence, de couleurs et de lumi\u00e8res.", "date_debut": "2023-02-05", "date_fin": "2024-02-29", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 05/02/2023 au 29/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ACCUEIL DU CAPITOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": "Peinture", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60442, "googlemap_longitude": 1.44382, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44382, "lat": 43.60442}},{"identifiant": "FMAMID031V50UQGF", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "EXEMPLAIRE", "descriptif_court": "Suite aux Grands Changements, l\u2019\u00c9tat a mis en place un syst\u00e8me individuel de Points Citoyens et chaque incivilit\u00e9 est sanctionn\u00e9e. Dans Exemplaire, le public assiste \u00e0 un stage de r\u00e9cup\u00e9ration de Points Citoyens.\r\nGenre : Dystopie burlesque - Dur\u00e9e 1h15", "descriptif_long": "Sur un fond d'anticipation sociale, c'est avec humour que le spectacle traite des d\u00e9rives du comportement humain et de la fa\u00e7on dont les affects d\u00e9bordent des cadres, surtout les plus restrictifs.", "date_debut": "2024-03-28", "date_fin": "2024-03-30", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 28/03/2024 Le 29/03/2024 Le 30/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE DU CHIEN BLANC", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "26 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Jean Compans", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31500, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": "Comique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A station Marengo SNCF", "googlemap_latitude": 43.60819, "googlemap_longitude": 1.45634, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.theatreduchienblanc.fr", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.45634, "lat": 43.60819}},{"identifiant": "FMAMID031V50T270", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FAZIL SAY", "descriptif_court": "LES GRANDS INTERPR\u00c8TES\r\nQui mieux que Fazil Say pour marier influences et r\u00e9f\u00e9rences ? Le pianiste anatolien, compositeur passionnant, se nourrit de Bach, de Mozart et de jazz.", "descriptif_long": "Cette fois, ses propres introspections croisent le Debussy miniaturiste des Pr\u00e9ludes et le Schubert m\u00e9ditatif de la sonate n\u00b023.", "date_debut": "2024-04-22", "date_fin": "2024-04-22", "horaires": "Lundi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 22/04/2024 - Lundi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Dupuy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B station Fran\u00e7ois-Verdier", "googlemap_latitude": 43.60525, "googlemap_longitude": 1.43434, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0079/fChoixSeance.aspx?idstructure=0079&EventId=423", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 80,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43434, "lat": 43.60525}},{"identifiant": "FMAMID031V50V1P1", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL LIVRE DE JEUNESSE EN OCCITANIE", "descriptif_court": "Venez d\u00e9couvrir auteurs et illustrateurs, une programmation hors-les-murs dans plusieurs communes de l\u2019agglom\u00e9ration toulousaine, \u00e0 travers des expositions, des lectures, des spectacles, des ateliers d\u2019illustration, des rencontres en librairie\u2026", "descriptif_long": "Cette 22\u00e8me \u00e9dition \u00e9voque le corps en mouvement.  A l\u2019occasion des Jeux olympiques et paralympiques, la litt\u00e9rature jeunesse, ses albums, documentaires, romans, BD\u2026 apportent un \u00e9clairage sur le corps en mouvement, son langage, sa performance, ses contraintes et le d\u00e9sir de se d\u00e9passer\u2026\r\n\r\nRetrouvez le programme d\u00e9taill\u00e9 sur le site internet : www.festival-livre-jeunesse.fr", "date_debut": "2024-01-20", "date_fin": "2024-02-28", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 20/01/2024 au 28/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Festival", "theme_de_la_manifestation": "Litt\u00e9rature", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.60579, "googlemap_longitude": 1.44863, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.44863, "lat": 43.60579}},{"identifiant": "FMAMID031V50UW1N", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "GRAFF TOUR", "descriptif_court": "Le graff s\u2019est fait une vraie place sur nos murs. D\u00e9couvrez ses origines et ses codes, les artistes qui ont marqu\u00e9 Toulouse depuis les ann\u00e9es 1990 et, bien s\u00fbr, les \u0153uvres encore visibles dans nos rues, comme celle du Latino Graff ou de Rose B\u00e9ton. Flop, wild style, blaze\u2026", "descriptif_long": "Le street art est devenu un art v\u00e9ritable et reconnu. Anobli dans les ann\u00e9es 1990 dans la mouvance du Hip-hop, la valeur esth\u00e9tique et symbolique du graff a bien \u00e9volu\u00e9 depuis l\u2019incompr\u00e9hension populaire de ses d\u00e9buts. Qu\u2019ils/elles s\u2019inspirent des \u00ab comics \u00bb (bande-dessin\u00e9es) ou des jeux-vid\u00e9os, ces artistes parfois incognito tel Space Invader ou Banksy, se retrouvent aujourd\u2019hui dans les galeries d\u2019art et les mus\u00e9es.\r\n\r\nQue l\u2019origine du mot soit grecque ou italienne, peu importe, les \u00ab writers \u00bb (\u00e9crivains) de rue n\u2019avaient qu\u2019un seul but : revendiquer, attirer l\u2019attention en envahissant l\u2019espace public. Depuis Philadelphie aux \u00c9tats-Unis, la diffusion de cette culture en France est lente mais charismatique. Est-ce que vous saviez que gr\u00e2ce aux artistes de la Truskool, mais aussi \u00e0 des femmes graffeuses telle que Mlle Kat, Toulouse est la deuxi\u00e8me ville de France la plus reconnue pour son dynamisme dans les arts urbains ? Pour s\u2019en convaincre, il suffit d\u2019arpenter les rues et d\u2019assister aux \u00e9v\u00e9nements sp\u00e9cialis\u00e9s comme les expositions et line up Mister Freeze ou  Layup.\r\n\r\nC\u2019est sans doute pour \u00e7a que cette visite \u00ab Graff Tour \u00bb prend des allures de chasse aux tr\u00e9sors\u2026 \r\nLe guide vous donne les cl\u00e9s pour trouver comment d\u00e9crypter et appr\u00e9cier tous les styles de traces laiss\u00e9s par ces artistes : des tags jusqu\u2019aux fresques, ou des \u00ab throw-up \u00bb jusqu\u2019aux blazes, certains sont \u00e9ph\u00e9m\u00e8res, alors ce serait dommage de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 !", "date_debut": "2024-02-12", "date_fin": "2024-02-12", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 12/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "PLACE ARNAUD BERNARD - DEVANT LA PHARMACIE LAFAYETTE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Arnaud Bernard", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": "Arts de la rue", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Compans Caffarelli", "googlemap_latitude": 43.61085, "googlemap_longitude": 1.439, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "15,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.439, "lat": 43.61085}},{"identifiant": "FMAMID031V50T27D", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "GRIGORY SOKOLOV", "descriptif_court": "LES GRANDS INTERPR\u00c8TES\r\nTout concert du Dieu Sokolov est une exp\u00e9rience de transfiguration.", "descriptif_long": "Qu\u2019il s\u2019agisse de Byrd, de Schubert, de Sch\u00f6nberg, de Beethoven, les compositeurs semblent se r\u00e9incarner sous ses doigts labiles. Et chaque programme nous offre un moment d\u2019\u00e9ternit\u00e9.", "date_debut": "2024-05-13", "date_fin": "2024-05-13", "horaires": "Lundi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 13/05/2024 - Lundi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Dupuy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B station Fran\u00e7ois-Verdier", "googlemap_latitude": 43.60525, "googlemap_longitude": 1.43434, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0079/fChoixSeance.aspx?idstructure=0079&EventId=424", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 80,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43434, "lat": 43.60525}},{"identifiant": "FMAMID031V50V1QE", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "IA : DOUBLE JE", "descriptif_court": "Avec cette grande exposition, le Quai des Savoirs vous propose un voyage au c\u0153ur de l\u2019intelligence artificielle et les rapports que nous entretenons avec elle.", "descriptif_long": "Cette exposition pr\u00e9sente l\u2019actualit\u00e9 des recherches et d\u00e9veloppements autour des intelligences artificielles. Elle met aussi en avant les rapports que nous entretenons avec l\u2019IA et interroge les futurs plus ou moins d\u00e9sirables auxquels les technologies d\u2019IA pourraient nous conduire.\r\n\r\nDans cette exposition immersive, venez jouer \u00e0 conduire un v\u00e9hicule autonome, testez un outil d\u2019aide au diagnostic du cancer du sein, d\u00e9couvrez comment l\u2019IA permet d\u2019anticiper les effets du changement climatique analyser l\u2019impact de l\u2019IA sur son m\u00e9tier, r\u00eavez devant une danse \u00e9trange entre un humain et un robot\u2026 et abreuvez vous de textes produits par l\u2019intelligence artificielle !\r\n\r\nAinsi les domaines d\u2019application et d\u2019utilisation de l\u2019intelligence artificielle sont chaque jour plus nombreux : Comment appr\u00e9hender et se faire une opinion sur ce qui est en train d\u2019arriver ? Que faut-il craindre ? Que peut-on esp\u00e9rer ? Qui contr\u00f4le quoi ? Et quelles sont les perspectives souhaitables de l\u2019IA pour le monde de demain ? C\u2019est l\u2019ensemble de ces questions et bien d\u2019autres que le Quai des Savoirs vous propose d\u2019explorer dans sa nouvelle grande exposition temporaire.", "date_debut": "2024-02-02", "date_fin": "2024-11-03", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 02/02/2024 au 03/11/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "QUAI DES SAVOIRS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "39 All\u00e9es Jules Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Palais de Justice ou Carmes", "googlemap_latitude": 43.5945853, "googlemap_longitude": 1.4502551, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "9,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.4502551, "lat": 43.5945853}},{"identifiant": "FMAMID031V50EPND", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LA BALADE GOURMANDE", "descriptif_court": "Suivez un parcours dans un march\u00e9 toulousain. Quand la visite du patrimoine s'associe \u00e0 la d\u00e9gustation de la gastronomie locale, ce sont les yeux et les papilles qui se r\u00e9galent.", "descriptif_long": "Longtemps, la Ville Rose est une ville de campagne : la glorieuse violette de Toulouse et les faubourgs maraichers viennent compl\u00e9ter un savoir-faire ancestral en agronomie ( fondation de la future \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure Agronomique de Toulouse, en 1909).  Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, huit villes de France sont choisies pour redessiner les p\u00f4les d\u2019importances en dehors de Paris : ce sont les \u00ab m\u00e9tropoles d\u2019\u00e9quilibres \u00bb. Toulouse est l\u2019une d\u2019elle et bascule alors dans une modernit\u00e9 d\u2019avant-garde qui englobe aussi l\u2019univers agro-gastronomique.\r\n\r\nLors de cette balade, le patrimoine historique architectural sert d\u2019appui \u00e0 la recherche des traces de ces \u00e9volutions : une cloche sur la fa\u00e7ade du mythique Capitole, une \u00e9picerie devenue culte dans une ruelle charmante, des histoires de baladeuses et de mulets. Que ce soit gr\u00e2ce \u00e0 des cartes postales anciennes ou des d\u00e9bats sur le b\u00e9tonnage des halles de la ville pendant les Trentes Glorieuses, les itin\u00e9raires de cette visite conduisent tous aux plus beaux march\u00e9s couverts : Victor Hugo ou Carmes.\r\n\r\nL\u00e0-bas, c\u2019est la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 de l\u2019aventure qui commence : la rencontre avec les acteurs gastronomiques, fromagers affineurs, traiteurs ou p\u00e2tissiers vont flatter votre gourmandise avec des d\u00e9gustations \u00e0 vous damner ! \r\n\r\nPourtant, au-del\u00e0 de cet \u00e9change gourmand, vous r\u00e9fl\u00e9chirez au concept m\u00eame de gastronomie dans le devenir des nouvelles habitudes sociologiques : distribution courte,  \u00ab slow food \u00bb  ou nourriture du futur...", "date_debut": "2024-02-22", "date_fin": "2024-03-23", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 22/02/2024 Le 23/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "15,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V50KTA2", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LA CHAPELLE DES CARM\u00c9LITES (JOURN\u00c9E INTERNATIONALE DES GUIDES)", "descriptif_court": "Des experts du territoire, quelques peu baroudeurs et de formidables orateurs : l\u2019office de tourisme c\u00e9l\u00e8bre l\u2019\u00e9v\u00e9nement en organisant des visites concoct\u00e9es par ces ambassadeurs aux multiples facettes. Vous venez ?", "descriptif_long": "Surnomm\u00e9e la chapelle Sixtine toulousaine, elle est peu, voire m\u00e9connue de beaucoup. Il faut dire qu\u2019elle est bien cach\u00e9e ! Situ\u00e9e dans une petite rue et dissimul\u00e9e derri\u00e8re un porche, elle allie parfaitement la simplicit\u00e9 de son architecture au foisonnement de son d\u00e9cor peint.\r\n\r\nConstruite en m\u00eame temps que le couvent (disparu) au XVIIe si\u00e8cle, la chapelle est orn\u00e9e avec luxe dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle. Apr\u00e8s la nationalisation des biens \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise, puis le rachat de l\u2019emplacement du couvent par la ville dans les ann\u00e9es 1920 pour construire la biblioth\u00e8que municipale, la parcelle des Carm\u00e9lites fut tellement chang\u00e9e que la chapelle est isol\u00e9e et oubli\u00e9e des habitants.\r\n\r\nCette curieuse chapelle \u00e0 nef unique se compose de quatre trav\u00e9es \u00e0  crois\u00e9e d\u2019ogives et cl\u00e9s pendantes qui lui conf\u00e8rent une excellente acoustique. Les dorures, angelots et pots \u00e0 fleurs c\u00f4toient les effets dramatiques des h\u00e9ros de l\u2019Ancien Testament et de la promesse de la Nativit\u00e9.\r\n\r\nCette visite d\u2019une heure vous permet de jouir pleinement de ce chef-d\u2019\u0153uvre de la peinture classique toulousaine. Qui sont les Carm\u00e9lites et sainte Th\u00e9r\u00e8se d\u2019Avila?? Pourquoi une telle d\u00e9monstration de faste dans une chapelle de religieuses vou\u00e9es \u00e0 l\u2019humilit\u00e9 et au silence?? Quels sont les secrets de ce programme iconographique si intense, d\u00e9di\u00e9 aux proph\u00e8tes \u00c9lie, \u00c9lis\u00e9e et \u00e0 la Vierge??", "date_debut": "2024-02-21", "date_fin": "2024-02-21", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 21/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CHAPELLE DES CARM\u00c9LITES", "lieu_adresse_1": "Devant la chapelle", "lieu_adresse_2": "1 Rue de P\u00e9rigord", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Jeanne-d\u2019Arc", "googlemap_latitude": 43.60729, "googlemap_longitude": 1.44327, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44327, "lat": 43.60729}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5K2", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE DEJEUNER DES PETITES MECANIQUES SP\u00c9CIALE SAINT-VALENTIN", "descriptif_court": "Offrez-vous une St-Valentin originale et peu conventionnelle en optant pour un d\u00e9jeuner aux chandelles, version Petites M\u00e9caniques.", "descriptif_long": "Oubliez les violons et les p\u00e9tales de rose, les V\u00e9ritables Machinistes sont l\u00e0 pour chanter avec all\u00e9gresse et cr\u00e9er une atmosph\u00e8re aussi romantique qu\u2019addictive. \r\n\r\nAu menu de ce d\u00e9jeuner sp\u00e9cial tout en d\u00e9licatesse et \u00e0 forte teneur en s\u00e9rotonine : un soup\u00e7on de po\u00e9sie, un brin d\u2019humour, une gorg\u00e9e de bonne humeur et une profusion de gourmandise. La promesse d\u2019un bonheur qui se savoure \u00e0 la petite cuill\u00e8re !\r\n\r\nUn espace suspendu, le temps d\u2019une pause d\u00e9jeuner.", "date_debut": "2024-02-14", "date_fin": "2024-02-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LA HALLE DE LA MACHINE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "3 Avenue de l'A\u00e9rodrome de Montaudran", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.5727715, "googlemap_longitude": 1.4780591, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.halledelamachine.fr/dejeuner-des-petites-mecaniques-st-valentin-spectacle-halle-de-la-machine-toulouse-14-fevrier-2024-css5-halled", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "75,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4780591, "lat": 43.5727715}},{"identifiant": "FMAMID031V50OXND", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE GRAND DEFILE (CARNAVAL DE TOULOUSE)", "descriptif_court": "Temps fort du Carnaval de Toulouse, le Grand D\u00e9fil\u00e9 est de retour ! Venez partager un grand moment collectif et convivial et retrouvez les chars et ensembles d\u00e9filants d\u2019ici et d\u2019ailleurs : c\u2019est la parade des COCUs.", "descriptif_long": "Informations \u00e0 venir...\r\n\r\n(Report le lundi 31 mars en cas d\u2019annulation).", "date_debut": "2024-03-30", "date_fin": "2024-03-30", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 30/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CENTRE-VILLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Traditions et folklore", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Carnaval, D\u00e9fil\u00e9 Cort\u00e8ge Parade", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60579, "googlemap_longitude": 1.44863, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.44863, "lat": 43.60579}},{"identifiant": "FMAMID031V50IRMP", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES CATHARES \u00c0 TOULOUSE", "descriptif_court": "Qui \u00e9taient les Bons Hommes?? Pourquoi les Parfaits ont fait trembler l\u2019\u00c9glise?? D\u00e9couvrez aussi comment la croisade lanc\u00e9e en 1209 va redessiner les fronti\u00e8res de l\u2019Occitanie tout en amenant l\u2019\u00c9glise \u00e0 se doter d\u2019un tribunal contre les h\u00e9r\u00e9tiques.", "descriptif_long": "Le sud de la France au XIIe si\u00e8cle est un territoire qui prosp\u00e8re gr\u00e2ce \u00e0 ses nombreuses activit\u00e9s commerciales et b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une certaine ind\u00e9pendance par rapport au nord de la France plus proche de son roi. On y parle une langue diff\u00e9rente, la langue d\u2019oc, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e d\u2019un comt\u00e9 \u00e0 un autre par les troubadours et les po\u00e8tes.\r\n\r\nDans ce contexte, une nouvelle religion se r\u00e9pand, rejetant l\u2019organisation de l\u2019\u00e9glise catholique et proposant une interpr\u00e9tation diff\u00e9rente des textes religieux. Devant l\u2019essor du catharisme jug\u00e9 comme h\u00e9r\u00e9tique par l\u2019\u00c9glise catholique, le pape fait appel au roi de France pour y mettre fin...\r\n\r\nOrigines et croyances, batailles, si\u00e8ges et r\u00e9voltes?: \u00e9voquez la longue croisade contre les cathares, le tribunal de l\u2019Inquisition et le r\u00f4le des familles nobles toulousaines dans cette p\u00e9riode bien ancr\u00e9e dans la m\u00e9moire collective.", "date_debut": "2024-01-03", "date_fin": "2024-03-17", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 03/01/2024 Le 13/02/2024 Le 17/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6043793, "googlemap_longitude": 1.4447857, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4447857, "lat": 43.6043793}},{"identifiant": "FMAMID031V50V1NW", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES TROIS PETITS COCHONS", "descriptif_court": "La compagnie CREA pr\u00e9sente un th\u00e9\u00e2tre d'hombre.\r\nD\u00e8s 3 ans, suivi d'une d\u00e9monstration de la technique des ombres.\r\nDur\u00e9e 30 minutes.", "descriptif_long": "Retrouver l'histoire des trois petits cochons, c'est comme retrouver ses amis d'enfance.", "date_debut": "2024-01-14", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 14/01/2024 Le 28/01/2024 Le 11/02/2024 Le 25/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CENTRE CULTUREL DES MINIMES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place au March\u00e9 aux Cochons", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31200, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Minimes Claude Nougaro", "googlemap_latitude": 43.6381666, "googlemap_longitude": 1.4338047, "reservation_telephone": null, "reservation_email": "crea.spectacle@hotmail.fr", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4338047, "lat": 43.6381666}},{"identifiant": "FMAMID031V50UW1U", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LEVER DE RIDEAU AU TH\u00c9\u00c2TRE DU CAPITOLE", "descriptif_court": "Voil\u00e0 plus de trois si\u00e8cles que Toulouse poss\u00e8de son op\u00e9ra. Entrez dans ce haut lieu de l'art lyrique et de la danse ! On vous y parlera patrimoine, d\u00e9cors, costumes, techniques de sc\u00e8ne, mais aussi des artistes et artisans qui \u0153uvrent pour faire briller chaque spectacle.", "descriptif_long": "Voici une visite express pour se faufiler entre les fauteuils des meilleurs emplacements du th\u00e9\u00e2tre. Quand les danseurs, musiciens et chanteurs soufflent entre deux repr\u00e9sentations, le guide en profite pour vous emmener humer les effluves de maquillage, de velours et de bois, observer \u00e0 distance les machinistes qui travaillent \u00e0 hisser, porter, d\u00e9monter les parties sc\u00e9niques. Il n\u2019est pas question de se rendre dans les coulisses pour des questions de s\u00e9curit\u00e9, mais bel et bien de parcourir tous les \u00e9tages !\r\n\r\nL\u2019entr\u00e9e des artistes permet de se rendre compte de l\u2019espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la circulation des acteurs de ce monde \u00e0 part. Puis, apr\u00e8s le hall d\u2019accueil et les foyers, le guide vous fait acc\u00e9der au paradis avant de redescendre au balcon et enfin au parterre. Chaque \u00e9tape vous r\u00e9serve son lot de surprises : des points de vue sublimes sur l\u2019immense salle en fer \u00e0 cheval, des rumeurs et des anecdotes pour saisir le potentiel cr\u00e9ateur et producteur du c\u00e9l\u00e8bre Th\u00e9\u00e2tre du Capitole de Toulouse.", "date_debut": "2024-01-15", "date_fin": "2024-03-09", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 15/01/2024 Le 10/02/2024 Le 10/02/2024 Le 09/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre, Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6043793, "googlemap_longitude": 1.4447857, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4447857, "lat": 43.6043793}},{"identifiant": "FMAMID031V50UPP1", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LORDS OF THE SOUND", "descriptif_court": "L'orchestre de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration LORDS OF THE SOUND revient en France avec un nouveau programme \"The Music Of Hans Zimmer\".", "descriptif_long": "La performance de l'orchestre LORDS OF THE SOUND est plus qu'un simple concert, c'est un vrai show !", "date_debut": "2024-04-10", "date_fin": "2024-04-10", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 10/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.5993203, "googlemap_longitude": 1.4096865, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/lords-of-the-sound-billet/idmanif/567522/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 40,00 \u20ac \u00e0 79,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4096865, "lat": 43.5993203}},{"identifiant": "FMAMID031V50UVM3", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LUMIERE SUR LE BAZACLE (JOURN\u00c9E INTERNATIONALE DES GUIDES)", "descriptif_court": "Des experts du territoire, quelques peu baroudeurs et de formidables orateurs : l\u2019office de tourisme c\u00e9l\u00e8bre l\u2019\u00e9v\u00e9nement en organisant des visites concoct\u00e9es par ces ambassadeurs aux multiples facettes. Vous venez ?", "descriptif_long": "Visite en partenariat avec Les espaces EDF Bazacle. \r\nPartez \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019un lieu atypique o\u00f9 histoire, technique et environnement se m\u00ealent.\r\nLes espaces EDF Bazacle se d\u00e9couvrent sous le fil conducteur de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et de la biodiversit\u00e9.\r\n\r\nAu plus pr\u00e8s des turbines en activit\u00e9, vous apprendrez qu\u2019ici le courant passe, des poissons aussi, et que par le pass\u00e9, ses moulins lucratifs ont \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9s par les premiers actionnaires de l\u2019histoire.\r\n\r\nPendant cette visite des Espaces EDF Bazacle vous y apprendrez l\u2019histoire du site. Ancien passage \u00e0 gu\u00e9 sur la Garonne le lieu verra l\u2019installation de moulins g\u00e9r\u00e9s par les premiers actionnaires de l\u2019histoire. C\u2019est bien \u00e0 Toulouse que la premi\u00e8re soci\u00e9t\u00e9 anonyme est n\u00e9e !\r\n\r\nLes moulins disparaitront mais une autre industrie surgira avec l\u2019hydro\u00e9lectricit\u00e9. En 1888 une centrale \u00e9lectrique remplacera les moulins et alimentera le premier r\u00e9seau d\u2019\u00e9clairage \u00e0 Toulouse. Cette centrale hydraulique, aujourd\u2019hui appartenant \u00e0 EDF, est toujours en fonctionnement : vous la traverserez pour mieux comprendre le fonctionnement des turbines, alternateurs et transformateurs qui alimentent en \u00e9lectricit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 3.000 foyers. \r\n\r\nMais ce site n\u2019a pas fini de vous surprendre puisque vous finirez en terrasse. Un point de vue imprenable pour observer la ville mais \u00e9galement la faune et la flore en bords de Garonne.\r\n\r\nDans l\u2019espace usine, il est obligatoire d\u2019utiliser les casques de chantier mis \u00e0 disposition sur site.", "date_debut": "2024-02-21", "date_fin": "2024-02-21", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 21/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DEVANT LE BAZACLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Quai Saint-Pierre", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Compans Caffarelli", "googlemap_latitude": 43.60455, "googlemap_longitude": 1.43249, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43249, "lat": 43.60455}},{"identifiant": "FMAMID031V50T44J", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MATIN BRUN", "descriptif_court": "Charlie et Tom vivent dans une \u00e9poque trouble. L\u2019\u00c9tat Brun, au pouvoir depuis peu de temps, impose une nouvelle loi : \u00ab nul ne doit poss\u00e9der de chat non brun \u00bb, puis cela s\u2019applique aux chiens. Charlie et Tom, concern\u00e9\u00b7e\u00b7s, acceptent docilement ces nouvelles r\u00e8gles.", "descriptif_long": "De ?l en aiguille et presque imperceptiblement, l\u2019\u00c9tat Brun durcit ses exigences.\r\nLa compagnie Demain Existe propose une adaptation tr\u00e8s actuelle et dynamique de ce texte sur le totalitarisme et la citoyennet\u00e9. \u00c0 voir en famille avec vos ados !", "date_debut": "2024-03-15", "date_fin": "2024-03-15", "horaires": "vendredi \u00e0 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 15/03/2024 - vendredi \u00e0 20h30.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ALTIGONE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1B Place Jean Belli\u00e8res", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31650, "commune": "SAINT-ORENS-DE-GAMEVILLE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.55353, "googlemap_longitude": 1.5289, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0554/fChoixSeance.aspx?idstructure=0554&EventId=318", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.5289, "lat": 43.55353}},{"identifiant": "FMAMID031V50PKEX", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MICHAEL GREGORIO", "descriptif_court": "Avec L\u2019Odyss\u00e9e de la voix, Micha\u00ebl Gregorio, accompagn\u00e9 de ses 5 musiciens, nous embarque dans un nouveau spectacle in\u00e9dit, visuellement et vocalement bluffant.", "descriptif_long": "Par ce voyage exp\u00e9rimental, inspir\u00e9 par le film de Stanley Kubrick, il nous propose d\u2019explorer la voix, des premiers balbutiements aux vocalises initiatiques, des voix de velours du jazz jusqu\u2019aux voix plus satur\u00e9es du Death Metal, en passant par le caract\u00e8re \u00e9lectrique de la pop et du rock, vindicatif et robuste du rap, m\u00e9lodique et familier de la vari\u00e9t\u00e9, plus cristallin de la musique classique.", "date_debut": "2024-02-23", "date_fin": "2024-02-23", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 23/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Pop musique (rock...)", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.59923, "googlemap_longitude": 1.40843, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/michael-gregorio-billet/idmanif/539316/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 35,00 \u20ac \u00e0 65,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.40843, "lat": 43.59923}},{"identifiant": "FMAMID031V50SC8X", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MURDER PARTY \u2013 \u00ab MEURTRE EN COULISSES \u00bb", "descriptif_court": "Le rendez-vous est pris pour une soir\u00e9e riche en surprises et en suspens !", "descriptif_long": "Les Archives de la Haute-Garonne organisent une soir\u00e9e th\u00e9\u00e2trale et vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 l\u2019avant-premi\u00e8re du spectacle, une adaptation contemporaine bas\u00e9e sur des archives des ann\u00e9es 1790. \r\n\r\nVous voil\u00e0 embarqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9poque de la R\u00e9volution ! Mais rien ne va se passer comme pr\u00e9vu ! Coup de th\u00e9\u00e2tre : un meurtre est d\u00e9couvert alors que la repr\u00e9sentation commence\u2026 4 \u00e9quipes m\u00e8nent l\u2019enqu\u00eate durant la soir\u00e9e! \u00c0 vous de collecter des indices, d\u2019interroger les suspects en coulisses et de trouver l\u2019assassin !\r\n\r\nSur r\u00e9servation obligatoire.", "date_debut": "2024-03-28", "date_fin": "2024-03-28", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 28/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ARCHIVES D\u00c9PARTEMENTALES DE LA HAUTE-GARONNE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Boulevard Bernard Griffoul Dorval", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.58958, "googlemap_longitude": 1.46076, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "formulaires.services.haute-garonne.fr/archives-departementales/inscription-activites-culturelles/", "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.46076, "lat": 43.58958}},{"identifiant": "FMAMID031V50UY53", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MUSIQUE \u00c0 PRAGUE", "descriptif_court": "\u00c0 de nombreuses reprises au cours de l\u2019Histoire, Prague a su s\u2019affirmer comme une capitale majeure de la culture europ\u00e9enne.", "descriptif_long": "L'Orchestre de Chambre de Toulouse jouera \r\n- Bedrich Smetana (1824-1884) - La Moldau.\r\n- Anton Dvorak (1841-1904) - Sonatine pour orchestre \u00e0 cordes - Rondo pour violoncelle op. 94\r\n- Leos Janacek (1854-1928) - Idylle\r\n- Josef Myslivecek (1737-1781) - Symphonie de chambre", "date_debut": "2024-03-07", "date_fin": "2024-03-07", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 07/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "L'ODYSS\u00c9E", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "20 Place de la Lib\u00e9ration", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31130, "commune": "BALMA", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.61, "googlemap_longitude": 1.49756, "reservation_telephone": "05 61 22 16 34", "reservation_email": "octcontact9@gmail.com", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "12,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.49756, "lat": 43.61}},{"identifiant": "FMAMID031V50V59Y", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "N\u00c9M\u00c9SIS", "descriptif_court": "Bucky Cantor est le nouveau directeur du terrain de jeu de Newark. Il aurait voulu \u00eatre soldat, mais sa mauvaise vue l\u2019emp\u00eache d\u2019aller combattre en Europe.", "descriptif_long": "Durant cet \u00e9t\u00e9 1944, Bucky veut apprendre aux jeunes gar\u00e7ons juifs dont il a la responsabilit\u00e9 la d\u00e9termination, la virilit\u00e9, la force physique et l\u2019h\u00e9ro\u00efsme. Cependant, il va devoir se battre contre un mal autrement impr\u00e9visible : la poliomy\u00e9lite. Qui est responsable de la propagation de cette maladie tueuse d\u2019enfants ? Les moustiques ? Les Italiens ? Dieu ou Bucky Cantor lui-m\u00eame ?", "date_debut": "2024-02-27", "date_fin": "2024-02-29", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 27/02/2024 Le 28/02/2024 Le 29/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "TH\u00c9\u00c2TRE DE LA CIT\u00c9", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 Rue Pierre Baudis", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle, Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A et B - Station Capitole ou Jean Jaur\u00e8s", "googlemap_latitude": 43.604, "googlemap_longitude": 1.4498, "reservation_telephone": "05 32 09 32 35", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "hub-sor.shop.secutix.com/selection/event/date?productId=10229019388015", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 9,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4498, "lat": 43.604}},{"identifiant": "FMAMID031V50UW1G", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PALAIS DE JUSTICE OU LA VILLE ENFOUIE", "descriptif_court": "Le palais de justice ouvre juste pour vous sa crypte arch\u00e9ologique : dans son ambiance feutr\u00e9e, \u00e0 l\u2019ombre de ses murs \u00e9pais, d\u00e9couvrez des vestiges de l\u2019histoire toulousaine, celle des Romains, des comtes de Toulouse et bien d\u2019autres encore.", "descriptif_long": "\u00c0 sa cr\u00e9ation au Ier si\u00e8cle, la ville de Tolosa poss\u00e8de une de ses entr\u00e9es principales ici, au sud, tout pr\u00e8s de la Garonne. \u00c0 l\u2019\u00e9poque f\u00e9odale et \u00e0 l\u2019\u00e9mergence du comt\u00e9 de Toulouse, la porte du rempart est r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e pour face aux invasions. Elle se mue en un imposant ch\u00e2teau qui disparaitra \u00e0 la Renaissance. \r\n\r\nC\u2019est en effet \u00e0 cette p\u00e9riode que le royaume de France, ayant annex\u00e9 le Comt\u00e9 deux si\u00e8cles auparavant, va remplacer le ch\u00e2teau par des maisons somptueuses plus appropri\u00e9es pour faire r\u00e9gner l\u2019administration et la justice royale.\r\n\r\nCette visite vous permet en exclusivit\u00e9 de descendre arpenter les ruines de l\u2019une des plus grandes d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques de la ville. 600 m2 de crypte ont \u00e9t\u00e9 mis en lumi\u00e8re par les arch\u00e9ologues pendant presque dix ans. Vous d\u00e9couvrirez ensuite la Grand Chambre, la plus ancienne salle de proc\u00e8s (1490) o\u00f9 l\u2019on rend, encore aujourd\u2019hui, la justice r\u00e9publicaine.", "date_debut": "2024-01-20", "date_fin": "2024-03-16", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 20/01/2024 Le 03/02/2024 Le 16/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ENTR\u00c9E PRINCIPALE DU PALAIS DE JUSTICE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "2 All\u00e9es Jules Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": "Historique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Palais de Justice", "googlemap_latitude": 43.5940444, "googlemap_longitude": 1.44670092, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44670092, "lat": 43.5940444}},{"identifiant": "FMAMID031V50ISH8", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PLK", "descriptif_court": "Habitu\u00e9 \u00e0 des performances sc\u00e9niques transcendantes, chacun de ses shows sont explosifs.", "descriptif_long": "Pas de demi-mesure pour PLK.\r\nApr\u00e8s avoir fait voler une voiture au-dessus de son public survolt\u00e9 lors du ENNA TOUR, comment innovera-t-il sur ces nouveaux concerts d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s attendus ?!", "date_debut": "2024-03-01", "date_fin": "2024-03-01", "horaires": "Vendredi \u00e0 20h", "dates_affichage_horaires": "Le 01/03/2024 - Vendredi \u00e0 20h", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Rap - reggae - soul - funk", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/plk-billet/idmanif/553464/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 40,00 \u20ac \u00e0 59,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50T260", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "RENAUD CAPU\u00c7ON \u2013 DAVID FRAY", "descriptif_court": "LES GRANDS INTERPR\u00c8TES\r\nLe romantisme heureux, ainsi pourrait s\u2019intituler le programme con\u00e7u par Renaud Capu\u00e7on et David Fray. Autour de la Sonate \u00ab \u00e0 Kreutzer \u00bb de Beethoven, les sonates et le Rondo brillant de Schubert convoquent l\u2019aura lumineuse de Mozart.", "descriptif_long": "C\u2019est tout l\u2019enthousiasme de la jeunesse servi par un duo au sommet de son art.", "date_debut": "2024-03-07", "date_fin": "2024-03-07", "horaires": "Jeudi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 07/03/2024 - Jeudi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Dupuy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B station Fran\u00e7ois-Verdier", "googlemap_latitude": 43.60525, "googlemap_longitude": 1.43434, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0079/fChoixSeance.aspx?idstructure=0079&EventId=420", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 80,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43434, "lat": 43.60525}},{"identifiant": "FMAMID031V50RVT1", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SALON VINS ET TERROIRS", "descriptif_court": "Le rendez-vous des saveurs en r\u00e9gion !\r\nProfitez de ce rendez-vous pour vous octroyer un moment de d\u00e9tente et de convivialit\u00e9 autour de plaisirs simples et vrais\u2026 \r\nFid\u00e8les, exigeants, connaisseurs, initi\u00e9s, amateurs ou curieux, ce rendez-vous est fait pour vous !", "descriptif_long": "Les plus grandes r\u00e9gions viticoles de France seront repr\u00e9sent\u00e9es afin de diversifier et d\u2019enrichir votre cave. Le Salon Vins & Terroirs c\u2019est des rencontres avec les producteurs qui vous feront partager leurs savoir-faire et leur passion : vous b\u00e9n\u00e9ficierez ainsi de conseils avis\u00e9s et d\u2019une gamme de prix \u00ab direct producteur \u00bb adapt\u00e9e \u00e0 tous les budgets. Cot\u00e9 gastronomie, venez d\u00e9couvrir les saveurs authentiques de nos r\u00e9gions avec une offre vari\u00e9e de produits et d\u2019appellations de qualit\u00e9.\r\n\r\nPour cette \u00e9dition 2024,  le Salon Vins & Terroirs accueille la seconde \u00e9dition de la Coupe du Monde de la Chocolatine sous la pr\u00e9sidence de S\u00e9bastien LAGRUE, 1er Champion du Monde de la Chocolatine. Les meilleurs chefs p\u00e2tissiers venant de 12 pays s'affrontent pour remporter le titre !", "date_debut": "2024-03-08", "date_fin": "2024-03-10", "horaires": "Horaires \u00e0 venir...", "dates_affichage_horaires": "Du 08/03/2024 au 10/03/2024 - Horaires \u00e0 venir...", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MEETT", "lieu_adresse_1": "PARC DES EXPOSITIONS ET CENTRE DE CONVENTIONS", "lieu_adresse_2": "Concorde Avenue", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31840, "commune": "AUSSONNE", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "categorie_de_la_manifestation": "Foire ou salon", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie, Vin - oenologie", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 - Arr\u00eat MEETT", "googlemap_latitude": 43.6624383, "googlemap_longitude": 1.3493694, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.3493694, "lat": 43.6624383}},{"identifiant": "FMAMID031V50JX2Z", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SALON VIVRE NATURE (EDITION PRINTEMPS)", "descriptif_court": "Le SALON BIO et NATURE du Sud-Ouest !", "descriptif_long": "Vivre Nature Toulouse est devenu le rendez-vous incontournable de l\u2019agriculture biologique, de l\u2019environnement et produits au naturel du Sud-Ouest. \r\n\r\nAu programme :\r\nExposants, conf\u00e9rences experts, ateliers, animations enfants, espace des Th\u00e9rapeutes, espace associatifs...\r\nServices: Restaurant sur place , espace pique-nique, vestiaire et aire de repos pour votre bien-\u00eatre.", "date_debut": "2024-03-22", "date_fin": "2024-03-24", "horaires": "Vendredi et samedi de 10h30 \u00e0 19h et dimanche de 10h30 \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Du 22/03/2024 au 24/03/2024 - Vendredi et samedi de 10h30 \u00e0 19h et dimanche de 10h30 \u00e0 18h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MEETT", "lieu_adresse_1": "Parc des Expositions et Centre de Conventions", "lieu_adresse_2": "Concorde Avenue", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31840, "commune": "AUSSONNE", "type_de_manifestation": "Nature et d\u00e9tente", "categorie_de_la_manifestation": "Foire ou salon", "theme_de_la_manifestation": "Bio", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 - Arr\u00eat MEETT", "googlemap_latitude": 43.683214, "googlemap_longitude": 1.318086, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.318086, "lat": 43.683214}},{"identifiant": "FMAMID031V50UGRI", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "STARMUSICAL", "descriptif_court": "LE SPECTACLE FEEL GOOD QUI RAVIVE 50 ANS DE PASSIONS", "descriptif_long": "Au c\u0153ur d\u2019une sc\u00e9nographie \u00e9poustouflante m\u00ealant chanson, acting et danse, STARMUSICAL rend hommage \u00e0 sa principale source d\u2019inspiration, Les Grandes Com\u00e9dies Musicales.", "date_debut": "2024-04-21", "date_fin": "2024-04-21", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 21/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse, Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/starmusical-billet/idmanif/564120/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 45,00 \u20ac \u00e0 70,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50UGMN", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "THE AUSTRALIAN PINK FLOYD SHOW", "descriptif_court": "La tourn\u00e9e \"The First Class Travelling Set\" pr\u00e9sentera sur sc\u00e8ne les chansons qui comptent tant pour les fans de Pink Floyd dans le monde entier.", "descriptif_long": "Avec des \u00e9clairages et des vid\u00e9os ultramodernes, des lasers tr\u00e8s pr\u00e9cis, d'\u00e9normes structures gonflables et un son live impeccable qui \u00e9tait la r\u00e9f\u00e9rence des spectacles de Pink Floyd, The Australian Pink Floyd Show garantit une exp\u00e9rience live m\u00e9morable pour les anciens et les nouveaux spectateurs.", "date_debut": "2024-02-17", "date_fin": "2024-02-17", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 17/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9, Pop musique (rock...)", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway Ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/the-australian-pink-floyd-show-billet/idmanif/559404/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 46,50 \u20ac \u00e0 96,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5GU", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "THOMAS DUNFORD (TOULOUSE GUITARE)", "descriptif_court": "Assistez \u00e0 un r\u00e9cital de guitare classique !", "descriptif_long": "Thomas Dunford est un luthiste aujourd'hui incontournable, acclam\u00e9 par la critique, en France et \u00e0 l'international. \r\n\r\nN\u00e9 en 1988 \u00e0 Paris, il est le fils de gambistes, la musique baroque coule dans ses veines et c'est avec un naturel exceptionnel qu'il partage son art.", "date_debut": "2024-05-05", "date_fin": "2024-05-05", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 05/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CHAPELLE DES CARM\u00c9LITES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 Rue de P\u00e9rigord", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Jeanne d'Arc", "googlemap_latitude": 43.60729, "googlemap_longitude": 1.44327, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.toulouseguitare.fr/collect/description/318478-b-concert-thomas-dunford-05-05-2024-17h00", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "20,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44327, "lat": 43.60729}},{"identifiant": "FMAMID031V50UW0F", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE : L'ESSENTIEL", "descriptif_court": "Cette visite propose un concentr\u00e9 de la Ville rose : \u00e0 vous la place du Capitole, le couvent des Jacobins, les cours des h\u00f4tels particuliers d\u2019Ass\u00e9zat et de Bernuy, sans oublier d\u2019aller saluer la Garonne en passant par les ruelles et placettes qui font le charme de la ville.", "descriptif_long": "Quand on arrive pour la premi\u00e8re fois dans une ville, on aime savoir ce qu\u2019il ne faut surtout pas rater, tout en r\u00eavant au privil\u00e8ge de voir des lieux exclusifs. Si vous \u00eates d\u2019accord avec ce constat, cette visite est faite pour vous !\r\n\r\nTout d\u2019abord sur la place du Capitole, le guide vous sugg\u00e8re un parfum d\u2019antiquit\u00e9 puis pr\u00e9sente l\u2019opulence de la ville judiciaire et marchande du 18\u00e8me si\u00e8cle qui s\u2019affiche sur l\u2019impressionnante fa\u00e7ade rose et blanche!\r\n\r\nPlus loin, vous entrez dans l\u2019\u00e9glise des Jacobins, noble vaisseau de brique, \u00e2me gothique des 13\u00e8me et 14\u00e8me si\u00e8cle o\u00f9 circulent le souvenir de l\u2019h\u00e9r\u00e9sie cathare et l\u2019histoire d\u2019une des plus anciennes universit\u00e9s de France.\r\n\r\nBient\u00f4t en quelques enjamb\u00e9es, vous vous engouffrez exceptionnellement dans les h\u00f4tels particuliers 16\u00e8me si\u00e8cle de messieurs Bernuy et d\u2018Ass\u00e9zat, les grandioses t\u00e9moins d\u2019une ville renaissant des cendres du grand incendie de 1463 gr\u00e2ce \u00e0 la recette magique de la teinture bleue au Pastel.\r\n\r\nCette visite vous emm\u00e8ne aussi \u00e0 la Garonne, colonne vert\u00e9brale fluviale, \u00e0 la fois force et faiblesse de la ville Rose. Vous y entendrez peut-\u00eatre les anciennes rumeurs des bateliers qui hissaient les tonneaux sur les p\u00e9niches disparues tandis qu\u2019aujourd\u2019hui les promeneurs prennent un bain de soleil sur les berges.\r\n\r\nEnfin, pour un retour au Capitole, le guide, complice malicieux, vous entraine dans les charmantes ruelles du quartier marchand qui s\u2019ouvrent de carrefours en placettes entre pans de bois et portails baroques.\r\n\r\nIntrigu\u00e9s ? Vivez Toulouse \u00e0 la fois comme un visiteur du Temps ET un habitu\u00e9 de la ville, en allant naturellement \u00e0 l\u2019essentiel !", "date_debut": "2024-01-06", "date_fin": "2024-03-30", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 06/01/2024 Le 10/02/2024 Le 17/02/2024 Le 24/02/2024 Le 05/03/2024 Le 09/03/2024 Le 12/03/2024 Le 16/03/2024 Le 19/03/2024 Le 23/03/2024 Le 26/03/2024 Le 30/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.603908, "googlemap_longitude": 1.44470599, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44470599, "lat": 43.603908}},{"identifiant": "FMAMID031V50KTB6", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE : L'ESSENTIEL (LES VISITES \u00c0 PRIX GEL\u00c9S)", "descriptif_court": "Le froid a gel\u00e9 les tarifs : du 8 janvier au 9 f\u00e9vrier, toutes les visites sont \u00e0 8\u20ac. On s\u2019emmitoufle et on file d\u00e9couvrir la ville. Pour b\u00e9n\u00e9ficier de la r\u00e9duction utilisez le code promo FREEZE2024.", "descriptif_long": "Cette visite propose un concentr\u00e9 de la Ville rose : \u00e0 vous la place du Capitole, le couvent des Jacobins, les cours des h\u00f4tels particuliers d\u2019Ass\u00e9zat et de Bernuy, sans oublier d\u2019aller saluer la Garonne en passant par les ruelles et placettes qui font le charme de la ville.\r\n\r\nQuand on arrive pour la premi\u00e8re fois dans une ville, on aime savoir ce qu\u2019il ne faut surtout pas rater, tout en r\u00eavant au privil\u00e8ge de voir des lieux exclusifs. Si vous \u00eates d\u2019accord avec ce constat, cette visite est faite pour vous !\r\n\r\nTout d\u2019abord sur la place du Capitole, le guide vous sugg\u00e8re un parfum d\u2019antiquit\u00e9 puis pr\u00e9sente l\u2019opulence de la ville judiciaire et marchande du 18\u00e8me si\u00e8cle qui s\u2019affiche sur l\u2019impressionnante fa\u00e7ade rose et blanche!\r\n\r\nPlus loin, vous entrez dans l\u2019\u00e9glise des Jacobins, noble vaisseau de brique, \u00e2me gothique des 13\u00e8me et 14\u00e8me si\u00e8cle o\u00f9 circulent le souvenir de l\u2019h\u00e9r\u00e9sie cathare et l\u2019histoire d\u2019une des plus anciennes universit\u00e9s de France.\r\n\r\nBient\u00f4t en quelques enjamb\u00e9es, vous vous engouffrez exceptionnellement dans les h\u00f4tels particuliers 16\u00e8me si\u00e8cle de messieurs Bernuy et d\u2018Ass\u00e9zat, les grandioses t\u00e9moins d\u2019une ville renaissant des cendres du grand incendie de 1463 gr\u00e2ce \u00e0 la recette magique de la teinture bleue au Pastel.\r\n\r\nCette visite vous emm\u00e8ne aussi \u00e0 la Garonne, colonne vert\u00e9brale fluviale, \u00e0 la fois force et faiblesse de la ville Rose. Vous y entendrez peut-\u00eatre les anciennes rumeurs des bateliers qui hissaient les tonneaux sur les p\u00e9niches disparues tandis qu\u2019aujourd\u2019hui les promeneurs prennent un bain de soleil sur les berges.\r\n\r\nEnfin, pour un retour au Capitole, le guide, complice malicieux, vous entraine dans les charmantes ruelles du quartier marchand qui s\u2019ouvrent de carrefours en placettes entre pans de bois et portails baroques.\r\n\r\nIntrigu\u00e9s ? Vivez Toulouse \u00e0 la fois comme un visiteur du Temps ET un habitu\u00e9 de la ville, en allant naturellement \u00e0 l\u2019essentiel !", "date_debut": "2024-01-09", "date_fin": "2024-02-06", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 09/01/2024 Le 13/01/2024 Le 16/01/2024 Le 20/01/2024 Le 23/01/2024 Le 27/01/2024 Le 30/01/2024 Le 03/02/2024 Le 06/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.603908, "googlemap_longitude": 1.44470599, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": "8,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44470599, "lat": 43.603908}},{"identifiant": "FMAMID031V50V7D9", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VACANCES D'HIVER AUX HALLES DE LA CARTOUCHERIE", "descriptif_court": "Pendant les vacances, La Cabane des Parents vous propose des stages pour les enfants, pour les parents et les enfants mais aussi pour les b\u00e9b\u00e9s. Cross training, \u00e9veil musical, escalade, danse, street art... De nombreuses activit\u00e9s sont \u00e0 d\u00e9couvrir !", "descriptif_long": "PARENTS/ENFANTS (0 \u00e0 3 ans)\r\nDes activit\u00e9s pour s\u2019\u00e9veiller, jouer, danser et se d\u00e9penser avec votre b\u00e9b\u00e9 !\r\nWobbel yoga, \u00e9veil musical, contages et racontages, danse b\u00e9b\u00e9 marcheur.\r\n\r\nSTREET ART \u2013 ESCALADE (4 \u00e0 6 ans)\r\nLes enfants exp\u00e9rimentent l\u2019escalade et le street-art durant un stage de 3 jours.\r\n\r\nARTS-PLASTIQUES \u2013 STREET ART (7 ans et +)\r\nAu programme, de la cr\u00e9ativit\u00e9 ! Durant 3 jours, les enfants dessinent, font du graffiti, collent et peignent accompagn\u00e9s par des intervenants. Un stage riche en imagination !\r\n\r\nCROSS TRAINING KIDS\r\nUn sport complet qui s\u2019adapte aussi bien aux grands qu\u2019aux petits !\r\nUne activit\u00e9 ludique et b\u00e9n\u00e9fique pour d\u00e9velopper les capacit\u00e9s motrices mais aussi la confiance en soi et la coh\u00e9sion sociale.\r\n\r\nHIP HOP HOLIDAYS\r\n5 jours d\u2019ateliers autour de la culture Hip-Hop avec une \u00e9quipe p\u00e9dagogique de qualit\u00e9.\r\nAu programme : breakdance, beatbox, graffiti...\r\n\r\nRetrouvez toutes les informations pratique et le d\u00e9tail de la programmation sur le site internet des Halles de la Cartoucherie.", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 10/02/2024 au 25/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LES HALLES DE LA CARTOUCHERIE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "10 Place de la Charte des Libert\u00e9s Communales", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Sports et loisirs", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 - Arr\u00eat Cartoucherie", "googlemap_latitude": 43.60182, "googlemap_longitude": 1.40767, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.40767, "lat": 43.60182}},{"identifiant": "FMAMID031V50V6P0", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VILLAGE DE LA RANDONN\u00c9E", "descriptif_court": "La F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de la Randonn\u00e9e P\u00e9destre et ses partenaires organise une journ\u00e9e d'information et de sensibilisation sur la pratique de la randonn\u00e9e li\u00e9e \u00e0 la nutrition, la sant\u00e9 et l'\u00e9cologie. Venez aussi profiter sur le village des stands, des animations et des balades patrimoniales !", "descriptif_long": "La FFR s\u2019inscrit dans la dynamique des Jeux Olympiques Paralympiques de Paris 2024 et organise \u00ab La Grande Randonn\u00e9e vers Paris 2024 \u00bb.\r\n\r\nCette initiative in\u00e9dite vise \u00e0 unir les marcheurs et randonneurs de toute la France, partant de 16 villes m\u00e9tropolitaines \u00e0 travers 7 itin\u00e9raires principaux, pour converger vers la capitale du samedi 13 janvier au dimanche 12 mai 2024.\r\n\r\nLe point d\u2019orgue de l\u2019\u00e9v\u00e9nement se tiendra au village da la randonn\u00e9e sur les  all\u00e9es Jules Guesde. De  nombreuses animations sont pr\u00e9vues : de l\u2019escalade aux balades patrimoniales en passant par le slackline, le bungy pump, la marche nordique et aussi autour de la biodiversit\u00e9, de la pr\u00e9servation de l\u2019environnement. 2P2R aura son stand et mettra en exergue ses activit\u00e9s festives et balades en tout genre : \u00e0 pied, \u00e0 v\u00e9lo, du dimanche ou nocturnes.", "date_debut": "2024-02-17", "date_fin": "2024-02-17", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 17/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ALL\u00c9ES JULES GUESDE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "All\u00e9es Jules Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Sports et loisirs", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Balade, Rencontres, Sport", "theme_de_la_manifestation": "Randonn\u00e9e", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Palais de Justice", "googlemap_latitude": 43.59391, "googlemap_longitude": 1.44805, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44805, "lat": 43.59391}},{"identifiant": "FMAMID031V505I4M", "nom_generique": "FESTIVAL DE GUITARES D'AUCAMVILLE ET DU NORD TOULOUSAIN", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL DE GUITARE D'AUCAMVILLE ET DU NORD TOULOUSAIN", "descriptif_court": "Pendant 10 jours, des projets alliant musique, spectacle vivant et arts visuels, se jouent sous vos yeux/sur les sc\u00e8nes du Nord Toulousain.", "descriptif_long": "Si la guitare reste au centre de la sc\u00e8ne, elle sera accompagn\u00e9e dans tous ses styles, d\u2019une simple batterie \u00e0 un ensemble complet, d\u2019une danseuse \u00e0 un \u00e9cran de cin\u00e9ma, ou bien de dessins.  Parcourez les salles \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019univers sensibles, po\u00e9tiques et joyeux port\u00e9s par les artistes de la nouvelle sc\u00e8ne nationale et r\u00e9gionale. Laissez-vous bercer, par la voix de velours de Roxane Arnal en symbiose avec le piano de Baptiste Bailly , reconnaissez-vous dans les textes d\u2019Ath\u00e9na\u00efs, ou d\u00e9couvrez le duo pop rock du moment : Special Friend.\r\n\r\n?Rendez-vous dans tout le Nord Toulousain : Aucamville, Brugui\u00e8res, Fenouillet, Fonbeauzard, Launaguet, Saint-Alban et Toulouse.\r\nAu programme, de beaux moments d\u2019enthousiasme et de partage.", "date_debut": "2024-03-14", "date_fin": "2024-03-24", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 14/03/2024 au 24/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DIVERS LIEUX DANS TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Festival", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.festik.net/guitare-aucamville", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V50UK2Q", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "11E FESTIVAL INTERNATIONAL DE MAGIE DE TOULOUSE", "descriptif_court": "Un plateau artistique exceptionnel pour une occasion exceptionnelle !", "descriptif_long": "Fred Razon le sp\u00e9cialiste du Pick Pocket habitu\u00e9 des plateaux de t\u00e9l\u00e9vision francaise\r\nL\u00e9o Bri\u00e8re (mentalisme)\r\nTom Wouda (Manipulation) champion de France 2022\r\nSandou (Quick change)\r\nBen Rose (grandes illusions)\r\nSt\u00e9phane pasche (maitre de c\u00e9r\u00e9monie)\r\nAeron Laser (magie laser)", "date_debut": "2024-04-13", "date_fin": "2024-04-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 13/04/2024 Le 14/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CASINO BARRIERE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "18 Chemin de la Loge", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Festival", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B Station Empalot", "googlemap_latitude": 43.57273, "googlemap_longitude": 1.43483, "reservation_telephone": "05 61 33 37 77", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www2.aparteweb.com/awprod/CASBA/AWCategories.aspx?SEA=6518&INS=CASBA&CAT=3926&LNG=FR&IDWL=81294", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 29,00 \u20ac \u00e0 45,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43483, "lat": 43.57273}},{"identifiant": "FMAMID031V50ST8S", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "500 VOIX POUR QUEEN", "descriptif_court": "Pour la premi\u00e8re fois en Europe, 500 choristes rendront hommage \u00e0 Freddie Mercury et au Groupe QUEEN.", "descriptif_long": "Des voix internationales incroyables, des musiciens de talent, 500 choristes, une mise en sc\u00e8ne impressionnante, des effets sp\u00e9ciaux font de ce spectacle un moment inoubliable o\u00f9 le temps s'arr\u00eate pour retrouver pendant 2h l'atmosph\u00e8re du groupe Queen !", "date_debut": "2024-03-15", "date_fin": "2024-03-15", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 15/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Chorale, Pop musique (rock...)", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.5981256, "googlemap_longitude": 1.4092008, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/500-voix-pour-queen-billet/idmanif/545061/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 35,00 \u20ac \u00e0 55,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092008, "lat": 43.5981256}},{"identifiant": "FMAMID031V50V1PY", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "ARNO BRIGNON \u00ab US \u00bb", "descriptif_court": "De ce road trip, il retiendra 60 photographies couleur et noir et blanc argentiques sur films p\u00e9rim\u00e9s, pour r\u00e9aliser cette exposition.", "descriptif_long": "D\u00e9couvrez au travers de ces photographies, le voyage photographique d\u2019Arno Brignon \u00ab Us \u00bb effectu\u00e9 de 2018 \u00e0 2022 avec sa famille dans les douze villes \u00e9ponymes des capitales historiques Europ\u00e9ennes, \u00e0 travers les Etats-Unis.", "date_debut": "2024-01-24", "date_fin": "2024-04-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 24/01/2024 au 14/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CHATEAU D'EAU", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 Place Charles Laganne", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": "Photographie", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station St-Cyprien-Republique", "googlemap_latitude": 43.59868, "googlemap_longitude": 1.43678, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "5,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43678, "lat": 43.59868}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5HG", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "BALADE URBAINE DES MINIMES - NOUGARO MAIS PAS QUE", "descriptif_court": "Organis\u00e9e par l'association En Qu\u00eate de Patrimoine, la visite est anim\u00e9e par Aline et Patrick, b\u00e9n\u00e9voles.", "descriptif_long": "Au bord de la Cit\u00e9 et du Canal du Midi, ce quartier cosmopolite vous livre quelques parcelles de sa longue histoire : des maisons toulousaines, des mara\u00eech\u00e8res, des industries, des cit\u00e9s sur d\u2019anciens domaines agricoles. Que reste-t-il aujourd\u2019hui de la brique rouge des Minimes, si ch\u00e8re \u00e0 Nougaro ?", "date_debut": "2024-03-15", "date_fin": "2024-03-17", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 15/03/2024 Le 17/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "PLACE DU MARCH\u00c9 AUX COCHONS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place du March\u00e9 aux Cochons", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31200, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Minimes Claude Nougaro", "googlemap_latitude": 43.62033, "googlemap_longitude": 1.43521, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.helloasso.com/associations/en-quete-de-patrimoine/evenements/balade-urbaine-des-minimes-2024", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43521, "lat": 43.62033}},{"identifiant": "FMAMID031V50ISH2", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CASSE-NOISETTE", "descriptif_court": "Venez red\u00e9couvrir le chef d\u2019\u0153uvre classique Casse-Noisette, dans un spectacle in\u00e9dit, avec une production diff\u00e9rente comme chaque ann\u00e9e.", "descriptif_long": "Ce conte de No\u00ebl raconte l\u2019histoire de la jeune Clara qui re\u00e7oit en cadeau un Casse-Noisette en forme de petit bonhomme. Dans une nuit anim\u00e9e d\u2019un myst\u00e9rieux enchantement, les jouets men\u00e9s par Casse-Noisette se livrent \u00e0 une bataille acharn\u00e9e contre les m\u00e9chantes souris de la maison. R\u00e9veill\u00e9e par le bruit, Clara d\u00e9cide d\u2019affronter ses peurs en participant au combat et sauve son cher Casse-Noisette du danger. \u00c9mu par son courage et plein de gratitude, il se transforme en prince charmant et emm\u00e8ne Clara dans un royaume f\u00e9\u00e9rique.", "date_debut": "2024-02-18", "date_fin": "2024-02-18", "horaires": "Dimanche \u00e0 16h.", "dates_affichage_horaires": "Le 18/02/2024 - Dimanche \u00e0 16h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Danse, Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith ou Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.59923, "googlemap_longitude": 1.40843, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/casse-noisette-ballet-et-orchestre-billet/idmanif/543147/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 42,00 \u20ac \u00e0 68,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.40843, "lat": 43.59923}},{"identifiant": "FMAMID031V50UZ93", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CHOEUR DES AMANTS", "descriptif_court": "Vingt ans apr\u00e8s l\u2019avoir \u00e9crite et mont\u00e9e, Tiago Rodrigues, artiste portugais majeur et nouveau directeur du Festival d\u2019Avignon, recr\u00e9e sa premi\u00e8re pi\u00e8ce : un r\u00e9cit exalt\u00e9 qui entrem\u00eale les voix de deux amants confront\u00e9s \u00e0 une situation extr\u00eame, la perte possible de l\u2019autre.", "descriptif_long": "Ch\u0153ur des amants porte ce qui constitue la force litt\u00e9raire de l\u2019auteur et sa singularit\u00e9 : un d\u00e9pouillement qui laisse toute la place \u00e0 l\u2019interpr\u00e8te, au texte et \u00e0 la musicalit\u00e9 du langage.\r\nLa virtuosit\u00e9 des deux interpr\u00e8tes en fait un \u00e9crin de douceur, une c\u00e9l\u00e9bration troublante de l\u2019amour et du th\u00e9\u00e2tre, d\u2019une beaut\u00e9 profonde.", "date_debut": "2024-02-27", "date_fin": "2024-02-29", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 27/02/2024 au 28/02/2024 Le 28/02/2024 Le 29/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE SORANO", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle, Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Carmes ou Palais de Justice - Tram ligne T1 et T2 Palais de Justice", "googlemap_latitude": 43.594181, "googlemap_longitude": 1.44895, "reservation_telephone": "05 32 09 32 35", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "hub-sor.shop.secutix.com/selection/event/date?productId=10229019388016", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 9,00 \u20ac \u00e0 25,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44895, "lat": 43.594181}},{"identifiant": "FMAMID031V50P0CP", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "COURSES RED BULL CAISSES \u00c0 SAVON", "descriptif_court": "C\u2019est le retour de la course la plus d\u00e9jant\u00e9e de Toulouse !", "descriptif_long": "49 \u00e9quipes toutes plus farfelues les unes que les autres vont s\u2019\u00e9lancer \u00e0 bord de leurs bolides pour d\u00e9valer une piste de 530 m\u00e8tres remplie d\u2019obstacles en tous genres.  Et cette ann\u00e9e, encore une fois, l\u2019\u00e9v\u00e9nement promet de repousser les limites de l\u2019imagination !\r\n\r\nQue ce soit entre amis, en famille, pour les grands ou les petits, vous ne serez pas d\u00e9\u00e7u du spectacle.\r\n\r\nVous voulez y participer ? D\u00e9p\u00eachez-vous vous avez jusqu'au 18 f\u00e9vrier !\r\nIil reste encore quelques jours pour candidater et proposer sa caisse \u00e0 savon la plus insolite. Attention, il faut \u00eatre une \u00e9quipe de quatre personnes ! \r\n\r\nInscrivez-vous sur ce site internet : www.redbull.com/fr-fr/events/red-bull-caisses-a-savon-france-2024", "date_debut": "2024-06-02", "date_fin": "2024-06-02", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 02/06/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "C\u00d4TEAUX DE PECH DAVID", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "61 Chemin des C\u00f4tes de Pech David", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Insolite, Sports et loisirs", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": "Automobile", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.56413, "googlemap_longitude": 1.44851, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.redbull.com/fr-fr/events/red-bull-caisseasavon-course-france-2022", "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44851, "lat": 43.56413}},{"identifiant": "FMAMID031V50UZ8S", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "DANS MA CHAMBRE #2", "descriptif_court": "Cr\u00e9er un club de lancer de couteaux \u00e0 Marseille ? Quelle dr\u00f4le d\u2019id\u00e9e ! C\u2019est le point de d\u00e9part de ce beau projet.", "descriptif_long": "Faute de local ad\u00e9quat, le com\u00e9dien Arnaud Saury et le circassien \u00c9douard Peurichard offrent une performance entre th\u00e9\u00e2tre et cirque pleine d\u2019humour qui se joue des limites des corps dans l\u2019intimit\u00e9 d\u2019une chambre. Une \u00e9chelle, une planche, quelques lames bien tranchantes et des rondins de bois : c\u2019est ce qu\u2019il faut \u00e0 ce bin\u00f4me pour r\u00e9ussir ses exploits.\r\nEn complicit\u00e9 avec La Grainerie.", "date_debut": "2024-02-14", "date_fin": "2024-02-15", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2024 Le 15/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE SORANO", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle, Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": "Cirque", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Carmes ou Palais de Justice - Tram ligne T1 et T2 Palais de Justice", "googlemap_latitude": 43.594181, "googlemap_longitude": 1.44895, "reservation_telephone": "05 32 09 32 35", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "hub-sor.shop.secutix.com/selection/event/date?productId=10229019388014", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 9,00 \u20ac \u00e0 25,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44895, "lat": 43.594181}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5ZI", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "DE ROME \u00c0 BYZANCE, RETOUR AU D\u00c9BUT DU MOYEN \u00c2GE", "descriptif_court": "Venez en apprendre plus sur la vie quotidienne au temps des Romains.", "descriptif_long": "Venez d\u00e9couvrir les Francs et les Romains du Moyen \u00c2ge !\r\nLes associations \"Numerus Invictorum\" et \"Viatores\" vous pr\u00e9sentent leur mode vestimentaire, leur \u00e9quipement militaire, les techniques de combat ou encore le commerce et les techniques d\u2019\u00e9criture.\r\n\r\nSans r\u00e9servation (Il est vivement conseill\u00e9 de prendre un billet en ligne pour \u00e9viter le temps d\u2019attente en caisse).", "date_debut": "2024-03-03", "date_fin": "2024-03-03", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 03/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MUSEE SAINT-RAYMOND, MUSEE DES ANTIQUES DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 Ter Place Saint-Sernin", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro Ligne A - Station Capitole / M\u00e9tro Ligne B - Station Jeanne d'Arc", "googlemap_latitude": 43.6077894, "googlemap_longitude": 1.44103072, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.44103072, "lat": 43.6077894}},{"identifiant": "FMAMID031V50UQFV", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FABLES DE LA FONTAINE", "descriptif_court": "Genre : Spectacle po\u00e9tique et musical\r\nPonctu\u00e9es par des musiques de Rameau, Bach, Schubert, H\u00e4ndel et Lienhard, les fables de La Fontaine jouent sur tous les fronts de la ga\u00eet\u00e9.\r\nDur\u00e9e 1h.", "descriptif_long": "Ebouriffement d\u2019ailes, coups de griffes et pot au lait ! Ce d\u00e9ferlement des fables entra\u00eene l\u2019auditeur, l\u2019accroche, le perce, le plume, lui tire du corps ses animaux dormants, le fait rire sous cape ou \u00e0 gorge d\u00e9ploy\u00e9e, pour lui faire toujours plus aimer la vie !", "date_debut": "2024-03-07", "date_fin": "2024-03-16", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 07/03/2024 au 16/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE DU CHIEN BLANC", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "26 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Jean Compans", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31500, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A station Marengo SNCF", "googlemap_latitude": 43.60819, "googlemap_longitude": 1.45634, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.theatreduchienblanc.fr", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.45634, "lat": 43.60819}},{"identifiant": "FMAMID031V50GH86", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL ICI & L\u00c0", "descriptif_court": "Une quinzaine de jours pour s'immerger dans les danses d'aujourd'hui et aller vers l'autre, \u00e0 sa rencontre, parfois contre, tout pr\u00e8s, \u00e0 travers les ann\u00e9es, en musique, faire corps, faire sens, bugger, \u00e9couter, d\u00e9couvrir, s'aventurer, se laisser porter, rire aussi et bien s\u00fbr danser.", "descriptif_long": "Le festival vous r\u00e9serve du grand spectacle ! Th\u00e9\u00e2tre dans\u00e9, conf\u00e9rence savante et stand-up, majorettes, performance immersive de musique, de danse et de vid\u00e9o, duo de beatboxer et danseur-vocaliste... Une programmation percutante, intriguante, joyeuse et r\u00e9solument vivante o\u00f9 artistes reconnus et talents \u00e9mergents se c\u00f4toient et des les styles qui s'entrelacent.\r\n\r\nICI, le temps d'un hiver. L\u00c0, le temps d'un festival.\r\n\r\nRetrouvez le programme d\u00e9taill\u00e9 sur le site internet : www.laplacedeladanse.com", "date_debut": "2024-01-19", "date_fin": "2024-02-10", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 19/01/2024 au 10/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse", "categorie_de_la_manifestation": "Festival", "theme_de_la_manifestation": "Danse", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.60579, "googlemap_longitude": 1.44863, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "laplacedeladanse.mapado.com", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44863, "lat": 43.60579}},{"identifiant": "FMAMID031V50UGP3", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FREEZE CORLEONE", "descriptif_court": "La musique, c\u2019est des vibrations. Dans celle de Freeze Corleone, on ressent une puissance technique et un frisson de secret.\r\nL'album \u201cLMF\u201d est un classique radical, m\u00e9langeant la trap am\u00e9ricaine et la drill anglaise.", "descriptif_long": "Sur sc\u00e8ne, les vibrations sont intenses, notamment avec les titres \"Freeze Ra\u00ebl\", \"Hors Ligne\" et \"Pol\u00e9mique\". La jeunesse se reconna\u00eet dans cet artiste sans filtres.", "date_debut": "2024-02-25", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 25/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Rap - reggae - soul - funk", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.59923, "googlemap_longitude": 1.40843, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/freeze-corleone-billet/idmanif/555483/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 40,00 \u20ac \u00e0 50,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.40843, "lat": 43.59923}},{"identifiant": "FMAMID031V50R633", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "GIRLS DON'T CRY FESTIVAL", "descriptif_court": "Le Girls Don't Cry Film Festival, c'est deux jours d'\u00e9motions cin\u00e9matographiques collectives pour se souvenir que les filles ne pleurent pas mais qu'elles font des films... et des bons !", "descriptif_long": "Au programme de ces deux journ\u00e9es d'hiver bien au chaud dans les fauteuils (neufs) du Cosmo : des films forts, des films f\u00e9ministes, des vieux films et des films tout neufs, du rire et des larmes, des films qui donnent envie de faire la f\u00eate et des films qui donnent envie de faire des c\u00e2lins \u00e0 ses copines.", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-02-11", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 10/02/2024 au 11/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "AMERICAN COSMOGRAPH", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "24 Rue Montardy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma, Festival", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A ou B - Station Jean-Jaur\u00e8s", "googlemap_latitude": 43.60405, "googlemap_longitude": 1.4467, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 15,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4467, "lat": 43.60405}},{"identifiant": "FMAMID031V50UKSR", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "HIP HOP ORCHESTRAL", "descriptif_court": "\u00ab Hiphop Orchestral \u00bb c\u2019est l\u2019histoire d\u2019une rencontre entre la \u00ab culture classique \u00bb et la \u00ab culture urbaine \u00bb, entre Gilles Colliard, Directeur Musical de l\u2019Orchestre de Chambre de Toulouse et Alexandre Checcarelli, artiste rappeur.", "descriptif_long": "La force de son langage, la participation de danseurs hiphop, tout s\u2019inscrit dans la philosophie de Gilles Colliard : r\u00e9unir, collaborer avec toutes les formes d\u2019expression artistique, d\u00e9mocratiser la musique.\r\nLe concert devient ballet de sons, de couleurs, de danseurs ou les paroles et l\u2019univers de \u00ab Checca \u00bb interpellent et s\u00e9duisent.", "date_debut": "2024-03-09", "date_fin": "2024-03-09", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 09/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LE BASCALA", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "12 Rue de la Briqueterie", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31150, "commune": "BRUGUIERES", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique, Rap - reggae - soul - funk", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.7311383, "googlemap_longitude": 1.409211, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0394/fChoixSeance.aspx?idstructure=0394&EventId=225", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 15,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.409211, "lat": 43.7311383}},{"identifiant": "FMAMID031V50UQFJ", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "HYSOP\u00c9E SUR LE ROCHER", "descriptif_court": "Hysop\u00e9e se balade dans la for\u00eat avec sa m\u00e8re mais se fait vite distraire et se perd. En voulant rejoindre sa m\u00e8re, elle prend de la hauteur et se retrouve seule sur un rocher. \r\nA partir de 4 ans, public sourd et entendant - Dur\u00e9e : 30 minutes - Genre : Clown", "descriptif_long": "Hysop\u00e9e va rencontrer plusieurs cr\u00e9atures \u00e9tranges, qui l\u2019aideront \u00e0 affronter le m\u00e9chant de la for\u00eat\u2026 Hysop\u00e9e r\u00e9ussira-t-elle \u00e0 prendre confiance et retrouver le chemin de sa maison ?", "date_debut": "2024-02-20", "date_fin": "2024-02-24", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 20/02/2024 Le 21/02/2024 Le 22/02/2024 Le 23/02/2024 Le 24/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE DU CHIEN BLANC", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "26 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Jean Compans", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31500, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Cirque, Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A station Marengo SNCF", "googlemap_latitude": 43.60819, "googlemap_longitude": 1.45634, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.theatreduchienblanc.fr", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.45634, "lat": 43.60819}},{"identifiant": "FMAMID031V50UHN6", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "JE VAIS T'AIMER", "descriptif_court": "JE VAIS T\u2019AIMER est une cr\u00e9ation dans la pure tradition de Broadway. \r\nCom\u00e9die musicale dur\u00e9e 2h30 avec entracte.", "descriptif_long": "C\u2019est l\u2019histoire de six jeunes fran\u00e7ais qui racontent leurs amours, leurs amiti\u00e9s au rythme des plus grands \r\nsucc\u00e8s de Michel Sardou : En chantant, La java de Broadway, Les lacs du Connemara, Les vieux mari\u00e9s, \r\n\u00catre une femme, La rivi\u00e8re de notre enfance\u2026 Plus de 25 chansons extraites de son exceptionnel \r\nr\u00e9pertoire.", "date_debut": "2024-11-29", "date_fin": "2024-11-29", "horaires": "Vendredi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 29/11/2024 - Vendredi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/je-vais-t-aimer-billet/idmanif/548466/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 35,00 \u20ac \u00e0 89,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50UTYY", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LA FAMILLE C\u00c9NOUTOUS", "descriptif_court": "L\u2019arbre g\u00e9n\u00e9alogique de la Famille C\u00e9noutous, c\u2019est l\u2019arbre \u00e0 tous !\r\nAssistez \u00e0 un spectacle cont\u00e9 !", "descriptif_long": "Ella s\u2019y balade, grimpe de branche en branche, remonte le temps et les g\u00e9n\u00e9rations ! Chacun de ses anc\u00eatres a une histoire, au moins... Ella les connait bien et si elle nous les racontait toutes, cela durerait 243 jours 6h et 45mn ! Elle devra choisir car nous serons ensemble 50 mn. Au travers de contes merveilleux et humoristiques, ce spectacle porte un regard sur la vie, les vies, les g\u00e9n\u00e9rations, les familles\u2026 et la grande famille des terriens.\r\n\r\nSur r\u00e9servation obligatoire.", "date_debut": "2024-02-22", "date_fin": "2024-02-22", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 22/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ARCHIVES D\u00c9PARTEMENTALES DE LA HAUTE-GARONNE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Boulevard Bernard Griffoul Dorval", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.58958, "googlemap_longitude": 1.46076, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "formulaires.services.haute-garonne.fr/archives-departementales/inscription-activites-culturelles", "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.46076, "lat": 43.58958}},{"identifiant": "FMAMID031V50V79M", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE FIRMAMENT", "descriptif_court": "Le Firmament est un drame se d\u00e9roulant en 1759, en Angleterre.\r\nLieu : la Salle", "descriptif_long": "Entre anecdotes sans filtres et d\u00e9bats sur la politique de colonisation qui gagne le pays, avec humour et rage, se r\u00e8glent des querelles de village et des conflits de classes dans une langue tant archa\u00efque que contemporaine.", "date_debut": "2024-03-12", "date_fin": "2024-03-15", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 12/03/2024 Le 13/03/2024 Le 14/03/2024 Le 15/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "TH\u00c9\u00c2TRE DE LA CIT\u00c9", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 Rue Pierre Baudis", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A et B - Station Capitole ou Jean Jaur\u00e8s", "googlemap_latitude": 43.604, "googlemap_longitude": 1.4498, "reservation_telephone": "05 34 45 05 05", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "heatre-cite.notre-billetterie.com/billets?kld=2324", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 12,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4498, "lat": 43.604}},{"identifiant": "FMAMID031V50OSAR", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE JARDIN JAPONAIS", "descriptif_court": "L'art du niwaki, le hanami, ou encore le karesansui : vous avez une heure pour r\u00e9viser vos connaissances sur la culture zen des mythiques jardins japonais. Rassurez-vous, cette balade n'est pas seulement r\u00e9serv\u00e9e aux otakus (si vous n'avez rien compris, il faut vraiment venir !).", "descriptif_long": "Cette visite d\u2019une heure est un condens\u00e9 de l\u00e9gendes, de philosophie et d\u2019art paysager. Ici, on vous introduit \u00e0 l\u2019univers du zen en douceur. Savourer du regard une ligne, un rocher, et m\u00eame le vide, am\u00e9nag\u00e9 pour reposer le regard. Le guide vous murmure de quels temps anciens viennent les symboles savamment distill\u00e9s dans votre regard, via une v\u00e9g\u00e9tation ma\u00eetris\u00e9e en parfaite harmonie avec les saisons. Jardin sec, pont, pavillon des th\u00e9s, lanternes des morts : il vous r\u00e9v\u00e8le aussi les secrets des diff\u00e9rents codes esth\u00e9tiques qui sont rassembl\u00e9s ici sur 7000 m2.\r\n\r\nCe jardin cr\u00e9\u00e9 en 1981 au c\u0153ur d\u2019un quartier d\u2019affaire compl\u00e8tement neuf est, en soi, un sujet de r\u00e9flexion. De plus, il est unique en son genre car si les paysagistes se sont inspir\u00e9s du jardin de la villa imp\u00e9riale de Katsura \u00e0 Kyoto, ils ont pris la libert\u00e9 d\u2019y int\u00e9grer le basalte r\u00e9gional des monts du Sidobre. En effet, dans la pure tradition des jardins japonais, aucun ne doit se ressembler. Ce particularisme est peut-\u00eatre ce qui lui a valu d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 \u00ab Jardin Remarquable \u00bb en 1993.", "date_debut": "2024-03-24", "date_fin": "2024-03-24", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 24/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "SORTIE METRO COMPANS CAFFARELLI", "lieu_adresse_1": "DEVANT L'HOTEL MERCURE", "lieu_adresse_2": "8 Esplanade Compans-Caffarelli", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Compans-Caffarelli", "googlemap_latitude": 43.61061, "googlemap_longitude": 1.43483, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43483, "lat": 43.61061}},{"identifiant": "FMAMID031V50S1FU", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE LAC DES CYGNES", "descriptif_court": "International Festival Ballet & Hungary Festival Orchestra pr\u00e9sentent Une f\u00e9erie de beaut\u00e9, d'\u00e9l\u00e9gance et de gr\u00e2ce\r\n\u00ab Le Lac des cygnes \u00bb - Le meilleur ballet classique de tous les temps.\r\nDur\u00e9e 2h15 avec entracte.", "descriptif_long": "Ce conte de f\u00e9es romantique racontant l'histoire du jeune prince Siegfried, qui tombe amoureux de la princesse cygne Odette et veut la lib\u00e9rer de la magie mal\u00e9fique du duc Rotbart, est une histoire sur le pouvoir du v\u00e9ritable amour.", "date_debut": "2024-04-13", "date_fin": "2024-04-13", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 13/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Contes", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/le-lac-des-cygnes-ballet-et-orchestre-billet/idmanif/549724/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50UU23", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE PAYS DES SONS", "descriptif_court": "Au pays des sons, tous les sons se sont envol\u00e9s.\r\nLe seul moyen de les r\u00e9cup\u00e9rer, c\u2019est de les utiliser.\r\nJeune public d\u00e8s 2 ans.", "descriptif_long": "Accompagn\u00e9e de ses amis les marionnettes, Lalou vous fera d\u00e9couvrir l\u2019univers de la musique dans un d\u00e9cor f\u00e9\u00e9rique.", "date_debut": "2024-03-23", "date_fin": "2024-03-24", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 23/03/2024 Le 24/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LA COM\u00c9DIE DE LA ROSERAIE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "156 Bis, Avenue de Lavaur", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31500, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public, Marionnette, Musical", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Roseraie", "googlemap_latitude": 43.6212297, "googlemap_longitude": 1.4673183, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "comediedelaroseraie.mapado.com/event/260723-le-pays-des-sons", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "10,00 \u20ac", "tarif_enfant": "10,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4673183, "lat": 43.6212297}},{"identifiant": "FMAMID031V50UHNF", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES 10 COMMANDEMENTS - L'ENVIE D'AIMER", "descriptif_court": "Com\u00e9die musicale.\r\n\" Les 10 Commandements, l\u2019Envie d\u2019Aimer'' arrive sur sc\u00e8ne en 2024 dans une nouvelle version et pour une exceptionnelle tourn\u00e9e en France .", "descriptif_long": "Mise en sc\u00e8ne et chor\u00e9graphies in\u00e9dites, nouveau casting, l\u2019histoire de Mo\u00efse \u00e0 qui Dieu a transmis les tables de la loi est interpr\u00e9t\u00e9e dans une version r\u00e9solument moderne.\r\nAvec les grandes chansons originales, r\u00e9arrang\u00e9es par Pascal Obispo et des titres in\u00e9dits.", "date_debut": "2024-12-21", "date_fin": "2024-12-21", "horaires": "Samedi \u00e0 15h et 20h30.", "dates_affichage_horaires": "Le 21/12/2024 - Samedi \u00e0 15h et 20h30.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/les-10-commandements-billet/idmanif/559871/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 25,00 \u20ac \u00e0 89,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50ULJ7", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT-PIERRE - ROMANCES ET SECRETS", "descriptif_court": "Cela pourrait presque \u00eatre un de ces titres dont la presse \u00e0 scandale est friande : O\u00f9 Clara cache-t-elle son amour avec Johannes ? Car il est vrai que l\u2019on se pose encore de nos jours la question : y a t-il eu une relation amoureuse entre ces deux musiciens ?", "descriptif_long": "Cette connivence se retrouve dans leurs compositions respectives, toutes se situant dans ce courant romantique allemand plein de Sehnsucht (langueur, vague \u00e0 l\u2019\u00e2me). L\u2019\u0153uvre m\u00e9connue de Clara, \u00e9clips\u00e9e par celle de son mari, y trouve enfin sa juste place, surtout dans les Romances, pleines de passion contenue\u2026\r\nClara SCHUMANN : Trois romances pour violon et piano op. 22\r\nJohannes BRAHMS : Sonate pour violon et piano en sol majeur n\u00b0 1 op. 78\r\nJohannes BRAHMS : Trio pour violon, cor et piano en mi b\u00e9mol majeur op. 40", "date_debut": "2024-05-06", "date_fin": "2024-05-06", "horaires": "Lundi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 06/05/2024 - Lundi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT-PIERRE DES CUISINES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "12 place Saint-Pierre", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6043737, "googlemap_longitude": 1.4357169, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "clefsdesaintpierre.festik.net/romances-et-secrets/1", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4357169, "lat": 43.6043737}},{"identifiant": "FMAMID031V50UK3Y", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES CROMOSAURES DE L'ESPACE", "descriptif_court": "\u00c9quipage rock, robots gaffeurs et bruitages maison : une dr\u00f4le d\u2019\u00e9pop\u00e9e cosmo-musicale, illustr\u00e9e par Brecht Evens.", "descriptif_long": "Un vaisseau erre dans l\u2019espace inconnu. \u00c0 son bord, le Capitaine et son \u00e9quipage de robots : Robot-Factotum, Robot-Pistolero, Robot Coup-de-pied-aux-fesses, Robot Oui-et-non, le Cosmo-traducteur Cosmo-universel\u2026 Soudain, les voici encercl\u00e9s par des centaines de Cromosaures, d\u2019\u00e9tranges cr\u00e9atures venues des quatre coins de l\u2019espace. Amis ou ennemis ? Une aventure cosmo-sid\u00e9rante, po\u00e9tique, humoristique et d\u00e9cal\u00e9e.", "date_debut": "2024-05-25", "date_fin": "2024-05-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 25/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31200, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public, Musical", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.62122, "googlemap_longitude": 1.40825, "reservation_telephone": "05 61 93 79 40", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.festik.net/nougaro/product/les-cromosaures-de-l-espace-festival-luluberlu/", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "10,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.40825, "lat": 43.62122}},{"identifiant": "FMAMID031V50UGP9", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "NINHO", "descriptif_court": "Ninho, recordman du rap et premier artiste fran\u00e7ais \u00e0 d\u00e9passer les 200 singles certifi\u00e9s, est de retour avec le \u00ab JEFE AIRLINES TOUR \u00bb", "descriptif_long": "Et un nouvel album \u00e9v\u00e9nement !", "date_debut": "2024-02-28", "date_fin": "2024-02-28", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 28/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Rap - reggae - soul - funk", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.59923, "googlemap_longitude": 1.40843, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/ninho-billet/idmanif/556815/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 48,00 \u20ac \u00e0 65,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.40843, "lat": 43.59923}},{"identifiant": "FMAMID031V50UIK9", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "NOCTURNE \u00c0 LA LAMPE TORCHE DE LA CHAPELLE DE LA GRAVE", "descriptif_court": "Le tr\u00e9sor perdu de La Grave.\r\nVenez jouer dans l'obscurit\u00e9 de la chapelle !", "descriptif_long": "Venez d\u00e9couvrir entre amis ou en famille l'ancienne chapelle \u00e0 la lumi\u00e8re de votre lampe torche. Glissez-vous dans la peau d'explorateurs et r\u00e9solvez des \u00e9nigmes pour retrouver un myst\u00e9rieux tr\u00e9sor perdu...", "date_debut": "2024-01-12", "date_fin": "2024-03-15", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 12/01/2024 Le 09/02/2024 Le 15/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CHAPELLE DE LA GRAVE", "lieu_adresse_1": "SOUS LA COUPOLE", "lieu_adresse_2": "23 Rue du Pont Saint-Pierre", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Saint Cyprien - R\u00e9publique", "googlemap_latitude": 43.60071, "googlemap_longitude": 1.43381, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.monuments.toulouse.fr/selection/timeslotpass?productId=10229166887680", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "10,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43381, "lat": 43.60071}},{"identifiant": "FMAMID031V50T27X", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "ORCHESTRE NATIONAL DE FRANCE", "descriptif_court": "LES GRANDS INTERPR\u00c8TES\r\nAlexandre Kantorow, second round ! Le flamboyant virtuose transcende l\u2019\u00e9l\u00e9giaque second concerto de Chopin.", "descriptif_long": "Un sommet du r\u00e9pertoire qu\u2019entourent La Mer de Debussy et l\u2019enivrant Bol\u00e9ro de Ravel o\u00f9 excelle la m\u00e9tronomique direction de Cristian Macelaru.", "date_debut": "2024-05-29", "date_fin": "2024-05-29", "horaires": "Mercredi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 29/05/2024 - Mercredi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Dupuy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B station Fran\u00e7ois-Verdier", "googlemap_latitude": 43.60525, "googlemap_longitude": 1.43434, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "/indiv.themisweb.fr/0079/fChoixSeance.aspx?idstructure=0079&EventId=426", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 92,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43434, "lat": 43.60525}},{"identifiant": "FMAMID031V50UW1P", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PETIT TOUR DANS LES COURS", "descriptif_court": "Une cour plus ou moins cach\u00e9e, une cour inattendue, une cour qui n\u2019est plus, des cours clo\u00eetr\u00e9es, un cours d\u2019eau, une cour tout court... Vous l\u2019aurez compris, vous suivez un parcours, dans la ville, sur le th\u00e8me de la cour !", "descriptif_long": "Cette visite est une balade qui peut tourner \u00e0 l\u2019exploration si peu qu\u2019une opportunit\u00e9 de derni\u00e8re minute se d\u00e9voile ! Le centre-ville historique regorge de tr\u00e9sors cach\u00e9s derri\u00e8re les fa\u00e7ades qui se sont ajout\u00e9es ou transform\u00e9es au fil des si\u00e8cles, m\u00e9tamorphosant ainsi les rues. La vie quotidienne permet parfois d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 des lieux fabuleux ou insolites, juste sous votre nez.\r\n\r\nLa tentation pour le guide de jouer avec le mot \u00ab cour \u00bb pourrait aussi vous amener \u00e0 hausser les sourcils et \u00e9carquiller les yeux. En plus de voir des cours int\u00e9rieures, peut-\u00eatre longerez-vous un passage au \u00ab long cours \u00bb, ou bien vous retrouverez-vous sur les berges d\u2019un cours d\u2019eau... L\u2019itin\u00e9raire n\u2019est jamais vraiment d\u00e9fini sur ce genre de visite insolite o\u00f9 il faut faire une totale confiance \u00e0 la fac\u00e9tie du conf\u00e9rencier !\r\n\r\nArchitecture, nature, l\u00e9gendes ou bien nostalgie d\u2019une \u00e9poque r\u00e9volue, la diversit\u00e9 des \u00e9tapes vous \u00e9tonnera gr\u00e2ce au rythme et \u00e0 la fluidit\u00e9 d\u2019une visite amen\u00e9e comme un courant d\u2019air rafraichissant...", "date_debut": "2024-01-04", "date_fin": "2024-03-04", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 04/01/2024 Le 19/02/2024 Le 27/02/2024 Le 04/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.603908, "googlemap_longitude": 1.44470599, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44470599, "lat": 43.603908}},{"identifiant": "FMAMID031V50JC6K", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PETITES HISTOIRES DE QUARTIER : CARMES", "descriptif_court": "Vous parcourez un quartier beau et anim\u00e9. Au march\u00e9, en terrasse ou sur les rues pav\u00e9es, ici, on s\u2019affaire agr\u00e9ablement \u00e0 toute heure de la journ\u00e9e ! D\u00e9couvrez l\u2019histoire et les monuments de la place de la Trinit\u00e9, en passant par la rue des Filatiers avant de terminer place des Carmes.", "descriptif_long": "Dans le prolongement de la rue Saint-Rome, la rue des Filatiers est l\u2019\u00e9pine dorsale d\u2019un quartier vou\u00e9 au commerce depuis l\u2019Antiquit\u00e9. Pourtant, il y a une \u00e9tincelle en plus ici\u2026voici une visite en mode \u00ab r\u00e9trospective \u00bb : \u00e0 chaque \u00e9poque, le quartier se trouve \u00e0 l\u2019intersection des influences institutionnelles de la ville. Du forum antique o\u00f9 il se trouve dans l\u2019axe de la porte principale de la ville romaine, il devient terrain de rivalit\u00e9 entre marchands et magistrats \u00e0 la Renaissance. Puis, entre sujet d\u2019exp\u00e9riences urbaines au XIXe, il devient un quartier populaire au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle.\r\n\r\nEn fin de compte, ce quartier poss\u00e8de aujourd\u2019hui les marqueurs identitaires les plus reconnaissables de la ville, avec notamment la place de la Trinit\u00e9 et ses sir\u00e8nes...\r\n\r\nAlors apr\u00e8s visite des lieux, vous pourrez vous faire votre id\u00e9e sur l'\u00e2me de ce quartier : qui prend l\u2019ascendant ? Les marchands avec leurs fa\u00e7ades \u00e0 pan de bois sophistiqu\u00e9es ou bien les parlementaires avec leurs h\u00f4tels particuliers ? Mais ne serait-ce pas, de nos jours, les restaurants et les caf\u00e9s \u00e0 la r\u00e9putation conviviale qui alternent avec les petites boutiques vintage et les chalands du march\u00e9 couvert ?\r\n\r\nCette visite est accessible pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite.\r\nCette visite peut comporter des zones de pavement et petites entraves \u00e0 la chauss\u00e9e. Il est donc recommand\u00e9 de la faire avec un accompagnant.", "date_debut": "2024-02-18", "date_fin": "2024-02-18", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 18/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DEVANT LA FONTAINE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place de la Trinit\u00e9", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Esquirol", "googlemap_latitude": 43.599702, "googlemap_longitude": 1.444301, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.444301, "lat": 43.599702}},{"identifiant": "FMAMID031V50V1O7", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PROMENONS NOUS DANS LES BOIS", "descriptif_court": "La compagnie CREA pr\u00e9sente un spectacle musical et de marionnettes.\r\nNina nous am\u00e8ne en pleine nature, en ballade dans le monde magique de la for\u00eat et de ces habitants.\r\nD\u00e8s 2 ans - Dur\u00e9e 30 minutes.", "descriptif_long": "Une vraie bouff\u00e9e d'air o\u00f9 comptines, mimes, marionnettes, jeux interactifs avec le public sont l\u00e0 pour faire rire et r\u00eaver petits et grands.", "date_debut": "2024-03-10", "date_fin": "2024-04-07", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 10/03/2024 Le 24/03/2024 Le 07/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CENTRE CULTUREL DES MINIMES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place au March\u00e9 aux Cochons", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31200, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public, Marionnette, Musical", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Minimes Claude Nougaro", "googlemap_latitude": 43.6381666, "googlemap_longitude": 1.4338047, "reservation_telephone": null, "reservation_email": "crea.spectacle@hotmail.fr", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4338047, "lat": 43.6381666}},{"identifiant": "FMAMID031V5080Y8", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SALON INTERNATIONAL D'ART CONTEMPORAIN ART3F", "descriptif_court": "Venez rencontrer les artistes et partager avec eux leur amour de l'art. Au programme : plus de 200 artistes nationaux et internationaux (peinture, sculpture, photographie... ) et plus de 3500 \u0153uvres \u00e0 la vente !", "descriptif_long": "Art3f bouge les lignes des traditionnels salons marchands d\u2019art contemporain, en redonnant \u00e0 ces \u00e9v\u00e9nements culturels un c\u00f4t\u00e9 humain et chaleureux. Sans code, sans pr\u00e9jug\u00e9 et d\u00e9complex\u00e9, art3f est un savant m\u00e9lange entre l\u2019art coup de c\u0153ur, l\u2019art abordable et la plus belle repr\u00e9sentation artistique du moment. Autant de raisons de partir \u00e0 la d\u00e9couverte de l\u2019art en famille !\r\n\r\nAvec une forte dominante d\u2019artistes s\u00e9lectionn\u00e9s par notre comit\u00e9 de s\u00e9lection (des galeries seront elles aussi pr\u00e9sentes), les f\u00e9rus d\u2019art et les collectionneurs pourront rencontrer les artistes en direct et partager avec eux leurs univers singuliers. Une occasion unique de d\u00e9nicher de nouveaux talents et de partir \u00e0 la d\u00e9couverte des stars de demain ! Parmi ces nombreux talents (peintres, sculpteurs, photographes\u2026), des d\u00e9couvertes art3f, la jeune garde contemporaine internationale mais aussi des artistes install\u00e9s et des \u0153uvres prestigieuses. \r\nQue d\u2019\u00e9motions et de partages \u00e0 venir ! \r\n\r\nLe grand bar/restaurant central est un v\u00e9ritable espace de convivialit\u00e9 en plein c\u0153ur du salon. Avec sa grande terrasse, ses mets vari\u00e9s, sa pl\u00e9thore de boissons fra\u00eeches, il accueille le vernissage officiel dans une ambiance jazzy (musique live) et propose \u00e0 toute heure ses suggestions gourmandes : plats chauds, p\u00e2tes, sandwichs, salades compos\u00e9es, desserts, de quoi combler les gourmands et les gourmets ! Y faire une pause, c'est s'assurer des moments d'exception en famille et entre amis.", "date_debut": "2024-03-01", "date_fin": "2024-03-03", "horaires": "Vendredi de 16h \u00e0 23h, samedi de 10h \u00e0 20h et dimanche de 10h \u00e0 19h.", "dates_affichage_horaires": "Du 01/03/2024 au 03/03/2024 - Vendredi de 16h \u00e0 23h, samedi de 10h \u00e0 20h et dimanche de 10h \u00e0 19h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MEETT", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Concorde Avenue", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31840, "commune": "AUSSONNE", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "categorie_de_la_manifestation": "Foire ou salon", "theme_de_la_manifestation": "Art contemporain", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 - arr\u00eat MEETT", "googlemap_latitude": 43.6626423, "googlemap_longitude": 1.3484026, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.eventbrite.fr/e/billets-toulouse-2024-776097788377", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "10,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.3484026, "lat": 43.6626423}},{"identifiant": "FMAMID031V50RVT7", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SALON OCC\u2019YG\u00c8NE", "descriptif_court": "Le rendez-vous du TOURISME, des RANDONNEES et des LOISIRS se r\u00e9invente avec vous ! \r\nInspirez, le Salon OCC'YGENE va vous combler !", "descriptif_long": "Vous souhaitez pr\u00e9parer vos prochaines vacances, escapades ou voyages, trouver la destination de vos r\u00eaves, en France, comme dans notre belle r\u00e9gion d\u2019Occitanie ou ailleurs en Europe et dans le monde, vous \u00e9veiller et stimuler vos sens. L\u2019\u00e9vasion commence ici !\r\n\r\nVous cherchez un s\u00e9jour clef en main ou sur mesure, des agences de voyages sp\u00e9cialis\u00e9es, des offices du tourisme qui connaissent parfaitement leur territoire, des randonn\u00e9es, des activit\u00e9s, des h\u00e9bergements, une croisi\u00e8re, une pause bien-\u00eatre, d\u2019autres fa\u00e7ons de se d\u00e9placer ou de l'\u00e9quipement outdoor\u2026 ? Alors venez vite rencontrez les 180 exposants.\r\n\r\nLe Salon OCC'YGENE est l\u2019occasion unique de rencontrer des producteurs d\u2019\u00e9vasion, d\u2019immersion, de divertissements, de bien-\u00eatre, d\u2019insolite, tourn\u00e9s vers un tourisme durable et ais\u00e9ment accessible.\r\n\r\nPour se r\u00e9galer, la Place Gourmande offre des tables de pique-nique, un march\u00e9 des producteurs et plusieurs food-trucks.", "date_debut": "2024-03-01", "date_fin": "2024-03-03", "horaires": "Vendredi et samedi de 10h \u00e0 19h et dimanche de 10h \u00e0 18h.", "dates_affichage_horaires": "Du 01/03/2024 au 03/03/2024 - Vendredi et samedi de 10h \u00e0 19h et dimanche de 10h \u00e0 18h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MEETT", "lieu_adresse_1": "Parc des Expositions et Centre de Conventions", "lieu_adresse_2": "Concorde Avenue", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31840, "commune": "AUSSONNE", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale, Nature et d\u00e9tente, Sports et loisirs", "categorie_de_la_manifestation": "Foire ou salon", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 - Arr\u00eat MEETT", "googlemap_latitude": 43.6624383, "googlemap_longitude": 1.3493694, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "4,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.3493694, "lat": 43.6624383}},{"identifiant": "FMAMID031V50UY6P", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "S\u00c9R\u00c9NADES", "descriptif_court": "La s\u00e9r\u00e9nade pour orchestre \u00e0 cordes est l\u2019une des formes les plus abouties de l\u2019\u00e9criture musicale, et tous les grands compositeurs l\u2019ont pratiqu\u00e9e. Qu\u2019elles se nomment \u00ab suite \u00bb ou \u00ab s\u00e9r\u00e9nade \u00bb, c\u2019est toujours le m\u00eame principe : une alternance de mouvements vifs et lents.", "descriptif_long": "Au programme :\r\nPiotr Illitch Tcha\u00efkovski (1840-1893) - S\u00e9r\u00e9nade pour cordes\r\n\r\nW.A. Mozart (1756-1791) - Petite musique de nuit\r\n\r\nChristopher Wilson (1874-1919) - Suite pour cordes", "date_debut": "2024-06-27", "date_fin": "2024-06-28", "horaires": "Jeudi \u00e0 20h30 Vendredi \u00e0 20h30", "dates_affichage_horaires": "Le 27/06/2024 - Jeudi \u00e0 20h30 Le 28/06/2024 - Vendredi \u00e0 20h30", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT PIERRE DES CUISINES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "12 Place Saint-Pierre", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro Ligne A station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60407, "googlemap_longitude": 1.43547, "reservation_telephone": "05 61 22 16 34", "reservation_email": "octcontact9@gmail.com", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "27,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43547, "lat": 43.60407}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5JG", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SNOW, WIND AND FIRE", "descriptif_court": "Avec cette nouvelle exposition, laissez-vous surprendre et vivez une exp\u00e9rience inattendue, au coeur des effets sp\u00e9ciaux des spectacles de la Compagnie La Machine. Bravez les temp\u00eates, affrontez les flammes, et perdez-vous dans un tourbillon de neige !", "descriptif_long": "D\u2019\u00e9tranges ph\u00e9nom\u00e8nes m\u00e9t\u00e9orologiques convergent \u00e0 la Halle de La Machine.\r\nLe feu, la neige ou le vent d\u00e9fient vos sens et vous entourent pour cr\u00e9er une sc\u00e8ne \u00e0 360 degr\u00e9s. Qu\u2019ils soient con\u00e7us avec trois bouts de ficelle ou qu\u2019ils aient besoin d\u2019une machinerie complexe, ces effets ont tous le m\u00eame but : laisser l\u2019impr\u00e9vu s\u2019insinuer dans la r\u00e9alit\u00e9. Et si la surprise est \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, la machine elle, saura immortaliser ce moment en photographiant votre stupeur. \r\n\r\nVenez d\u00e9couvrir nos nouveaux entre-sorts \u00e9tonnants :\r\n\r\nLA CHAMBRE BLANCHE - L\u2019Epreuve de la Neige\r\nQuoi de plus magique que de voir et ressentir la neige ? \r\n\r\nRAFALES - L\u2019Epreuve du Vent\r\nVous souhaitez connaitre la sensation d\u2019un aviateur en pleine temp\u00eate ? \r\n\r\nLE CADRE DE FEU - L\u2019\u00e9preuve du feu\r\nAlors, pr\u00eat \u00e0 vous mesurer aux flammes ?\r\n\r\nCUMULOFOCUS - L\u2019\u00e9preuve de la fum\u00e9e\r\nLaissez-vous emporter par une nu\u00e9e de fum\u00e9e, avec la sensation d\u2019\u00eatre \u00ab sur un nuage \u00bb.\r\n\r\nMAIS AUSSI\u2026\r\n\r\nRetrouvez aussi cet hiver, les machines \u00e0 peindre et dessiner, les ventes Extr[ART]dinaires \u00e0 la Cri\u00e9e, les D\u00e9jeuners des Petites M\u00e9caniques, et autres surprises dont seule la Halle de la Machine a le secret\u2026", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-08-31", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 10/02/2024 au 31/08/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LA HALLE DE LA MACHINE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "3 Avenue de l'A\u00e9rodrome de Montaudran", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.5727715, "googlemap_longitude": 1.4780591, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "11,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.4780591, "lat": 43.5727715}},{"identifiant": "FMAMID031V50S1ID", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SOIR\u00c9E SAINT VALENTIN AU PALLADIA", "descriptif_court": "F\u00eatez la St-Valentin \u00e0 Toulouse ! \r\nAu programme de cette soir\u00e9e festive : menu gourmand et forfait cocooning.", "descriptif_long": "ANIMATION  (Avec l\u2019orchestre Jean Pierre Laurens)\r\nUn orchestre compos\u00e9 de 5 musiciens exp\u00e9riment\u00e9s et polyvalents qui propose un pupitre de 4 cuivres diff\u00e9rents, avec un r\u00e9pertoire 100% dansant tout style (du musette \u00e0 la vari\u00e9t\u00e9 actuelle).\r\n\r\nMENU - ACCORD METS ET VINS (75\u20ac/personne)\r\n\r\nCocktail des Valentins & ses canap\u00e9s\r\nEntr\u00e9e : La Saint Jacques sur une d\u00e9clinaison gourmande de betterave\r\nPlat : Filet Mignon de veau de l\u2019Aveyron, pomme de terre r\u00f4tie et farcie aux champignons\r\nDessert : Le d\u00e9lice des amoureux\r\n\r\nFORFAIT COCOONING (295\u20ac/ pour 2 personnes)\r\n2 d\u00eeners Saint-Valentin\r\n1 nuit en chambre double sup\u00e9rieure\r\n2 Petits-d\u00e9jeuners buffet\r\n\r\nFORFAIT DES VALENTINS (449\u20ac/pour 2 personnes)\r\n2 d\u00eeners Saint-Valentin\r\n1 nuit en chambre double sup\u00e9rieure\r\n2 Petits-d\u00e9jeuners buffet\r\n2 massages de 45 mn", "date_debut": "2024-02-14", "date_fin": "2024-02-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HOTEL PALLADIA", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "271 Avenue de Grande-Bretagne", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale, Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": "F\u00eate", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 arr\u00eat Purpan", "googlemap_latitude": 43.6056669, "googlemap_longitude": 1.4003822, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 75,00 \u20ac \u00e0 449,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4003822, "lat": 43.6056669}},{"identifiant": "FMAMID031V50UGSW", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "STARMANIA", "descriptif_court": "Spectacle et com\u00e9die musicale.\r\nDur\u00e9e 3h avec entracte.", "descriptif_long": "Starmania, le c\u00e9l\u00e8bre Op\u00e9ra Rock cr\u00e9\u00e9 par Michel Berger et Luc Plamondon revient en tourn\u00e9e dans toute la France", "date_debut": "2024-05-14", "date_fin": "2024-05-19", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 14/05/2024 au 17/05/2024 Le 18/05/2024 Le 19/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse, Musique, Son et Lumi\u00e8re", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/starmania-billet/idmanif/549860/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 29,00 \u20ac \u00e0 89,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5L6", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE SPACE FESTIVAL", "descriptif_court": "Toulouse l\u2019attendait, l\u2019\u00e9v\u00e9nement incontournable du spatial est enfin l\u00e0. Le MEETT et la Cit\u00e9 de l\u2019Espace vous convient \u00e0 devenir les pionniers de cette premi\u00e8re \u00e9dition in\u00e9dite.", "descriptif_long": "D\u00e9couvrez l'univers du spatial comme vous ne l'avez jamais vu. \r\nLaissez-vous embarquer pour un voyage inoubliable !\r\n\r\nLe Toulouse Space Festival a pour objectif de rassembler les passionn\u00e9s, les curieux, et les futurs leaders de l\u2019industrie spatiale. Que vous soyez \u00e9tudiant, professionnel ou simplement curieux de l\u2019espace, ce salon est fait pour vous !\r\n\r\nL'espace vous fascine ?\r\nVenez, d\u00e9couvrez, et partagez votre passion avec des experts et des passionn\u00e9s.\r\nVivez une exp\u00e9rience unique \u00e0 travers des ateliers p\u00e9dagogiques, des conf\u00e9rences stimulantes, des rencontres professionnelles, des animations ludiques (jeux de soci\u00e9t\u00e9, simulations de vols spatial, escape games) et des projections exclusives (s\u00e9lection rigoureuse de films, documentaires, s\u00e9ries et courts-m\u00e9trages).", "date_debut": "2024-05-23", "date_fin": "2024-05-26", "horaires": "Nocturne jusqu'\u00e0 minuit vendredi et samedii.", "dates_affichage_horaires": "Du 23/05/2024 au 26/05/2024 - Nocturne jusqu'\u00e0 minuit vendredi et samedii.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MEETT", "lieu_adresse_1": "Parc des Expositions et Centre de Conventions", "lieu_adresse_2": "Concorde Avenue", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31840, "commune": "AUSSONNE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Sports et loisirs", "categorie_de_la_manifestation": "Festival", "theme_de_la_manifestation": "Astronomie", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 - Arr\u00eat MEETT", "googlemap_latitude": 43.6624383, "googlemap_longitude": 1.3493694, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie-tev.teamaxess.com/webshop/192/tickets", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "15,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.3493694, "lat": 43.6624383}},{"identifiant": "FMAMID031V50UW0X", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE Y SUS MONUMENTOS", "descriptif_court": "Para una primera visita de la ciudad, los gu\u00edas de la oficina de turismo le mostraran los principales monumentos de Toulouse, sus m\u00e1s bellos puntos de vista y sus ambientes particulares.", "descriptif_long": "El recorrido empieza en la oficina de turismo, antigua torre de homenaje, para llevarle hasta la plaza del Capitole, punto central de Toulouse con su ayuntamiento del mismo nombre.\r\n\r\nRecorriendo la calle de Taur y su historia agitada le conducen a la bas\u00edlica de Saint Sernin, imponente edificio rom\u00e1nico situado en el camino de Santiago de Compostela. Por las callejuelas de la ciudad llegar\u00e1 a las orillas del r\u00edo Garona: una de las mejores vistas de la ciudad rosa le esperan! Fachadas de ladrillo, edificios majestuosos y ambiente relajado para una de las zonas de paseo m\u00e1s concurridas de Toulouse.\r\n\r\nEsta visita terminar\u00e1 en el convento de los Jacobinos, un convento g\u00f3tico, el de los Dominicos, con su \u201cpalmera\u201d, sus vidrieras coloreadas y este tranquilo lugar llamado claustro.", "date_debut": "2024-01-03", "date_fin": "2024-03-31", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 03/01/2024 Le 06/01/2024 Le 10/02/2024 Le 17/02/2024 Le 24/02/2024 Le 02/03/2024 Le 09/03/2024 Le 16/03/2024 Le 23/03/2024 Le 26/03/2024 Le 28/03/2024 Le 30/03/2024 Le 31/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "Metro linea A - Parada Capitole", "googlemap_latitude": 43.603908, "googlemap_longitude": 1.44470599, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.turismo-toulouse.es", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44470599, "lat": 43.603908}},{"identifiant": "FMAMID031V50LERN", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "UNE BALADE ARCHITECTURALE \u00c0 DEUX VOIX, PARCOURS CENTRE-VILLE WILSON", "descriptif_court": "Un guide et un architecte vous proposent une exploration originale des b\u00e2timents modernes et contemporains du centre-ville de Toulouse, ainsi que des grands courants architecturaux qui participent \u00e0 l\u2019identit\u00e9 de la ville.", "descriptif_long": "Car la ville historique ne peut se contenter de narrer uniquement son patrimoine ancien : cette visite vous d\u00e9montre que l\u2019histoire du XX\u00e8me si\u00e8cle est tout aussi digne d\u2019\u00eatre admir\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 une architecture contemporaine parfois d\u00e9laiss\u00e9e, voire boud\u00e9e.\r\n\r\nLoin d\u2019\u00eatre une \u00e9num\u00e9ration d\u2019immeubles modernes, cette visite est le t\u00e9moin de l\u2019\u00e9volution de Toulouse des ann\u00e9es 1920 Art D\u00e9co au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. Une \u00e9volution \u00e9conomique et sociologique toulousaine qui passe par le choix d\u2019architectes r\u00e9v\u00e9lateurs de leur temps tel que Fabien Castaing.\r\n\r\nAinsi, les Trente Glorieuses (de 1945 \u00e0 1975) signent l\u2019adoubement politique de Toulouse comme une m\u00e9tropole d\u2019\u00e9quilibre et laissent des traces fascinantes dans le paysage urbain du centre-ville.\r\n\r\nPlus tard, les ann\u00e9es 1990 marquent l\u2019architecture contemporaine par une r\u00e9appropriation identitaire respectueuse de l\u2019histoire plus ancienne du b\u00e2ti toulousain. Loin d\u2019\u00eatre uniquement fonctionnelle, cette architecture pla\u00e7ait le bien-\u00eatre de ses occupants \u00e0 une place nouvelle, m\u00eame si depuis les crit\u00e8res de bien-\u00eatre ont encore \u00e9volu\u00e9.\r\n\r\nCette visite \u00e0 deux voix permet une vivacit\u00e9 d\u2019\u00e9change ouverte \u00e0 tous les d\u00e9bats, par le biais d\u2019un discours adapt\u00e9 \u00e0 tous. L\u2019architecture sur dalle de la place Occitane est-elle un semi-\u00e9chec ? L\u2019architecture internationale vant\u00e9e par le Corbusier (plan libre, fa\u00e7ade libre, pilotis, toit-terrasse et fen\u00eatre en bandeau) peut-elle se marier aux briques toulousaines ? La discussion risque d\u2019\u00eatre passionnante entre les intervenants : l\u2019architecte, le conf\u00e9rencier, et... vous !\r\n\r\nCette visite vous est propos\u00e9e en partenariat avec l\u2019Espace Patrimoine et la Maison de l\u2019Architecture Occitanie \u2013 Pyr\u00e9n\u00e9es.", "date_debut": "2024-03-16", "date_fin": "2024-03-16", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 16/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MAISON DE L\u2019ARCHITECTURE OCCITANIE-PYR\u00c9N\u00c9ES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 Rue Ren\u00e9e Aspe", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60247, "googlemap_longitude": 1.44906, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com", "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44906, "lat": 43.60247}},{"identifiant": "FMAMID031V50G40F", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VELOTOUR OCCITANIE", "descriptif_court": "Toulouse comme vous ne l'avez jamais vu !\r\n Alors, pr\u00eats \u00e0 remonter en selle en 2024", "descriptif_long": "V\u00e9lotour c\u2019est une balade \u00e0 v\u00e9lo insolite pour d\u00e9couvrir une ville autrement en visitant \u00e0 v\u00e9lo des monuments historiques, des stades mythiques, des b\u00e2timents administratifs, des usines, des salles de concert\u2026\r\n\r\nTraverser le Stadium de Toulouse, le mus\u00e9e des Abattoirs, un a\u00e9rodrome ou les serres municipales de la ville \u00e0 v\u00e9lo, c'est interdit ? Non, pas pour le V\u00e9lotour !\r\n\r\nPas de comp\u00e9tition, V\u00e9lotour est un \u00e9v\u00e9nement convivial \u00e0 vivre entre copains, en tandem ou en famille... Avec ou sans les petites roues !\r\nEt venez d\u00e9guis\u00e9s ! En super-h\u00e9ros, en animal, en monstre... toutes les folies sont autoris\u00e9es.\r\n\r\nR\u00e9servation obligatoire (\u00e0 partir du 18 janvier)", "date_debut": "2024-04-28", "date_fin": "2024-04-28", "horaires": "D\u00e9part.", "dates_affichage_horaires": "Le 28/04/2024 - D\u00e9part.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LIEU A CONFIRMER...", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Sports et loisirs", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Sport", "theme_de_la_manifestation": "Sport cycliste", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "velotour.fr/billetterie", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 5,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V50V7DB", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VENTE DE PLANTES", "descriptif_court": "Une grande vente de plantes organis\u00e9e par Ma Plante s\u2019installe tout le week-end dans la Grande Rue, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des Halles. Un max de plantes \u00e0 prix mini !", "descriptif_long": "Retrouvez plus de 4500 plantes d\u2019int\u00e9rieur et plus de 100 esp\u00e8ces, \u00e0 petits prix !\r\nDes cactus et des succulentes, des plantes vertes, des terrariums LED, des pots...\r\n\r\nBon \u00e0 savoir : \r\nPremier arriv\u00e9, premier servi ! En cons\u00e9quence, le stock sera davantage limit\u00e9 le dimanche\r\nPrenez votre billet gratuit sur le sie internet suivant : www.eventbrite.fr/e/billets-vente-plantes-toulouse-802763837247?aff=oddtdtcreator", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-02-11", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 10/02/2024 au 11/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LES HALLES DE LA CARTOUCHERIE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "10 Place de la Charte des Libert\u00e9s Communales", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale, Nature et d\u00e9tente", "categorie_de_la_manifestation": "March\u00e9", "theme_de_la_manifestation": "Plantes", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 - Arr\u00eat Cartoucherie", "googlemap_latitude": 43.60182, "googlemap_longitude": 1.40767, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.eventbrite.fr/e/billets-vente-plantes-toulouse-802763837247?aff=oddtdtcreator", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 1,00 \u20ac \u00e0 90,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.40767, "lat": 43.60182}},{"identifiant": "FMAMID031V50RYXK", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VISITE AMOUREUSE", "descriptif_court": "Une Saint-Valentin sous le prisme de l\u2019amour m\u00e9di\u00e9val.", "descriptif_long": "Pour d\u00e9marrer cette soir\u00e9e romantique de mani\u00e8re originale, le couvent des Jacobins vous propose une visite sp\u00e9cialement con\u00e7ue pour les couples. Explorez le monde m\u00e9di\u00e9val \u00e0 travers ses jeux de s\u00e9duction. \r\n\r\nDu flirt courtois aux liaisons interdites, d\u00e9couvrez les m\u0153urs m\u00e9di\u00e9vales en mati\u00e8re d'amour, bien diff\u00e9rentes de celles d'aujourd'hui. Vous serez surpris par la mani\u00e8re dont l'amour \u00e9tait v\u00e9cu et exprim\u00e9 \u00e0 cette \u00e9poque. Plusieurs surprises \u00e0 la clef !\r\n\r\nUne visite interdite aux moins de 18 ans \u00e0 r\u00e9server uniquement en duo.", "date_debut": "2024-02-14", "date_fin": "2024-02-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place des Jacobins", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60351, "googlemap_longitude": 1.4403, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.couvent-jacobins.toulouse.fr/selection/timeslotpass?productId=10228710622130", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4403, "lat": 43.60351}},{"identifiant": "FMAMID031V50UHNC", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VITAA", "descriptif_court": "Pour son cinqui\u00e8me album solo, VITAA a fait le pari de revenir \u00e0 un propos plus intimiste et personnel.", "descriptif_long": "Intitul\u00e9 \u00ab Charlotte \u00bb, de son pr\u00e9nom, cet album se veut aborder la dualit\u00e9 de la carri\u00e8re immense qu\u2019elle conna\u00eet, succ\u00e8s et \u00e9checs, coupl\u00e9s \u00e0 une vie de femme, d\u00e9sormais maman, qui a gagn\u00e9 en maturit\u00e9 et qui pose un regard sinc\u00e8re et froid sur le monde actuel et ses angoisses futures.", "date_debut": "2024-11-30", "date_fin": "2024-11-30", "horaires": "Samedi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 30/11/2024 - Samedi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/vitaa-billet/idmanif/552912/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 39,00 \u20ac \u00e0 69,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50UU2G", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VOUS DANSEZ MADEMOISELLE ?", "descriptif_court": "Une com\u00e9die romantique entre une femme caboss\u00e9e par la vie et un homme cabot par envie !", "descriptif_long": "Une soir\u00e9e, une rencontre improbable, un amour qui grandit, une femme qui raccourcit, une dr\u00f4le d'aventure o\u00f9 vous d\u00e9couvrirez que tout le monde n'est pas fait pour la danse, que \" kyste \" est un gros mot, qu'un aidant peut cacher un aimant et que comme les pingouins du grand nord, les personnes handicap\u00e9es ont aussi une vie sexuelle, mais surtout vous d\u00e9couvrirez qu'on peut rire de tout, m\u00eame de la maladie, \u00e0 condition de le faire avec tendresse.", "date_debut": "2024-02-17", "date_fin": "2024-02-17", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 17/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LA COM\u00c9DIE DE LA ROSERAIE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "156 bis Avenue de Lavaur", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31500, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Comique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Roseraie", "googlemap_latitude": 43.6213, "googlemap_longitude": 1.46744, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "comediedelaroseraie.mapado.com/event/191088-vous-dansez-mademoiselle", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "17,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.46744, "lat": 43.6213}},{"identifiant": "FMAMID031V50ULVS", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "WITHIN TEMPTATION", "descriptif_court": "Within Temptation, les l\u00e9gendaires leaders de la musique sombre aux anthems captivants, ont su s\u00e9duire un large public avec leurs paysages sonores puissants pendant plus de deux d\u00e9cennies.", "descriptif_long": "Leur nouvel album repr\u00e9sente un pas audacieux pour le groupe, m\u00ealant des riffs djenty contemporains et percutants \u00e0 des m\u00e9lodies ancr\u00e9es dans leurs racines symphoniques. Il incarne l'audace du groupe et leur volont\u00e9 de prendre position sur les questions qui leur tiennent \u00e0 c\u0153ur. Within Temptation ne se contentent pas de repousser les limites, ils expriment \u00e9galement leurs convictions morales avec puissance.", "date_debut": "2024-11-28", "date_fin": "2024-11-28", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 28/11/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Pop musique (rock...)", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/within-temptation-billet/idmanif/565794/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 51,00 \u20ac \u00e0 69,70 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50UPPK", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "ZAHO DE SAGAZAN", "descriptif_court": "Ce qui marque d\u2019abord chez Zaho de Sagazan, c\u2019est cette voix, grave, \u00e9corch\u00e9e, qui donne la chair de poule. Et puis il y a ses textes.", "descriptif_long": "De d\u00e9charges \u00e9lectroniques en piano-voix poignants, Zaho, frontale, n\u2019oublie pas de faire rire entre les morceaux, pour mieux s\u2019esclaffer entre deux frissons.", "date_debut": "2024-11-17", "date_fin": "2024-11-17", "horaires": "Dimanche \u00e0 19h.", "dates_affichage_horaires": "Le 17/11/2024 - Dimanche \u00e0 19h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/zaho-de-sagazan-billet/idmanif/567547/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 40,00 \u20ac \u00e0 49,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50723L", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL GOSPEL TOUCH", "descriptif_court": "10\u00e8me \u00e9dition du festival des musiques Gospel ! Ce rendez-vous unique en son genre dans la r\u00e9gion est n\u00e9 de la volont\u00e9 de passionn\u00e9s de gospel et de musiques afro am\u00e9ricaines.", "descriptif_long": "Ancr\u00e9 sur les berges du Touch \u00e0 Tournefeuille, le festival Gospel Touch vous propose d\u00e9couvrir pendant 3 jours, des artistes inspir\u00e9s par la culture afro-am\u00e9ricaine \u00e0 travers des concerts, des conf\u00e9rences et des stages de chant, rassemblant chanteurs amateurs et professionnels.\r\n\r\nAu programme : \r\n\r\nTHE PUPPINI SISTERS (+Tchikiswing)\r\nLaissez-vous s\u00e9duire  par leur magnifique style de chant en \u00e9troite harmonie, de leurs reprises de chansons pop modernes dans un style swing et de leur impeccable sens de la mode r\u00e9tro-futuriste. Elles sont aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9es comme le meilleur groupe de close-harmonie au monde.\r\n\r\nHUMANISTIC WIND OF SOWETO (+ One Heart Gospel)\r\nHumanistic Wind of Soweto est un groupe compos\u00e9 d\u2019artistes, chanteurs et danseurs dynamiques, talentueux qui r\u00e9pandent l\u2019amour de leur Art, de leur culture, de leur cr\u00e9ativit\u00e9 et partagent l\u2019essence m\u00eame de leur racines Sud-Africaines au multiples couleurs. \r\n\r\nGOSPEL\u2019N LIFE HARMONY (+ paint it blues)\r\nElle est compos\u00e9e d'une vingtaine d\u2019artistes, chanteurs, musiciens et cheffe de ch\u0153ur. La chorale met un point d'honneur \u00e0 chanter du Gospel contemporain anim\u00e9 par des chor\u00e9graphies dynamiques et surtout du Gospel traditionnel rythm\u00e9 par la cheffe de ch\u0153ur et son ins\u00e9parable tambourin. Quel dynamisme!! Quelle \u00e9nergie! Avec eux vous ne resterez pas bien longtemps assis !\r\n\r\nRetrouvez toute la programmation sur le site internet du festival : www.gospeltouchfestival.com", "date_debut": "2024-03-15", "date_fin": "2024-03-17", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 15/03/2024 au 17/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LE PHARE - TOURNEFEUILLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "32 Route de Tarbes", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31170, "commune": "TOURNEFEUILLE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.57364, "googlemap_longitude": 1.31983, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.gospeltouchfestival.com/billeterie", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "22,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.31983, "lat": 43.57364}},{"identifiant": "FMAMID031V50M6AQ", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "AU COEUR DU QUARTIER SAINT ETIENNE (LES VISITES \u00c0 PRIX GEL\u00c9S)", "descriptif_court": "Le froid a gel\u00e9 les tarifs : du 8 janvier au 9 f\u00e9vrier, toutes les visites sont \u00e0 8\u20ac. On s\u2019emmitoufle et on file d\u00e9couvrir la ville. Pour b\u00e9n\u00e9ficier de la r\u00e9duction utilisez le code promo FREEZE2024", "descriptif_long": "Visitez la cath\u00e9drale et son quartier au charme discret. Ce parcours loin de l\u2019agitation urbaine est jalonn\u00e9 de ruelles, de placettes et d\u2019h\u00f4tels parlementaires \u00e0 ne pas manquer.\r\n\r\nLe quartier hupp\u00e9 dit \u00ab des antiquaires \u00bb se d\u00e9veloppe \u00e0 partir du XVIIe si\u00e8cle. Plus \u00e9loign\u00e9 du quartier des marchands (rue Saint-Rome), il y coulaient des jours rustiques faits de potagers et de m\u00e9tiers plus humbles.\r\n\r\nAvec l\u2019av\u00e8nement du Parlement en 1444, les maisons abritant le pouvoir royal devinrent le si\u00e8ge d\u2019une des cours de justice les plus influentes du royaume. Les magistrats d\u00e9cid\u00e8rent de s\u2019installer sur les parcelles modestes de ce quartier pour profiter de l\u2019aura prestigieuse et spirituelle de la cit\u00e9 \u00e9piscopale. Au XVIIIe si\u00e8cle la ville jouit d\u2019une aura judiciaire incroyable, traitant des affaires criminelles qui ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019Histoire de France.\r\n\r\nCette partie de la ville attirait \u00e9galement la noblesse de robe gr\u00e2ce \u00e0 ses nouveaux jardins d\u2019agr\u00e9ment, ainsi qu\u2019au prestige du canal du Midi tout proche.\r\n\r\nLes h\u00f4tels particuliers, de style classique entre cours et jardins, rivalisent de beaut\u00e9s avec leurs ferronneries et la bichromie de pierre blanche et brique. Parfois, on peut m\u00eame entrer dans une cour d\u2019honneur pour admirer les mascarons et les lignes r\u00e9guli\u00e8res de ces demeures d\u2019exception.", "date_debut": "2024-01-12", "date_fin": "2024-02-09", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 12/01/2024 Le 19/01/2024 Le 26/01/2024 Le 02/02/2024 Le 09/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": "8,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V50UY4U", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "BEETHOVEN - MOZART", "descriptif_court": "La sonate \u00e0 Kreutzer.\r\nInitialement d\u00e9dicac\u00e9e \u00e0 un autre violoniste, c\u2019est finalement \u00e0 l\u2019immense compositeur et violoniste fran\u00e7ais Rodolphe Kreutzer que Beethoven d\u00e9die sa sonate.", "descriptif_long": "Difficile de parler de Beethoven sans \u00e9voquer Mozart et sa Symphonie Concertante", "date_debut": "2024-03-03", "date_fin": "2024-03-03", "horaires": "Dimanche \u00e0 11h.", "dates_affichage_horaires": "Le 03/03/2024 - Dimanche \u00e0 11h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "H\u00d4TEL PALLADIA", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "271 Avenue de Grande-Bretagne", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram T1 H\u00f4pital des Enfants", "googlemap_latitude": 43.60642, "googlemap_longitude": 1.40049, "reservation_telephone": "05 61 22 16 34", "reservation_email": "octcontact9@gmail.com", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "25,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.40049, "lat": 43.60642}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5E0", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "BOGDAN RATA \u00ab THE CROSSING \u00bb", "descriptif_court": "Le Castelet accueille le travail du sculpteur Bogdan Rata pour sa premi\u00e8re exposition \u00e0 Toulouse !", "descriptif_long": "Bogdan Rata vit et travaille entre Bucarest et Timisoara. Pour sa premi\u00e8re exposition \u00e0 Toulouse, il pr\u00e9sente un ensemble cons\u00e9quent de sculptures, habitant les diff\u00e9rents espaces int\u00e9rieurs et ext\u00e9rieurs du Castelet. \r\n\r\nSilhouettes graciles, corps contorsionn\u00e9s, hypertrophi\u00e9s s\u2019installent dans ce b\u00e2timent de la prison, sugg\u00e9rant une incarnation po\u00e9tique. Cette pr\u00e9sence figur\u00e9e et illusoire fait \u00e9cho \u00e0 l\u2019histoire du lieu. \r\n\r\nL\u2019artiste use de nouveaux mat\u00e9riaux et proc\u00e9d\u00e9s techniques pour la r\u00e9alisation de ces \u0153uvres, \u00e0 l\u2019encontre des lois de la physique.\r\n\r\nSi vous souhaitez une visite comment\u00e9e, rendez-vous du mercredi au samedi \u00e0 15h .", "date_debut": "2024-02-29", "date_fin": "2024-06-30", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 29/02/2024 au 30/06/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LE CASTELET TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "18 Grande-rue Saint Michel", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": "Art contemporain, Sculpture", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Saint-Michel Marcel Langer", "googlemap_latitude": 43.585453, "googlemap_longitude": 1.447594, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.447594, "lat": 43.585453}},{"identifiant": "FMAMID031V50LD06", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CAP SUR TOULOUSE M\u00c9TROPOLE : LAUNAGUET", "descriptif_court": "Auguste Virebent a r\u00e9nov\u00e9 un \u00e9l\u00e9gant ch\u00e2teau, aujourd'hui h\u00f4tel de ville, dont les portes ouvrent exceptionnellement. Il a \u00e9galement magnifi\u00e9 l'art de la terre cuite avec de nouvelles techniques de fabrication dans le coeur de la ville et \u00e0 l'\u00e9glise Saint-Barth\u00e9l\u00e9my.", "descriptif_long": "Quand le baron Dufay se retrouva en possession de ses terres ancestrales, il fit \u00e9riger en 1845 un ch\u00e2teau de style n\u00e9o-gothique sur les ruines de l\u2019ancien manoir incendi\u00e9 en 1805. Il demanda alors \u00e0 la famille Virebent, architectes et c\u00e9ramistes, de b\u00e2tir et d\u2019orner l\u2019\u00e9difice.\r\n\r\nLa famille Virebent poss\u00e8de non loin, en contre bas de la colline Miremont, une briqueterie \u00e0 la pointe des techniques d\u2019alors. Gr\u00e2ce \u00e0 un proc\u00e9d\u00e9 nouveau et fraichement brevet\u00e9, cette manufacture joint \u00e0 ses avantages industriels, la nouveaut\u00e9 de fournir un riche d\u00e9cor moul\u00e9 (frises, chapiteaux) au moyen de la plinthotomie. Auguste Virebent vient en effet de mettre en place un syst\u00e8me d'emporte-pi\u00e8ce qui permet de mouler la glaise directement dans sa forme d\u00e9finitive avant de la cuire.\r\n\r\nEn 1845, cinquante-cinq ouvriers \u00e0 la journ\u00e9e, dont un sculpteur, sont employ\u00e9s \u00e0 la Briqueterie et produisaient cent mille pi\u00e8ces par an. Sa capacit\u00e9 de production importante lui permet de livrer une fa\u00e7ade enti\u00e8re dans le mois suivant la commande.\r\n\r\nEn 1991, la commune de Launaguet acquit le ch\u00e2teau, y installa l\u2019h\u00f4tel de ville et le restaura de 2003 \u00e0 2007. La visite englobe la d\u00e9couverte du parc, des salles du ch\u00e2teau et de l\u2019\u00e9glise Saint-Barth\u00e9l\u00e9my.", "date_debut": "2024-03-30", "date_fin": "2024-03-30", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 30/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DEVANT LA MAIRIE DE LAUNAGUET", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "95 Chemin des Combes", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31140, "commune": "LAUNAGUET", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6745, "googlemap_longitude": 1.45771, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.45771, "lat": 43.6745}},{"identifiant": "FMAMID031V50UZEG", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CECI EST UN MOUTON !", "descriptif_court": "Conte th\u00e9\u00e2tralis\u00e9. A partir de 3 ans.\r\nJean-S\u00e9bastien-Christophe-Matthieu, le fermier, Cun\u00e9gonde, sa femme et G\u00e9d\u00e9on, leur fils. Ils vivent dans une ferme avec plein d\u2019animaux, mais surtout des moutons de 3 couleurs : jaune, bleu, rouge.\r\nDur\u00e9e : 45 minutes", "descriptif_long": "Le fils G\u00e9d\u00e9on fait de la danse en cachette, son p\u00e8re n\u2019appr\u00e9cierait pas de savoir \u00e7a. Un gar\u00e7on, \u00e7a fait du foot ! Et puis un jour, G\u00e9d\u00e9on ram\u00e8ne un mouton vert\u2026 tout bascule dans la vie de la ferme !", "date_debut": "2024-02-28", "date_fin": "2024-03-16", "horaires": "Les mercredis et samedis \u00e0 15h30.", "dates_affichage_horaires": "Du 28/02/2024 au 16/03/2024 - Les mercredis et samedis \u00e0 15h30.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "TH\u00c9\u00c2TRE LE FIL \u00c0 PLOMB", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "30 Rue de la Cha\u00eene", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Contes, Jeune public, Musical", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Jeanne d'Arc", "googlemap_latitude": 43.60941, "googlemap_longitude": 1.43917, "reservation_telephone": "05 62 30 99 77", "reservation_email": "reservation@theatrelefilaplomb.fr", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43917, "lat": 43.60941}},{"identifiant": "FMAMID031V50SJ1H", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CENDRILLON", "descriptif_court": "Gioachino Rossini (1792-1868) \r\nLa version que donne le magicien Rossini du c\u00e9l\u00e8bre conte de Perrault est irr\u00e9sistible.", "descriptif_long": "Tendres et burlesques, cruels et touchants, les personnages sont emport\u00e9s dans un tourbillon effr\u00e9n\u00e9 de virtuosit\u00e9 jubilatoire et de rythmes enivrants, o\u00f9 finalement triomphe la bont\u00e9. \r\nDramma giocoso en deux actes.\r\nDur\u00e9e 2h40 avec entracte.", "date_debut": "2024-03-29", "date_fin": "2024-04-07", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 29/03/2024 Le 30/03/2024 Le 31/03/2024 Le 02/04/2024 Le 03/04/2024 Le 05/04/2024 Le 06/04/2024 Le 07/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OP\u00c9RA NATIONAL DU CAPITOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Op\u00e9ra", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60447, "googlemap_longitude": 1.44379, "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.theatreorchestre.toulouse-metropole.fr/selection/event/date?productId=10228676658849", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 10,00 \u20ac \u00e0 113,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44379, "lat": 43.60447}},{"identifiant": "FMAMID031V50V7D8", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "CIN\u00c9-SPECTACLE \u00c0 LA LANTERNE MAGIQUE", "descriptif_court": "Plong\u00e9e en famille dans les merveilleuses inventions qui ont men\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte du cin\u00e9ma !", "descriptif_long": "La lanterne magique est cette fabuleuse invention qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le cin\u00e9ma et qui permettait de projeter sur un \u00e9cran des images peintes sur des plaques de verre. Elles accompagnaient les conteurs et les magiciens. \r\n\r\nLa Cin\u00e9math\u00e8que propose aux enfants de cr\u00e9er un petit spectacle de lanterne magique qui ouvrira la s\u00e9ance de Katia et le crocodile.\r\n\r\nAtelier pour les enfants de 7 \u00e0 9 ans.\r\nSur inscription obligatoire.", "date_debut": "2024-02-13", "date_fin": "2024-02-13", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 13/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CINEMATHEQUE DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "69 Rue du Taur", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma, Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6071, "googlemap_longitude": 1.44216, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": "5,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.44216, "lat": 43.6071}},{"identifiant": "FMAMID031V50UVLI", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "DE L'HOTEL DE CIRON A LA CHAMBRE DE COMMERCE (JOURN\u00c9E INTERNATIONALE DES GUIDES)", "descriptif_court": "Des experts du territoire, quelques peu baroudeurs et de formidables orateurs : l\u2019office de tourisme c\u00e9l\u00e8bre l\u2019\u00e9v\u00e9nement en organisant des visites concoct\u00e9es par ces ambassadeurs aux multiples facettes. Vous venez ?", "descriptif_long": "Au XVIe si\u00e8cle, la cit\u00e9 prosp\u00e8re gr\u00e2ce au pastel. Pour encadrer le commerce ou r\u00e9gler les litiges, une puissante corporation est cr\u00e9\u00e9e. D\u00e9couvrez l\u2019ancien h\u00f4tel Ciron, appel\u00e9 palais consulaire, plus connu sous le nom de Chambre de commerce : un site historique au coeur du n\u00e9goce et des affaires.\r\n\r\nNon ce n\u2019est pas un minist\u00e8re, mais tout de m\u00eame, on vous d\u00e9voile les deux qualit\u00e9s qui rendent ce lieu si imposant : d'un c\u00f4t\u00e9, une institution commer\u00e7ante pr\u00e9sente \u00e0 Toulouse depuis presque cinq cents ans, et de l'autre un des plus fastueux h\u00f4tel particulier de la ville...\r\n\r\nEn effet, \u00e0 Toulouse, la Bourse des marchands est une corporation cr\u00e9\u00e9e en 1549 pour, entre autres, limiter les taxes et favoriser le transport des marchandises, notamment sur le Canal du Midi. Plus tard, c'est Louis XIV qui encadre un peu plus cette administration avec la cr\u00e9ation de Chambres de commerce dans le royaume. C\u2019est lui qui d\u00e9cidera en 1703 d\u2019en cr\u00e9er une \u00e0 Toulouse. Les n\u00e9gociants toulousains participent ainsi au d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 juridique du commerce. Au fil des si\u00e8cles, parce qu\u2019elle gagne en importance, la Chambre devra d\u00e9m\u00e9nager dans un lieu plus grand et plus digne\u2026\r\n\r\n\u2026et justement il y a cet h\u00f4tel fastueux: l'h\u00f4tel de Ciron. Cet h\u00f4tel, tant\u00f4t logement des pr\u00e9sidents au Parlement, tant\u00f4t Archev\u00each\u00e9, devient la Chambre de commerce d\u00e8s 1913. Il est embelli au fur et \u00e0 mesure des si\u00e8cles.\r\n\r\nCette immersion flash d'une heure marie harmonieusement les deux identit\u00e9s de ce lieu \u00e0 la fois r\u00e9sidence de noblesse et administration. On est \u00e9bahi par la solennit\u00e9 du salon Doumergue, on admire des plafonds peints du XVII\u00e8me si\u00e8cle dans la salle \u00e0 manger de monsieur Ciron et on se fait tout petit dans la belle salle des s\u00e9ances o\u00f9 se prennent encore les d\u00e9cisions importantes de la Chambre de Commerce et d\u2019Industrie (CCI)...\r\n\r\nLe visiteur n'a jamais pris autant de plaisir, pour une fois, \u00e0 se perdre dans les couloirs et bureaux d'une grande institution !", "date_debut": "2024-02-21", "date_fin": "2024-02-21", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 21/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DEVANT L'ENTREE PRINCIPALE DE LA CCI", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "2 Rue d'Alsace-Lorraine", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Esquirol", "googlemap_latitude": 43.59972, "googlemap_longitude": 1.44575, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44575, "lat": 43.59972}},{"identifiant": "FMAMID031V50DBAL", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL ECHOS ET MERVEILLES", "descriptif_court": "Bienvenue au festival de musiques folks, celtiques, m\u00e9di\u00e9vales et fantastiques !", "descriptif_long": "La \u00ab 6\u00e8me \u00e9dition du Roi Mundis \u00bb est de retour \u00e0 la base de loisirs de Brugui\u00e8res pour 5 jours de festival ! Au programme de la musique avec 3 soirs de concerts, 40 groupes de musiques avec des artistes tels que : EIV\u00d8R, SAOR, DOOLIN, TROBAR DE MORTE, WALDKAUZ, TROUBLE NOTES, BOISSON DIVINE, LES COMPAGNONS DU GRAS JAMBON, DAYAZELL, GREEN LADS, DELORAINE, ACUS VACUUM.\r\n\r\nRetrouvez le village des l\u00e9gendes avec 150 artisans, 25 concerts sur deux sc\u00e8nes, des spectacles, des lectures de contes, des initiations et bien plus encore.\r\nDes animations pour toute la famille, les sp\u00e9cialistes de ces cultures et les curieux !", "date_debut": "2024-05-08", "date_fin": "2024-05-12", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 08/05/2024 au 12/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LE BASCALA", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "12 Rue de la Briqueterie", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31150, "commune": "BRUGUIERES", "type_de_manifestation": "Culturelle, Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Concert, Festival", "theme_de_la_manifestation": "M\u00e9di\u00e9val", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.7311383, "googlemap_longitude": 1.409211, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.festik.net/echos-merveilles/?fbclid=IwAR0O3m0VgugzxfZLaspIFlSqbSvLdeYC3V6B13LQ_uIbXGL1rdYZ-DpyDzI", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.409211, "lat": 43.7311383}},{"identifiant": "FMAMID031V50UZ9J", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FIN DE PARTIE", "descriptif_court": "Les voil\u00e0 donc, Clov et Hamm, dans leur appartement en forme de trou \u00e0 rat, qui est comme une arche de No\u00e9 sans magie, un \u00eelot de solitude.", "descriptif_long": "Autour d'eux, le monde est mort, sans que Beckett explique quel cataclysme a ravag\u00e9 la nature et les hommes. Denis Lavant et Fr\u00e9d\u00e9ric Leidgens, Clov et Hamm, forment un duo m\u00e9morable, qui cis\u00e8le le chef-d\u2019\u0153uvre de Beckett pour mieux en d\u00e9gager la bouleversante humanit\u00e9.", "date_debut": "2024-03-05", "date_fin": "2024-03-08", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 05/03/2024 au 08/03/2024 Le 06/03/2024 Le 07/03/2024 Le 08/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE SORANO", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Carmes ou Palais de Justice - Tram ligne T1 et T2 Palais de Justice", "googlemap_latitude": 43.594181, "googlemap_longitude": 1.44895, "reservation_telephone": "05 32 09 32 35", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "hub-sor.shop.secutix.com/selection/event/date?productId=10229016441117", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 9,00 \u20ac \u00e0 25,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44895, "lat": 43.594181}},{"identifiant": "FMAMID031V50V3KO", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "GABI HARTMANN", "descriptif_court": "On pourra discuter \u00e0 l\u2019infini, mais on ne sait pas forc\u00e9ment tr\u00e8s clairement o\u00f9 la voix de Gabi Hartmann nous transporte : un bar jazz en sous-sol, une plage tropicale au cr\u00e9puscule, une terrasse dans une pente de Lisbonne, le fond d\u2019une brasserie parisienne par une nuit d\u2019hiver ?", "descriptif_long": "Quelques mois apr\u00e8s un EP introductif, para\u00eet enfin le premier album de Gabi Hartmann, produit avec Jesse Harris. Ils se rencontrent en 2018 \u00e0 New York. Il apporte tout ce qui fait la gloire de ses collaborations avec Norah Jones, Madeleine Peyroux ou Melody Gardot.", "date_debut": "2024-02-28", "date_fin": "2024-02-28", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 28/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "SALLE NOUGARO", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "20 Chemin de Garric", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31200, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Jazz et blues", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.62122, "googlemap_longitude": 1.40825, "reservation_telephone": "05 61 93 79 40", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.festik.net/nougaro/product/gabi-hartmann", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "23,80 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.40825, "lat": 43.62122}},{"identifiant": "FMAMID031V50NJGM", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "GOSPEL POUR 100 VOIX", "descriptif_court": "Des chanteurs encore plus talentueux, une \u00e9nergie encore plus d\u00e9bordante, un show encore plus \u00e9poustouflant ont valu \u00e0 ce spectacle de remporter une nomination aux Reality TV Award \u00e0 Londres et une nomination aux Premier Gospel Award en Angleterre.", "descriptif_long": "Non contents d\u2019avoir conquis le public europ\u00e9en, \"Gospel pour 100 Voix\" a fait chavirer les 12 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs de la fameuse \u00e9mission anglaise Britain Got Talenten obtenant pour la premi\u00e8re fois un triple Golden Buzzer et le coup de coeur du jury lors de la finale 2016. Les vid\u00e9os de leurs prestations ont fait le tour du monde et a ont \u00e9t\u00e9 vues plus de 50 millions de fois. Leurs prestations Tv ont \u00e9t\u00e9 suivies par plus de 120 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs et leur spectacle live par 1 million de spectateurs Aur\u00e9ol\u00e9s d'un \u00e9norme succ\u00e8s populaire, les cent chanteurs, danseurs et musiciens du spectacle \"Gospel pour 100 Voix\"", "date_debut": "2024-06-01", "date_fin": "2024-06-01", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 01/06/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique du monde", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/gospel-pour-100-voix-billet/idmanif/560461/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 20,00 \u20ac \u00e0 89,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50LD0G", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "GRANDES ET PETITES AFFAIRES CRIMINELLES", "descriptif_court": "Justice et injustice ont marqu\u00e9 l\u2019histoire toulousaine. Ici se sont jou\u00e9s des drames et se sont jug\u00e9es des affaires qui auraient pu faire basculer l\u2019Histoire de France. De lieu en lieu on vous r\u00e9v\u00e8le les destins extraordinaires de personnalit\u00e9s h\u00e9ro\u00efques\u2026 ou inqui\u00e9tantes.", "descriptif_long": "La ville de Toulouse, par sa tradition de cit\u00e9 judiciaire royale, poss\u00e8de un nombre impressionnant d\u2019archives parlementaires. Le guide a choisi de vous retracer quatre affaires diff\u00e9rentes : un crime passionnel autour d\u2019une jeune femme t\u00e9n\u00e9breuse, une manipulation politique qui a failli co\u00fbter sa couronne \u00e0 Louis XIII, une psychose collective qui engendrera un des plus fameux essais philosophique de Voltaire et une affaire myst\u00e8re...\r\n\r\nLe parcours est \u00e9galement \u00e9maill\u00e9 de quelques  pr\u00e9cisions historiques sur la fa\u00e7on de mener une enqu\u00eate sous l\u2019Ancien r\u00e9gime. Ainsi, si la contumace, l\u2019estrapade, et le bouton de G\u00e9henne vous sont inconnus, vous \u00eates avertis que cette visite n\u2019est pas \u00e0 mettre entre les oreilles des plus sensibles !\r\n\r\nCette visite n\u2019inclut pas d\u2019affaires r\u00e9centes, elle reste une fa\u00e7on d\u2019aborder l\u2019Histoire et la ville du point de vue de son patrimoine. Il y a fort \u00e0 parier que vous fr\u00e9mirez un peu en longeant ses murs...", "date_debut": "2024-02-20", "date_fin": "2024-02-20", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 20/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6045802, "googlemap_longitude": 1.4451303, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4451303, "lat": 43.6045802}},{"identifiant": "FMAMID031V50UY61", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "GUSTAV MALHER", "descriptif_court": "Concert avec l'Orchestre de Chambre de Toulouse et l'Orchestre de l'Universit\u00e9 de Toulouse.\r\nGustav Mahler (1860-1911) - Symphonie n\u00b01", "descriptif_long": "Son univers sonore est si riche qu\u2019on n\u2019est jamais certain d\u2019avoir tout bien entendu. Comme une longue promenade bucolique dans une nature foisonnante, ses symphonies fourmillent d\u2019interventions m\u00e9lodiques et sonores.", "date_debut": "2024-04-28", "date_fin": "2024-04-28", "horaires": "Dimanche \u00e0 14h et 17h.", "dates_affichage_horaires": "Le 28/04/2024 - Dimanche \u00e0 14h et 17h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LE PHARE - TOURNEFEUILLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "32 Route de Tarbes", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31170, "commune": "TOURNEFEUILLE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.57364, "googlemap_longitude": 1.31983, "reservation_telephone": "05 61 22 16 34", "reservation_email": "octcontact9@gmail.com", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "22,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.31983, "lat": 43.57364}},{"identifiant": "FMAMID031V50T25I", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "HONG KONG PHILHARMONIC ORCHESTRA", "descriptif_court": "LES GRANDS INTERPR\u00c8TES\r\nLe Titan de Mahler, symphonie d\u2019un compositeur appel\u00e9 \u00e0 r\u00e9volutionner le genre. Le hongkongais Alvin Tam Lok-hei d\u00e9die son Journal d\u2019un fou au Philharmonique de sa ville natale.", "descriptif_long": "Jaap van Zweden ma\u00eetrisera ces ardeurs inspir\u00e9es. La Rhapsodie sur sur un th\u00e8me de Paganini o\u00f9 A. Kantorow dompte le clavier de Rachmaninov.", "date_debut": "2024-02-28", "date_fin": "2024-02-28", "horaires": "Mercredi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 28/02/2024 - Mercredi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Dupuy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B station Fran\u00e7ois-Verdier", "googlemap_latitude": 43.60525, "googlemap_longitude": 1.43434, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0079/fChoixSeance.aspx?idstructure=0079&EventId=418", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 92,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43434, "lat": 43.60525}},{"identifiant": "FMAMID031V50UGQG", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "HOSHI", "descriptif_court": "Hoshi revient avec sa nouvelle tourn\u00e9e C\u0152UR PARAPLUIE TOUR.", "descriptif_long": "Un concert exceptionnel \u00e0 la rencontre de son public.", "date_debut": "2024-04-02", "date_fin": "2024-04-02", "horaires": "Mardi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 02/04/2024 - Mardi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/hoshi-billet/idmanif/556179/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 39,00 \u20ac \u00e0 49,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50NRKJ", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "JEFF PANACLOC ADVENTURE", "descriptif_court": "Grimpez dans la nacelle et laissez-vous emporter pour un grand voyage. Pour ce spectacle in\u00e9dit, c\u2019est avec une \u00e9motion non dissimul\u00e9e que Jeff Panacloc vous invite \u00e0 embarquer dans sa nouvelle attraction. Bienvenue dans la \u00ab Jeff Panacloc Adventure \u00bb !", "descriptif_long": "Attachez vos harnais de s\u00e9curit\u00e9 et laissez-vous guider par Jeff, Jean-Marc et leurs nouveaux amis, tous plus d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s les uns que les autres. Entour\u00e9 d\u2019un univers musical et d\u2019un d\u00e9cor sur mesure, Jeff vous r\u00e9serve une performance redoutable avec un humour sans concession ni interdit dont lui seul a le secret. Jeff et Jean-Marc ont h\u00e2te de vous retrouver. Quand on veut tr\u00e8s fort quelque chose on finit toujours par y arriver.", "date_debut": "2024-03-21", "date_fin": "2024-03-21", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 21/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Comique", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/jeff-panacloc-adventure-billet/idmanif/549344/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 35,00 \u20ac \u00e0 68,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50UZ9Q", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LA CACHETTE", "descriptif_court": "Baro d\u2019evel et le guitariste Nicolas Lafourest sont de retour au Sorano avec leur Cachette, comme un \u00e9lixir puissant et r\u00e9jouissant.", "descriptif_long": "Le moment du confinement a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion d\u2019\u00e9crire un nouveau r\u00e9pertoire, et de se lancer dans l\u2019\u00e9criture de ce concert hybride qui m\u00eale musique, danse et arts plastiques. Ils fa\u00e7onnent dans la magie du pr\u00e9sent et de la sc\u00e8ne un exutoire empreint de grande po\u00e9sie \u00e0 notre \u00e9poque si ab\u00eem\u00e9e.", "date_debut": "2024-03-20", "date_fin": "2024-03-23", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 20/03/2024 Le 21/03/2024 Le 22/03/2024 Le 23/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE SORANO", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse, Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Carmes ou Palais de Justice - Tram ligne T1 et T2 Palais de Justice", "googlemap_latitude": 43.594181, "googlemap_longitude": 1.44895, "reservation_telephone": "05 32 09 32 35", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "hub-sor.shop.secutix.com/selection/event/date?productId=10229016441115", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 9,00 \u20ac \u00e0 25,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44895, "lat": 43.594181}},{"identifiant": "FMAMID031V50S2Q7", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LA MYST\u00c9RIEUSE \u00c9VASION AU CASTELET", "descriptif_court": "Un jeu d'enqu\u00eate pour les enfants pour d\u00e9couvrir ce lieu plein d'histoire !", "descriptif_long": "En 1943, le Berger, myst\u00e9rieux r\u00e9sistant autrichien, est arr\u00eat\u00e9 et incarc\u00e9r\u00e9 dans la prison Saint-Michel. Quelques jours plus tard, il s\u2019\u00e9vade et personne n\u2019a jamais su comment il a fait. Vous \u00eates un groupe d\u2019historiens en charge de reconstituer l\u2019histoire de cette myst\u00e9rieuse \u00e9vasion.\r\n\r\nDur\u00e9e: 1h\r\nR\u00e9servation obligatoire \r\nPour les enfants de 6 \u00e0 10 ans. Activit\u00e9 r\u00e9serv\u00e9e aux enfants. (Les enfants sont pris en charge par les m\u00e9diateurs du site durant toute la dur\u00e9e de l'activit\u00e9).", "date_debut": "2024-02-14", "date_fin": "2024-02-21", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2024 Le 21/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LE CASTELET TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "18 Grande-rue Saint Michel", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Saint-Michel Marcel Langer", "googlemap_latitude": 43.585453, "googlemap_longitude": 1.447594, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "5,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.447594, "lat": 43.585453}},{"identifiant": "FMAMID031V50SJKR", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE CHANT DE LA TERRE", "descriptif_court": "Pour John Neumeier, Le Chant de la Terre est l'aboutissement d'un long dialogue avec la musique de Gustav Mahler, qu\u2019il affectionne tout particuli\u00e8rement. \r\nDur\u00e9e : 1h30 sans entracte.", "descriptif_long": "Avec une chor\u00e9graphie d'une sensibilit\u00e9 rare et subtile, une sc\u00e9nographie \u00e9pur\u00e9e et des costumes stylis\u00e9s, inspir\u00e9s de peintures chinoises anciennes, John Neumeier \u00e9voque la solitude des \u00eatres, leur recherche perp\u00e9tuelle d\u2019amour et leur angoisse devant la mort. Mais rien de d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 car la promesse de renouveau et d\u2019\u00e9ternit\u00e9 se fait jour dans ces chants \u00e0 la beaut\u00e9 \u00e9l\u00e9giaque.", "date_debut": "2024-04-19", "date_fin": "2024-04-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 19/04/2024 Le 20/04/2024 Le 21/04/2024 Le 23/04/2024 Le 24/04/2024 Le 25/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OP\u00c9RA NATIONAL DU CAPITOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60447, "googlemap_longitude": 1.44379, "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.theatreorchestre.toulouse-metropole.fr/selection/event/date?productId=10228676454709", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 63,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44379, "lat": 43.60447}},{"identifiant": "FMAMID031V509R3S", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE PRINTEMPS DU RIRE", "descriptif_court": "Cette ann\u00e9e le festival f\u00eate ses 30 ans !  D\u00e9couvrez une programmation \u00e9clectique pour satisfaire toutes sortes de zygomatiques !", "descriptif_long": "Depuis 30 ans, plus de 80 spectacles d\u2019humour pendant 1 mois dans une quarantaine de salles associ\u00e9es en Haute-Garonne. Du caf\u00e9-th\u00e9\u00e2tre au Z\u00e9nith, du th\u00e9\u00e2tre amateur aux artistes renomm\u00e9s, du spectacle jeune public \u00e0 la conf\u00e9rence gesticul\u00e9e\u2026 \r\n\r\n6 temps forts \u00e0 ne pas manquer ! La Nuit du Printemps, La Gala d\u2019Ouverture, les tourn\u00e9es des Jeunes Talents, le Troph\u00e9e de la Cr\u00e9ation, le P\u2019tit Printemps, le Off\u2026 Des programmations sp\u00e9ciales pour tous types de public !\r\n\r\nPlus de d\u00e9tails sur le site internet du festival : www.leprintempsdurire.com", "date_debut": "2024-03-08", "date_fin": "2024-04-07", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 08/03/2024 au 07/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Festival, Spectacle, Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": "Comique", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": null, "reservation_email": "contact@leprintempsdurire.com", "reservation_site_internet": "leprintempsdurire.festik.net", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V50V2GC", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE TOULOUSE FRIVOLE DE MADAME ROSE", "descriptif_court": "Explorez le Toulouse du XIXe si\u00e8cle avec Madame Rose, une patronne de maison close qui n'a pas la langue dans sa poche.", "descriptif_long": "A l\u2019heure o\u00f9 la modernit\u00e9 et le chemin de fer se d\u00e9veloppent, la ville entre en  effervescence, les loisirs s\u2019encanaillent et les grands magasins apparaissent. \r\n\r\nVotre guide conf\u00e9renci\u00e8re incarne en costume d\u2019\u00e9poque Madame Rose, une \u201cmarchande d\u2019amour\u201d comme elle aime s\u2019appeler. Elle vous invite \u00e0 fl\u00e2ner avec elle dans les rues du quartier Saint Georges, o\u00f9 elle vous parle de son activit\u00e9 de prox\u00e9n\u00e8te mais aussi de la vie bouillonnante du Toulouse des ann\u00e9es 1880 : perc\u00e9e de la rue Alsace-Lorraine, arriv\u00e9e de l'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9, caf\u00e9s et loisirs plus ou moins frivoles des habitants de la ville.\r\n\r\nR\u00e9servation en ligne obligatoire, places limit\u00e9es.", "date_debut": "2024-03-31", "date_fin": "2024-04-28", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 31/03/2024 Le 17/04/2024 Le 28/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "PLACE SAINT-GEORGES", "lieu_adresse_1": "PR\u00c8S DE L'AIRE DE JEUX", "lieu_adresse_2": "Place Saint-Georges", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A ou B - Station Jean-Jaur\u00e8s", "googlemap_latitude": 43.60196, "googlemap_longitude": 1.44747, "reservation_telephone": null, "reservation_email": "resa@epoktour.fr", "reservation_site_internet": "epoktour.fr/visite/le-toulouse-frivole-belle-epoque", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "15,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.44747, "lat": 43.60196}},{"identifiant": "FMAMID031V50UCTB", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES ARTS RENAISSANTS: QUATUOR MODIGLIANI", "descriptif_court": "Rendez-vous dans des lieux prestigieux et atypiques du centre-ville toulousain pour \u00e9couter des concerts originaux, vari\u00e9s et de qualit\u00e9 !", "descriptif_long": "Un quatuor au sommet de son art ! \u00c0 l\u2019occasion de leur tourn\u00e9e d\u2019anniversaire (20 ans !), les Modigliani ont concoct\u00e9 un programme \u00e0 leur image : finesse, \u00e9l\u00e9gance et panache ! Un \u00ab Milanais \u00bb (n\u00b0 3) et un \u00ab Razoumovski \u00bb (n\u00b0 7) encadrent la c\u00e9l\u00e8bre S\u00e9r\u00e9nade italienne de Wolf.", "date_debut": "2024-04-09", "date_fin": "2024-04-09", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 09/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT-PIERRE-DES-CUISINES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "12 Place Saint-Pierre", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Compans Caffarelli", "googlemap_latitude": 43.60407, "googlemap_longitude": 1.43547, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "arts-renaissants.festik.net", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 13,00 \u20ac \u00e0 33,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43547, "lat": 43.60407}},{"identifiant": "FMAMID031V50UCSX", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES ARTS RENAISSANTS: TRIO HANTA\u00cf", "descriptif_court": "Rendez-vous dans des lieux prestigieux et atypiques du centre-ville toulousain pour \u00e9couter des concerts originaux, vari\u00e9s et de qualit\u00e9 !", "descriptif_long": "H\u00e9ritiers des pionniers du renouveau des musiques anciennes, les fr\u00e8res Hanta\u00ef aiment se retrouver pour jouer ensemble les \u0153uvres qui les accompagnent depuis leur enfance. Ils pr\u00e9sentent une s\u00e9lection de pi\u00e8ces pour fl\u00fbte, viole de gambe et clavecin de grands ma\u00eetres du baroque.", "date_debut": "2024-02-13", "date_fin": "2024-02-13", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 13/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT-PIERRE-DES-CUISINES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "12 Place Saint-Pierre", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Compans Caffarelli", "googlemap_latitude": 43.60407, "googlemap_longitude": 1.43547, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 13,00 \u20ac \u00e0 33,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43547, "lat": 43.60407}},{"identifiant": "FMAMID031V50E5SY", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES H\u00d4PITAUX \u00c0 TOULOUSE", "descriptif_court": "Vous \u00e9voquez l'histoire des h\u00f4pitaux construits au bord de la Garonne : p\u00e9n\u00e9trez dans l'h\u00f4tel-Dieu Saint Jacques puis \u00e0 l'hospice Saint-Joseph-de-la-Grave, dont le d\u00f4me de la chapelle est embl\u00e9matique de Toulouse.", "descriptif_long": "Au moyen-\u00e2ge, la notion de charit\u00e9 est le premier concept qui se rapproche de celui du soin des autres. D\u00e8s le XII\u00e8me si\u00e8cle, nombres de structures, maisons-dieu ou maladreries se trouvent pr\u00e8s de la sortie de la ville. L\u2019Histoire ici, s\u2019inscrit dans chaque escalier, chaque cour ou muraille pour comprendre comment les p\u00e8lerinages religieux, la peste et les \u00e9volutions m\u00e9dicales ont fa\u00e7onn\u00e9 ce quartier encore en partie vou\u00e9 aux secrets de la pudeur hospitali\u00e8re. \r\n\r\nSi le sujet de cette visite parait un peu sombre, il est pourtant essentiel et pleins de surprises ! Il permet de mieux valoriser chaque d\u00e9tail d\u2019architecture de ces monuments historiques de la rive gauche de la Garonne. Ainsi, on d\u00e9couvre qu\u2019\u00e0 l\u2019hospice g\u00e9n\u00e9ral, apprendre un m\u00e9tier aux orphelins pour leur garantir un avenir ou bien mettre en place les premi\u00e8res \u00e9coles d\u2019infirmi\u00e8res, illustrent les paradoxes des XVII\u00e8me et XVIII\u00e8me si\u00e8cle o\u00f9 charit\u00e9, moralit\u00e9 et enfermement sont intimement li\u00e9s. \r\n\r\nUn des temps forts de cette visite r\u00e9side dans la d\u00e9couverte de la chapelle St Joseph \u00e0 nouveau ouverte au public apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de restauration. Si son d\u00f4me surplombant le fleuve est un des monuments les plus photographi\u00e9s de la ville, peu connaissent son d\u00e9cor int\u00e9rieur et ses secrets historiques\u2026", "date_debut": "2024-03-15", "date_fin": "2024-03-15", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 15/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ENTREE DE L'HOTEL-DIEU SAINT-JACQUES", "lieu_adresse_1": "AU BOUT DU PONT-NEUF", "lieu_adresse_2": "Rue Viguerie", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Saint-Cyprien R\u00e9publique", "googlemap_latitude": 43.5988806, "googlemap_longitude": 1.4365549, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4365549, "lat": 43.5988806}},{"identifiant": "FMAMID031V50SLXW", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES SAISONS", "descriptif_court": "Joseph Haydn (1732-1809) \r\nOratorio profane en forme d\u2019hymne \u00e0 la Nature et au miracle de ses cycles saisonniers, vus \u00e0 travers les yeux de trois paysans amoureux de la vie, Les Saisons sont l\u2019une des derni\u00e8res \u0153uvres majeures d\u2019un Haydn qui, malgr\u00e9 la vieillesse, explose de vitalit\u00e9 et d\u2019inventivit\u00e9", "descriptif_long": "Jordi Savall et ses musiciens exaltent avec leur talent l\u00e9gendaire la ferveur panth\u00e9iste de cette pastorale, sommet de la musique des Lumi\u00e8res.\r\nOratorio en 4 parties.\r\nDur\u00e9e 2h50 avec entracte.", "date_debut": "2024-05-28", "date_fin": "2024-05-28", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 28/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OP\u00c9RA NATIONAL DU CAPITOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60447, "googlemap_longitude": 1.44379, "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.theatreorchestre.toulouse-metropole.fr/selection/event/date?productId=10228676454732", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 48,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44379, "lat": 43.60447}},{"identifiant": "FMAMID031V50UHLE", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "M.POKORA", "descriptif_court": "Matt Pokora nous offre un show grandiose \u00e0 l\u2019occasion de ses 20 ans de carri\u00e8re et de ses innombrables tubes. Sc\u00e9nographie techno-futuriste, effets sp\u00e9ciaux hallucinants, encha\u00eenement sans reprise de souffle.", "descriptif_long": "Entour\u00e9 de ses danseurs et de ses musiciens, Matt Pokora ram\u00e8ne sur sc\u00e8ne une densit\u00e9 quasi magn\u00e9tique et ajoute une nouvelle et sublime facette \u00e0 son personnage.", "date_debut": "2024-06-07", "date_fin": "2024-06-07", "horaires": "Vendredi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 07/06/2024 - Vendredi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/mpokora-billet/idmanif/565426/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 49,00 \u20ac \u00e0 89,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50ST7W", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MESSMER", "descriptif_court": "Patinage / Cirque / Magie / Hypnose", "descriptif_long": "Dans 13Hz, Messmer vous invite \u00e0 entrer dans son myst\u00e9rieux et hilarant univers o\u00f9 la fronti\u00e8re entre la r\u00e9alit\u00e9 et l'illusion s'efface, pour diriger vos pens\u00e9es vers des territoires inconnus.", "date_debut": "2024-02-06", "date_fin": "2024-02-06", "horaires": "Mardi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 06/02/2024 - Mardi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway Ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 31,50 \u20ac \u00e0 50,25 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50UU3I", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MON CABREL PR\u00c9F\u00c9R\u00c9", "descriptif_court": "Apr\u00e8s \"Mon Brassens pr\u00e9f\u00e9r\u00e9\", Julien Sigalas, accompagn\u00e9 du multi-instrumentiste Francis Colaud, s'attaque au r\u00e9pertoire de Cabrel.\r\nEnsemble ils construisent un spectacle po\u00e9tique, dr\u00f4le et musical.", "descriptif_long": "Guitares, voix, harmonicas, accord\u00e9on... De quoi entrer dans le monde color\u00e9 de Cabrel, se l'approprier sans le trahir. L'interpr\u00e9tation est personnelle mais l'\u00e9motion reste universelle.", "date_debut": "2024-03-25", "date_fin": "2024-03-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 25/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LA COM\u00c9DIE DE LA ROSERAIE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "156 bis Avenue de Lavaur", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31500, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Roseraie", "googlemap_latitude": 43.6213, "googlemap_longitude": 1.46744, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "comediedelaroseraie.mapado.com/event/284279-mon-cabrel-prefere", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 16,00 \u20ac \u00e0 20,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.46744, "lat": 43.6213}},{"identifiant": "FMAMID031V50UGSC", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MURMURATION - SADECK BERRABAH", "descriptif_court": "L\u2019homme aux millions de vues sur les r\u00e9seaux sociaux est en tourn\u00e9e des Z\u00e9nith en 2024 avec son premier spectacle MURMURATION.", "descriptif_long": "Plus de 40 danseurs vont vous faire voyager et r\u00eaver pendant 1h15 sur des chor\u00e9graphies hypnotisantes de Sadeck Berrabah.", "date_debut": "2024-04-27", "date_fin": "2024-04-27", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 27/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse, Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/murmuration-billet/idmanif/554289/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 32,00 \u20ac \u00e0 62,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50STBP", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PATRICK BRUEL", "descriptif_court": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9uni plus d\u2019un million de spectateurs lors de sa derni\u00e8re tourn\u00e9e, Patrick Bruel est de retour sur sc\u00e8ne pour une cr\u00e9ation exceptionnelle autour de son nouvel album \u00e9v\u00e9nement \"Encore une fois\" .", "descriptif_long": "Ses chansons embl\u00e9matiques qui appartiennent d\u00e9sormais \u00e0 tout le monde seront aussi au rendez-vous pour notre plus grand plaisir.", "date_debut": "2024-05-04", "date_fin": "2024-05-04", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 04/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/patrick-bruel-billet/idmanif/549044/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 39,00 \u20ac \u00e0 89,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50STAC", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PATRICK FIORI", "descriptif_court": "A travers ses projets, ses chansons, ses spectacles, qu\u2019il fait toujours avec le c\u0153ur, Patrick Fiori a d\u00e9velopp\u00e9 une relation toute particuli\u00e8re avec son public.", "descriptif_long": "Patrick Fiori vous r\u00e9serve un accueil tout particulier pour un moment de partage humain, bienveillant et g\u00e9n\u00e9reux.", "date_debut": "2024-04-06", "date_fin": "2024-04-06", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 06/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/patrick-fiori-billet/idmanif/548699", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 45,00 \u20ac \u00e0 60,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50RLP1", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PETITE BOUTIQUE DES MUS\u00c9ES ET DES MONUMENTS", "descriptif_court": "Cette boutique \u00e9ph\u00e9m\u00e8re c'est l'occasion de mettre en avant des fournisseurs et partenaires locaux de la r\u00e9gion : artisans, graphistes, cr\u00e9ateurs, couturiers...  Des id\u00e9es de cadeaux uniques et locales aux couleurs de l'Occitanie, \u00e0 mettre sous le sapin !", "descriptif_long": "Venez d\u00e9couvrir des produits de toutes les boutiques des mus\u00e9es toulousains. Vous y retrouvez toute une s\u00e9lection de produits sur la th\u00e9matique autour du Japon : estampes, livres... (prix brad\u00e9s \u00e0 l'occasion des f\u00eates de No\u00ebl) mais aussi des stands d'artisans et cr\u00e9ateurs locaux.\r\n\r\nDes bonnes affaires et des produits \u00e0 petit prix pour les cadeaux de No\u00ebl !", "date_debut": "2023-11-28", "date_fin": "2024-03-31", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 28/11/2023 au 31/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MATOU", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "58 All\u00e9es Charles de Fitte", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Manifestation commerciale", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": "Mus\u00e9e", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Saint Cyprien R\u00e9publique", "googlemap_latitude": 43.6002114, "googlemap_longitude": 1.43011835, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43011835, "lat": 43.6002114}},{"identifiant": "FMAMID031V50ENPZ", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PETITES HISTOIRES DE QUARTIER : SAINT-CYPRIEN", "descriptif_court": "Ce quartier, n\u00e9 les pieds dans la Garonne est \u00e0 d\u00e9couvrir pour son \u00e9glise Saint-Nicolas, le ch\u00e2teau d'eau, mais aussi pour son ambiance bigarr\u00e9e et chaleureuse.", "descriptif_long": "D\u00e9couvrir Toulouse comme si vous y viviez, c'est possible : plongez dans la vie de Saint-Cyprien, avec ses habitants, leur routine, leurs petites et grandes histoires... La rive gauche du fleuve a longtemps \u00e9t\u00e9 boud\u00e9e \u00e0 cause de sa position inondable soumise aux moindres caprices du fleuve. Domaine des h\u00f4pitaux, des tanneurs et des abattoirs, il est s\u00e9curis\u00e9 entre le XVIIIe si\u00e8cle et les ann\u00e9es 1960 gr\u00e2ce \u00e0 un programme de digues longeant les berges.\r\n\r\nC\u2019est seulement depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9e que le quartier est pl\u00e9biscit\u00e9, per\u00e7u comme un faubourg attractif et en pleine \u00e9mergence. On \u00e9voque au cours de la visite les grands artisans de la gastronomie, les bonnes adresses des artistes, tout en parcourant les traces m\u00e9di\u00e9vales du passage des p\u00e8lerins de Saint-Jacques-de-Compostelle. \r\n\r\nIci, les lieux les plus rustiques (anciennes \u00e9curies) c\u00f4toient les restaurants les plus \u00e0 la mode, le patrimoine historique le plus imposant (remparts, h\u00f4pital La Grave) jouxte les ruelles fleuries les plus adorables de ce \u00ab village?\u00bb en plein essor.", "date_debut": "2024-02-24", "date_fin": "2024-02-24", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 24/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DEVANT L'ENTR\u00c9E DU CH\u00c2TEAU D'EAU", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 Place Laganne", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Saint-Cyprien-R\u00e9publique", "googlemap_latitude": 43.5988134, "googlemap_longitude": 1.43701898, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43701898, "lat": 43.5988134}},{"identifiant": "FMAMID031V50SLXE", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PETR NEKORANEC - MIDI DU CAPITOLE", "descriptif_court": "Que diriez-vous d\u2019une pause d\u00e9jeuner musicale ? Une heure de r\u00e9cital \u00e0 petit prix et une occasion privil\u00e9gi\u00e9e de percevoir de nouvelles facettes des artistes \u00e0 l\u2019affiche ou de d\u00e9couvrir de jeunes talents !\r\nDur\u00e9e : 1h", "descriptif_long": "M\u00e9lodies et airs de Rossini, Hahn, Debussy, Dvor\u00e1k, Rachmaninov et Strauss.", "date_debut": "2024-02-29", "date_fin": "2024-02-29", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 29/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OP\u00c9RA NATIONAL DU CAPITOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "R\u00e9cital", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60447, "googlemap_longitude": 1.44379, "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.theatreorchestre.toulouse-metropole.fr/selection/event/date?productId=10228676454719", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44379, "lat": 43.60447}},{"identifiant": "FMAMID031V50UY4O", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "QUERELLE DES BOUFFONS", "descriptif_court": "Quand fran\u00e7ais et italiens s'embrouillent.\r\nConcert de l'Orchestre de Chambre de Toulouse.", "descriptif_long": "La Querelle \u00e9clate en 1752 suite \u00e0 une repr\u00e9sentation de la Serva Padrona de Pergolese. Cet Op\u00e9ra Bouffe, dont l\u2019id\u00e9e principale est de faire rire, va diviser l\u2019intelligentsia parisienne en deux clans : les partisans de ce style italien nouveau qui vont se ranger derri\u00e8re JJ Rousseau\u2026et ceux du style fran\u00e7ais, plus compass\u00e9 et aux \u00e9motions plus contr\u00f4l\u00e9es, rang\u00e9s sous l\u2019\u00e9tendard de JP Rameau.", "date_debut": "2024-02-26", "date_fin": "2024-02-27", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 26/02/2024 Le 27/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT PIERRE DES CUISINES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "12 Place Saint-Pierre", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro Ligne A station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60407, "googlemap_longitude": 1.43547, "reservation_telephone": "05 61 22 16 34", "reservation_email": "octcontact9@gmail.com", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "27,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43547, "lat": 43.60407}},{"identifiant": "FMAMID031V50V63G", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "R\u00caVES DE CIRQUE", "descriptif_court": "Un voyage extraordinaire aux pays des R\u00eaves et du Cirque ! Avec son casting d\u2019artistes des quatre coins du monde, sa mise en sc\u00e8ne \u00e9poustouflante et ses fabuleux d\u00e9cors, \u00ab R\u00eaves de Cirque \u00bb vous plonge dans une atmosph\u00e8re \u00e9blouissante.", "descriptif_long": "Apr\u00e8s un triomphe \u00e0 travers le monde (Asie, Am\u00e9rique du Sud, Europe), le spectacle \u00ab R\u00eaves de cirque \u00bb arrive enfin en France et \u00e0 Toulouse ! N\u00e9 de la fusion des arts du cirque, du th\u00e9\u00e2tre, du chant et de la danse, Cette nouvelle cr\u00e9ation puise \u00e9galement son inspiration dans les origines du cirque et notamment de la \u00ab Commedia dell\u2019arte \u00bb avec ses personnages \u00e9tonnants et des saltimbanques d\u2019antan.\r\n\r\nL\u2019histoire raconte le r\u00eave d\u2019une petit gar\u00e7on parti \u00e0 la recherche de ses jouets pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, une aventure touchante et palpitante fa\u00eete de rencontres incroyables. Ce voyage extraordinaire le m\u00e8nera dans un monde imaginaire, une ode \u00e0 l\u2019enfance, un songe o\u00f9 les jouets prennent vie, une aventure fa\u00eetes de rires, d\u2019exploits et d\u2019enchantements. Clowns, jongleurs, Acrobates, Trap\u00e9zistes et voltigeurs rivalisent d\u2019audace et de talents pour aider ce h\u00e9ros dans sa qu\u00eate.\r\n\r\nDu rire et de l\u2019\u00e9merveillement, des jouets g\u00e9ants qui s\u2019animent, des artistes incroyables, l\u2019odeur all\u00e9chante de la barbe \u00e0 papa et du Pop-Corn caram\u00e9lis\u00e9,  offrez-vous ce voyage en enfance, comme une parenth\u00e8se enchant\u00e9e au pays des r\u00eaves et du cirque !\r\n\r\nInformations pratiques:\r\nDur\u00e9e du spectacle : 2h15 avec entracte de 15 min\r\nToilettes \u00e0 disposition\r\nRestauration sur place", "date_debut": "2024-03-15", "date_fin": "2024-04-07", "horaires": "Horaires \u00e0 consulter sur internet.", "dates_affichage_horaires": "Du 15/03/2024 au 07/04/2024 - Horaires \u00e0 consulter sur internet.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "PARKING DU ZENITH", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Cirque, Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 arr\u00eat Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.59932, "googlemap_longitude": 1.40946, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.reves-de-cirque.com/toulouse", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 19,00 \u20ac \u00e0 50,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.40946, "lat": 43.59932}},{"identifiant": "FMAMID031V50UZAF", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SIFFLEURS DE DANSE", "descriptif_court": "Le GdRA creuse le sillon de son th\u00e9\u00e2tre anthropologique en mettant en sc\u00e8ne une chor\u00e9graphie po\u00e9tique pour deux hommes-oiseaux, accompagn\u00e9 par un musicien.", "descriptif_long": "Acrobaties ritualistes et engag\u00e9es, danses r\u00e9p\u00e9titives et d\u00e9brid\u00e9es, paroles et silhouettes, questionnent et montrent la m\u00e9tamorphose de la jeunesse, entre approbation et transgression.", "date_debut": "2024-04-23", "date_fin": "2024-04-26", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 23/04/2024 au 26/04/2024 Le 24/04/2024 Le 25/04/2024 Le 26/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE SORANO", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Carmes ou Palais de Justice - Tram ligne T1 et T2 Palais de Justice", "googlemap_latitude": 43.594181, "googlemap_longitude": 1.44895, "reservation_telephone": "05 32 09 32 35", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "hub-sor.shop.secutix.com/selection/event/date?productId=10229016441112", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 9,00 \u20ac \u00e0 25,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44895, "lat": 43.594181}},{"identifiant": "FMAMID031V50STAT", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SLIMANE", "descriptif_court": "Slimane donne le coup d\u2019envoi de sa tourn\u00e9e solo !", "descriptif_long": "Ne manquez pas le retour de Slimane sur sc\u00e8ne et embarquez pour Le Cupidon Tour, un show puissant et \u00e9mouvant dont seul Slimane a le secret\u2026", "date_debut": "2024-04-20", "date_fin": "2024-04-20", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 20/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/slimane-billet/idmanif/541520/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 39,00 \u20ac \u00e0 69,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50FS8O", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SOIR\u00c9E SP\u00c9CIALE SAINT-VALENTIN AU 3T", "descriptif_court": "Quoi de mieux qu'une soir\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre pour surprendre votre moiti\u00e9 le soir de la Saint Valentin ?", "descriptif_long": "Au programme : 2 horaires, 6 spectacles, des rires, des ap\u00e9ro tapas... \r\nLe cocktail parfait pour une soir\u00e9e love to love ! \r\n\r\n A 18h45 :\r\n\r\n-  Trop Parfaite !\r\nC'est un succ\u00e8s ! Une pi\u00e8ce d\u00e9jant\u00e9e, sign\u00e9e G\u00e9rard Pinter, qui soignera votre envie de \"trop parfait\". Performance remarquable des com\u00e9diens, \u00e0 d\u00e9couvrir d'urgence ! \r\n\r\n- Le Gai mariage\r\nReprise exceptionnelle pour cette com\u00e9die \u00e0 succ\u00e8s \u00e9crite par les auteurs de La v\u00e9rit\u00e9 si je mens. C'est frais, d\u00e9cal\u00e9 et toujours d'actualit\u00e9, une semaine apr\u00e8s on en rit encore !\r\n\r\n- Faites l\u2019amour, pas des gosses !\r\nAvoir un enfant c'est que du bonheur... Enfin presque ! Croyez-nous, cette com\u00e9die est \u00e0 pleurer de rire !!\r\n\r\nA 21h :\r\n\r\n- J\u2019ai envie de toi\r\nApr\u00e8s plus de 500 repr\u00e9sentations en France, Suisse et Belgique, J'ai envie de toi, la com\u00e9die de S\u00e9bastien Castro et Jos\u00e9 Paul poursuit au 3T !\r\n\r\n- Psy, sex and fun\r\nPrix du meilleur auteur pour cette com\u00e9die dr\u00f4lissime et surprenante... Comment faire quand le psy qui est cens\u00e9 sauver votre couple fait tout pour le d\u00e9truire ?!\r\n\r\n- Ch\u00e9ri, on se dit tout !\r\nCette com\u00e9die de couple fait l'unanimit\u00e9 ! Du plaisir \u00e0 l'\u00e9tat pur et des com\u00e9diens gonfl\u00e9s \u00e0 bloc, on est fans ! \r\n\r\nCette ann\u00e9e, c\u00e9l\u00e9brez l'amour avec humour au 3T !", "date_debut": "2024-02-14", "date_fin": "2024-02-14", "horaires": "S\u00e9ances \u00e0 18h45 et \u00e0 21h", "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2024 - S\u00e9ances \u00e0 18h45 et \u00e0 21h", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE DES 3T", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "40 Rue Gabriel P\u00e9ri", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle, Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": "Comique, F\u00eate", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Jean-Jaur\u00e8s", "googlemap_latitude": 43.6062818, "googlemap_longitude": 1.4555867, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4555867, "lat": 43.6062818}},{"identifiant": "FMAMID031V50V2OT", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TAPAGES", "descriptif_court": "Tapages, le festival qui secoue est parti d\u2019une envie : renforcer les liens avec la jeune cr\u00e9ation. \r\nVenez f\u00eater les 20 ans du th\u00e9\u00e2tre du Grand Rond avec des personnes qui les ont encore (ou presque), ils ont carte blanche !", "descriptif_long": "1 th\u00e9\u00e2tre, 21 jours, 56 spectacles ! Trois semaines pendant lesquelles des jeunes compagnies s\u2019emparent du Th\u00e9\u00e2tre pour imaginer leur \u00e9v\u00e9nement au-del\u00e0 d\u2019une simple pr\u00e9sentation de spectacles. \r\n\r\nProfitez de spectacles pluridisciplinaires aux identit\u00e9s riches et multiples, allant du projet naissant \u00e0 la cr\u00e9ation en plein lancement, en passant par des spectacles pas encore connus.  Mais aussi de  repas partag\u00e9s, de temps d\u2019\u00e9changes, de rencontres et de d\u00e9couvertes d\u2019univers infinis.\r\n\r\nTh\u00e9\u00e2tre, danse, marionnette, th\u00e9\u00e2tre d'ombre, conte, musique, performance,  magie... Il y en aura pour tous les \u00e2ges, tous les go\u00fbts, pour les press\u00e9s, press\u00e9es et pour celles et ceux qui aiment se pr\u00e9lasser... mais plus encore pour les curieux et curieuses. Laissez-vous surprendre !\r\n\r\nRetrouvez toute la programmation sur le site internet du Th\u00e9\u00e2tre : www.grand-rond.org", "date_debut": "2024-02-19", "date_fin": "2024-03-10", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 19/02/2024 au 10/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE DU GRAND ROND", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "23 Rue des Potiers", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Rencontres, Spectacle, Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Francois Verdier", "googlemap_latitude": 43.59866, "googlemap_longitude": 1.45397, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.45397, "lat": 43.59866}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5ER", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TH\u00c9\u00c2TRES D'HIVERS", "descriptif_court": "Un festival pour d\u00e9couvrir les p\u00e9pites du th\u00e9\u00e2tre amateur !", "descriptif_long": "Pour sa 26e \u00e9dition le festival Th\u00e9\u00e2tres d'Hivers met en lumi\u00e8re le th\u00e9\u00e2tre amateur \u00e0 travers une programmation de 20 spectacles dans 18 salles diff\u00e9rentes. D\u00e9couvrez des com\u00e9dies, des com\u00e9dies dramatiques, des com\u00e9dies burlesques et des com\u00e9dies po\u00e9tiques et clownesques.\r\n\r\nPour d\u00e9couvrir toute la programmation et jeter un coup d'oeil sur les spectacles, vous pouvez consulter le site internet suivant : https://metropole.toulouse.fr/actualites/theatres-dhivers.", "date_debut": "2024-01-31", "date_fin": "2024-02-11", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 31/01/2024 au 11/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle, Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V50EQAL", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE A LA RENAISSANCE", "descriptif_court": "D\u00e9ambulez dans les ruelles du centre historique \u00e0 la recherche des h\u00f4tels particuliers b\u00e2tis \u00e0 l\u2019\u00e2ge d\u2019or toulousain par les marchands pasteliers et les capitouls.", "descriptif_long": "Toulouse s\u2019est tant d\u00e9velopp\u00e9e au 14\u00e8me si\u00e8cle, qu\u2019elle est devenue une des villes les plus peupl\u00e9es et dynamiques du royaume, gr\u00e2ce notamment aux moulins \u00e0 eaux sur la Garonne. B\u00e2tie en grande partie de bois et de torchis, c\u2019est en 1463 que la ville va essuyer l\u2019incendie le plus d\u00e9vastateur de son histoire?: plus de sept mille maisons partent en fum\u00e9e\u2026 et paradoxalement, c\u2019est ici que \u00ab Toulouse \u00e0 la Renaissance?\u00bb commence?! \r\n\r\nAu c\u0153ur du quartier historique, vous suivez les traces qui marquent le destin fascinant de la ville qui renait de ses cendres tel un ph\u0153nix. A la fin du 15\u00e8me si\u00e8cle, certains \u00e9v\u00e9nements bousculent l\u2019histoire de Toulouse?: dans le sillage de l\u2019universit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale, le roi Charles VII d\u00e9cide d\u2019implanter une cour de justice sous forme de Parlement, puis, la mode des \u00e9toffes bleues dans la noblesse, couleur du roi et de la Vierge, va fixer un savoir-faire unique au c\u0153ur du triangle de l\u2019or bleu.\r\n\r\nD\u00e8s lors, sculpteurs de g\u00e9nies, marchands, teinturiers ou magistrats profitent des destructions de l\u2019incendie pour faire sortir de terre cette fameuse ville de brique rose et de pierre blanche avec de somptueux h\u00f4tels particuliers, des \u00e9glises et m\u00eame un nouveau pont?!\r\n\r\nLe guide vous conduit entre ces fa\u00e7ades et portails tout en d\u00e9cryptant les d\u00e9tails qui vont d\u00e9frayer la chronique de l\u2019\u00e9poque?: d\u00e9couvertes de vestiges de la grande Tolosa antique, \u00ab?coup de c\u0153ur?\u00bb du roi Fran\u00e7ois 1er pour la Belle Paule, surench\u00e8re de tours d\u2019orgueil\u2026 finalement cette promenade aupr\u00e8s d\u2019une dizaine de lieux vous permet d\u2019admirer les \u00e9volutions architecturales et de comprendre le contexte \u00e9conomique qui a fait de Toulouse un foyer de rayonnement artistique reconnu?!", "date_debut": "2024-01-02", "date_fin": "2024-05-01", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 02/01/2024 - \r\n Le 14/02/2024 Le 29/02/2024 Le 07/03/2024 Le 07/04/2024 Le 14/04/2024 Le 24/04/2024 Le 01/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6000806, "googlemap_longitude": 1.44214774, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "15,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44214774, "lat": 43.6000806}},{"identifiant": "FMAMID031V50UVMJ", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE A LA RENAISSANCE (JOURN\u00c9E INTERNATIONALE DES GUIDES)", "descriptif_court": "Des experts du territoire, quelques peu baroudeurs et de formidables orateurs : l\u2019office de tourisme c\u00e9l\u00e8bre l\u2019\u00e9v\u00e9nement en organisant des visites concoct\u00e9es par ces ambassadeurs aux multiples facettes. Vous venez ?", "descriptif_long": "Toulouse entre 1463 (incendie) et 1562 (guerres de Religion). D\u00e9veloppement urbanistique, \u00e9conomique et artistique. Apr\u00e8s le grand incendie de 1463, Toulouse se reconstruit. La ville se pare alors de magnifiques h\u00f4tels particuliers construits par des marchands pasteliers ou des parlementaires avec l\u2019installation du parlement de Toulouse en 1444.\r\n\r\nD\u00e9ambulez dans les ruelles du centre historique \u00e0 la recherche de ces h\u00f4tels particuliers b\u00e2tis \u00e0 l'\u00e2ge d'or toulousain par les marchands pasteliers et les capitouls.", "date_debut": "2024-02-21", "date_fin": "2024-02-21", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 21/02/2024 -", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6000806, "googlemap_longitude": 1.44214774, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44214774, "lat": 43.6000806}},{"identifiant": "FMAMID031V50PRUH", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE INSOLITE, VISITE EN LANGUE DES SIGNES FRAN\u00c7AISE", "descriptif_court": "En duo, un guide et un interpr\u00e8te en langue des signes partagent avec vous les coins secrets et insolites de Toulouse. Cette visite est propos\u00e9e en langue des Signes Fran\u00e7aise. Elle a \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement con\u00e7ue pour les personnes malentendantes ou sourdes.", "descriptif_long": "Voil\u00e0 une visite qui vous fera voir ce que vous n\u2019avez peut-\u00eatre jamais aper\u00e7u. En effet, Il nous arrive de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de bon nombre d\u2019activit\u00e9s uniques, de visites insolites et de jolis petits secrets\u2026 Alors, comment voir Toulouse sous un jour nouveau ?\r\n\r\nLa destination est al\u00e9atoire : sur des centaines de possibilit\u00e9s, c\u2019est l\u2019humeur du guide qui tranche. Comme un confident, il aborde ses derni\u00e8res trouvailles car il est en constante recherche d\u2019une facette in\u00e9dite de sa ville. Aussi, vous pourriez refaire la m\u00eame visite plusieurs fois que vous ne verriez jamais la m\u00eame chose !\r\n\r\nSi la grande histoire et certains monuments incontournables sont toujours pr\u00e9sents, la surprise de cette visite consiste \u00e0 aiguiser le regard pour extraire du paysage urbain des tr\u00e9sors tant\u00f4t dr\u00f4les, tant\u00f4t m\u00e9connus, voire tr\u00e8s attachants. Que vous croyiez conna\u00eetre la ville ou que vous veniez pour la premi\u00e8re fois, c\u2019est certain, ce petit jeu de cache-cache va vous interpeller !\r\n\r\nCette visite est valoris\u00e9e par la marque \"Ville pour Tous\" (\u00e9v\u00e9nements accessibles pour tous les publics).", "date_debut": "2024-02-17", "date_fin": "2024-02-17", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 17/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.603908, "googlemap_longitude": 1.44470599, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44470599, "lat": 43.603908}},{"identifiant": "FMAMID031V50V7CA", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VACANCES D'HIVER AU MUS\u00c9E SAINT-RAYMOND", "descriptif_court": "Malettes de jeux,  origines antiques de Wonder Woman, alimentation des Romains, visites flash, sculptures d'argile... L\u2019\u00e9quipe du mus\u00e9e vous propose de nombreuses activit\u00e9s pour apprendre et s'amuser en famille !", "descriptif_long": "Envie d'une visite, d'un atelier en famille ?\r\nFaites votre choix et ne tardez pas \u00e0 r\u00e9server !\r\n\r\n- A petits pas (Enfants de 3 \u00e0 5 ans)\r\nLes enfants  font appel \u00e0 leur sens de l\u2019observation, mais aussi \u00e0 l\u2019ou\u00efe et au toucher. Trois activit\u00e9s diff\u00e9rentes leur permettent de d\u00e9couvrir des portraits romains, les animaux des travaux d\u2019Hercule, ainsi que les petits habitants des reliefs fleuris du premier \u00e9tage.\r\n\r\n- La fabrique des Playmobils d\u2019argile (Enfants de 6 \u00e0 8 ans)\r\nDe nombreuses petites sculptures en bronze, figurines et statuettes sont conserv\u00e9es au Mus\u00e9e Saint-Raymond. Apr\u00e8s un temps d\u2019observation au mus\u00e9e, reproduisez la sculpture de votre choix dans des moules.\r\n\r\n- Super-h\u00e9ros ! (\u00c0 partir de 9 ans)\r\nQuel rapport peut bien avoir Hulk avec l\u2019Antiquit\u00e9 ? Venez d\u00e9couvrir comment les super-h\u00e9ros d\u2019aujourd\u2019hui ont \u00e9t\u00e9 invent\u00e9s \u00e0 partir des h\u00e9ros antiques ! Vous apprendrez les origines antiques de Wonder Woman et de plusieurs superpouvoirs ou encore la mani\u00e8re dont l\u2019hydre a inspir\u00e9 de nombreux monstres\u2026\r\n\r\n- Arch\u00e9opop (\u00c0 partir de 9 ans)\r\nL\u2019arch\u00e9ologie n\u2019est pas un m\u00e9tier de tout repos ! Avec comme point de d\u00e9part la pop culture, venez d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux sur le m\u00e9tier d\u2019arch\u00e9ologue. Vous ne verrez plus jamais Indiana Jones de la m\u00eame fa\u00e7on, mais n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 venir avec votre fedora\u2026\r\n\r\n- Magister chef (\u00c0 partir de 9 ans)\r\nQue pouvaient bien manger les Romains ? Une cuisine \u00e0 d\u00e9couvrir au mus\u00e9e\u2026 et \u00e0 tester lors d\u2019un atelier ! Les Romains mangeaient-ils vraiment des t\u00e9tines de truie farcies aux oursins, des langues de paon et des talons de chameau ?\r\n\r\nEt si vous souhaitez visiter librement le mus\u00e9e avec vos enfants, on a ce qu'il vous faut !\r\n\r\n- Des mallettes de jeux \u00e0 emprunter : Les jeux qu\u2019elles contiennent sont le gage d\u2019une visite en famille r\u00e9ussie, y compris avec de tr\u00e8s jeunes enfants. Jeux d\u2019observation, mimes, marionnettes, devinettes\u2026 les activit\u00e9s sont tr\u00e8s courtes et vari\u00e9es.\r\n\r\n- \u00c9coutez la chouette !\r\n\u00c0 l\u2019accueil, n\u2019oubliez pas de prendre avec vous un audioguide gratuit ! Des pastilles sonores, sp\u00e9cialement con\u00e7ues pour le jeune public, \u00e0 partir de 6 ans, jalonnent le parcours permanent. Il suffit de rep\u00e9rer la chouette \u00e0 proximit\u00e9 des objets et de taper le num\u00e9ro correspondant sur le clavier de l\u2019audioguide pour d\u00e9clencher le commentaire.", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 10/02/2024 au 25/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MUS\u00c9E SAINT-RAYMOND, MUS\u00c9E D'ARCH\u00c9OLOGIE DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 Ter Place Saint-Sernin", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro Ligne A - Station Capitole ou M\u00e9tro Ligne B - Station Jeanne d'Arc", "googlemap_latitude": 43.6077894, "googlemap_longitude": 1.44103072, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 3,00 \u20ac \u00e0 9,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.44103072, "lat": 43.6077894}},{"identifiant": "FMAMID031V50UW2E", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VIRTUOSE HALLE AUX GRAINS", "descriptif_court": "D\u2019abord march\u00e9 aux c\u00e9r\u00e9ales, puis salle de sports et finalement de concerts\u2026 la Halle aux grains a fait germer toutes sortes de cultures ! Aujourd\u2019hui, sa structure hexagonale et ses vertus acoustiques lui permettent d\u2019accueillir l\u2019Orchestre national du Capitole et des spectacles de tous horizons.", "descriptif_long": "Ce b\u00e2timent \u00e0 la forme atypique est un point de rep\u00e8re incontournable dans la ville?: ses fa\u00e7ades de briques et de galets de Garonne sont indissociables de l\u2019ob\u00e9lisque de la place Dupuy. \u00c9rig\u00e9e \u00e0 cheval entre les boulevards et le port Saint-Sauveur, la Halle aux grains inaugur\u00e9e en 1861 \u00e9tait un trait d\u2019union commer\u00e7ant essentiel entre la ville et le canal du Midi. Avec le d\u00e9clin de la navigation int\u00e9rieure, pourtant, l\u2019histoire de la halle ne faisait que commencer.\r\n\r\nLa ville n\u2019a de cesse de reconvertir cet espace au fil des d\u00e9cennies. Sa structure de fer type Eiffel et ses greniers \u00e0 bl\u00e9s rustiques voient passer des laborantins d\u2019agronomie, des boxeurs transpirants, des clowns au nez rouge puis de gracieuses danseuses de ballets. Difficile \u00e0 croire?? Pendant une heure, cette visite narre l\u2019histoire fascinante de la halle mais permet aussi d\u2019arpenter les couloirs d\u2019une mini-ville souterraine b\u00e2tie dans les ann\u00e9es 1970 quand Michel Plasson convainc la municipalit\u00e9 de faire de ce lieu un temple du spectacle.\r\n\r\nM\u00eame si la Halle aux grains reste la r\u00e9sidence de l\u2019Orchestre national du Capitole de Toulouse, cette salle accueille environ 140 spectacles par saison et les musiciens de l\u2019Orchestre national la partagent avec des artistes parfois moins classiques, toujours talentueux.", "date_debut": "2024-01-11", "date_fin": "2024-03-28", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 11/01/2024 Le 15/02/2024 Le 28/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DEVANT LA HALLE AUX GRAINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Dupuy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Fran\u00e7ois-Verdier", "googlemap_latitude": 43.60525, "googlemap_longitude": 1.43435, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43435, "lat": 43.60525}},{"identifiant": "FMAMID031V50RZ69", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VISITE \"COEUR \u00c0 COEUR\"", "descriptif_court": "Pour c\u00e9l\u00e9brer cette journ\u00e9e, le mus\u00e9e des Arts Pr\u00e9cieux Paul-Dupuy propose aux amoureux de l\u2019art de partager un moment pr\u00e9cieux !", "descriptif_long": "Une visite comment\u00e9e d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019amour ! Coffres, vases, bo\u00eetes-coeur, sabots \u00e0 pointes, bijoux de cheveux : des objets pour exprimer le sentiment amoureux \u00e0 travers les si\u00e8cles.", "date_debut": "2024-02-14", "date_fin": "2024-02-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MUSEE DES ARTS PRECIEUX PAUL-DUPUY", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "13 Rue de la Pleau", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Carmes", "googlemap_latitude": 43.5969425, "googlemap_longitude": 1.4469804, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "9,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4469804, "lat": 43.5969425}},{"identifiant": "FMAMID031V50V2O5", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VISITE DU CONSERVATEUR A LA CHAPELLE DE LA GRAVE", "descriptif_court": "D\u00e9couvrez les coulisses de La Grave.", "descriptif_long": "Le conservateur de la Chapelle de La Grave vous accompagne pour une visite  de la Chapelle.", "date_debut": "2024-01-11", "date_fin": "2024-03-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 11/01/2024 Le 08/02/2024 Le 14/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CHAPELLE DE LA GRAVE", "lieu_adresse_1": "SOUS LA COUPOLE", "lieu_adresse_2": "23 Rue du Pont Saint-Pierre", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Saint Cyprien - R\u00e9publique", "googlemap_latitude": 43.60071, "googlemap_longitude": 1.43381, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.monuments.toulouse.fr/selection/timeslotpass?productId=10229171430356", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "10,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43381, "lat": 43.60071}},{"identifiant": "FMAMID031V50MOZO", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VISITE EXTRAORDINAIRE : NOCTURNE AUX LAMPIONS", "descriptif_court": "(Re)d\u00e9couvrez le couvent des Jacobins de mani\u00e8re privil\u00e9gi\u00e9e : vous serez accueillis en dehors des heures d'ouverture au public pour une visite insolite d'exception !", "descriptif_long": "\u00c0 la nuit tomb\u00e9e, explorez le couvent des Jacobins, une lanterne \u00e0 la main... Vous d\u00e9couvrirez alors ce joyau m\u00e9di\u00e9val sous un nouveau jour : entre ombres et lumi\u00e8res, des formes s'esquissent, des d\u00e9tails se d\u00e9voilent... Venez aiguiser votre regard et pr\u00eater attention aux tr\u00e9sors cach\u00e9s et insolites du couvent des Jacobins.\r\n\r\nR\u00e9servation sur le site internet du Couvent des Jacobins.", "date_debut": "2024-01-25", "date_fin": "2024-03-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 25/01/2024 Le 29/02/2024 Le 14/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "lieu_adresse_1": "Clo\u00eetre des Jacobins", "lieu_adresse_2": "All\u00e9e Maurice Prin", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6034816, "googlemap_longitude": 1.4404851, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.4404851, "lat": 43.6034816}},{"identifiant": "FMAMID031V50186V", "nom_generique": "FOIRE INTERNATIONALE DE TOULOUSE", "nom_de_la_manifestation": "FOIRE INTERNATIONALE DE TOULOUSE", "descriptif_court": "Vivez la Foire en grand !\r\nUn rendez-vous immanquable ! S'\u00e9quiper, se divertir, se rencontrer, savourer !", "descriptif_long": "Premi\u00e8re manifestation \u00e9conomique de la r\u00e9gion Occitanie, la Foire de Toulouse s\u2019\u00e9tend aujourd\u2019hui sur tout le Parc des expositions. De nombreux temps forts rythment ces dix jours...\r\n\r\nCet \u00e9v\u00e8nement est l\u2019occasion unique d\u2019aller \u00e0 la rencontre d\u2019experts, de d\u00e9couvrir les derni\u00e8res tendances du quotidien et de trouver de bonnes affaires.\r\n\r\nD\u00e9tail de la programmation \u00e0 venir...", "date_debut": "2024-04-12", "date_fin": "2024-04-21", "horaires": "Tous les jours de 10h \u00e0 19h non stop. Nocturnes jusqu'\u00e0 22h le vendredi 12, le mardi 16 et le vendredi 19.", "dates_affichage_horaires": "Du 12/04/2024 au 21/04/2024 - Tous les jours de 10h \u00e0 19h non stop. Nocturnes jusqu'\u00e0 22h le vendredi 12, le mardi 16 et le vendredi 19.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MEETT", "lieu_adresse_1": "PARC DES EXPOSITIONS ET CENTRE DE CONVENTIONS DE TOULOUSE", "lieu_adresse_2": "Concorde Avenue", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31840, "commune": "AUSSONNE", "type_de_manifestation": "Manifestation commerciale", "categorie_de_la_manifestation": "Foire ou salon", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 - Arr\u00eat MEETT", "googlemap_latitude": 43.683214, "googlemap_longitude": 1.318086, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.318086, "lat": 43.683214}},{"identifiant": "FMAMID031V50AGFU", "nom_generique": "VISITE GUIDEE DE L\u2019OFFICE DE TOURISME", "nom_de_la_manifestation": "PETITES HISTOIRES DE QUARTIER : OZENNE", "descriptif_court": "Un pas en avant sur le trottoir de la rue Ozenne, c\u2019est trois pas en arri\u00e8re dans le temps. Ici, des h\u00f4tels particuliers, tels des petits palais \u00e0 l\u2019architecture vari\u00e9e, cohabitent en toute harmonie avec les b\u00e2timents contemporains, squares et jardins urbains.", "descriptif_long": "En bordure des prestigieux quartiers des Carmes et Saint-\u00c9tienne, celui d\u2019Ozenne s\u2019est vu dot\u00e9 d\u2019une grand-rue au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Cette perc\u00e9e a fait couler beaucoup d\u2019encre en \u00e9ventrant des parcelles plus anciennes. La perspective qui en r\u00e9sulte reste une signature urbaine qui appelle le marcheur \u00e0 rejoindre le jardin des Plantes et le Mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle.\r\n\r\nCette visite est un vrai voyage aux confins des \u00e9poques. De la place des Carmes, le visiteur est s\u00e9duit par l\u2019ambiance g\u00e9n\u00e9rale de la rue, entre immeuble Art nouveau et halles contemporaines. Puis en longeant la rue Ozenne, il est pris dans une spirale d\u2019h\u00f4tels particuliers d\u2019\u00e9poque Renaissance, et classique. Plus loin, il se repose dans une \u00eele de verdure, le jardin Royal?; enfin, il se laisse emporter par les ornements baroques de l\u2019\u00e9glise Saint-Exup\u00e8re.\r\n\r\nPeu de quartiers peuvent pr\u00e9tendre avoir autant d\u2019atouts \u00e0 la fois : architecture, calme, nature, mus\u00e9es et chapelle \u00e9l\u00e9gante, attention au coup de c\u0153ur pendant le voyage?!", "date_debut": "2024-03-31", "date_fin": "2024-03-31", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 31/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "A LA SORTIE DU METRO", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place des Carmes", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Carmes", "googlemap_latitude": 43.59729, "googlemap_longitude": 1.44497, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44497, "lat": 43.59729}},{"identifiant": "FMAMID031V50V2VA", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "ARTISTES ET PAYSANS, BATTRE LA CAMPAGNE", "descriptif_court": "Cette exposition propose une exploration des liens multiples et riches entre les artistes et les paysans \u00e0 l\u2019aune des enjeux auxquels fait face l\u2019agriculture aujourd\u2019hui.", "descriptif_long": "\u00c0 travers un parcours th\u00e9matique et un ensemble de pr\u00e8s de 150 \u0153uvres, l\u2019exposition aborde les questions de la repr\u00e9sentation du paysan, des semences, de la fabrication du paysage ou encore des gestes et savoir-faire, et met en avant les artistes, historiques et \u00e9mergents, qui placent au c\u0153ur de leur pratique la figure et le travail des paysans et paysannes.", "date_debut": "2024-03-01", "date_fin": "2024-08-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 01/03/2024 au 25/08/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LES ABATTOIRS, MUS\u00c9E - FRAC OCCITANIE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "76 All\u00e9es Charles de Fitte", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Saint-Cyprien R\u00e9publique", "googlemap_latitude": 43.6007, "googlemap_longitude": 1.42899, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "12,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.42899, "lat": 43.6007}},{"identifiant": "FMAMID031V50UY5K", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "BACH&HAENDEL", "descriptif_court": "Le Baroque savant.", "descriptif_long": "Jean-S\u00e9bastien Bach (1685-1750) - Concerto pour violon en mi majeur.\r\nGeorg Friedrich Haendel (1685-1759) - Concerto pour violon en si b\u00e9mol HWV 288\r\nConcerto grosso op 6 n\u00b011 \r\nGeorg Muffat (1653-1704) - Sonate n\u00b02 armonico tribute en sol mineur", "date_debut": "2024-04-22", "date_fin": "2024-04-23", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 22/04/2024 Le 23/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT PIERRE DES CUISINES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "12 Place Saint-Pierre", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro Ligne A station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60407, "googlemap_longitude": 1.43547, "reservation_telephone": "05 61 22 16 34", "reservation_email": "octcontact9@gmail.com", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "27,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43547, "lat": 43.60407}},{"identifiant": "FMAMID031V50R7JL", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "BAL TRAD", "descriptif_court": "Venez vous initier aux danses traditionnelles d\u2019Occitanie et d\u2019Ailleurs !", "descriptif_long": "Pour \u00e9gayer votre dimanche apr\u00e8s-midi d'hiver,  le Club de Danses d'Occitanie et d'Ailleurs de Tournefeuille propose un plateau de grande qualit\u00e9 avec pas moins de 3 groupes qui vous enchanteront :\r\n\r\n- Accord' \u00e0 C\u00f4t\u00e9, \r\n- Tradivariium, groupe d'une trentaine de musiciens dirig\u00e9 par R\u00e9mi Geffroy,\r\n- R\u00e9mi Geffroy solo\r\n \r\nBar et petite restauration sur place.", "date_debut": "2024-02-25", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 25/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LE PHARE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "32 Route de Tarbes", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31170, "commune": "TOURNEFEUILLE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Bal, Concert", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.57364, "googlemap_longitude": 1.31983, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "12,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.31983, "lat": 43.57364}},{"identifiant": "FMAMID031V50SDOT", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "DE L'HOTEL DE CIRON A LA CHAMBRE DE COMMERCE", "descriptif_court": "Au XVIe si\u00e8cle, la cit\u00e9 prosp\u00e8re gr\u00e2ce au pastel. Pour encadrer le commerce ou r\u00e9gler les litiges, une puissante corporation est cr\u00e9\u00e9e. D\u00e9couvrez l\u2019ancien h\u00f4tel Ciron, appel\u00e9 palais consulaire, plus connu sous le nom de Chambre de commerce : un site historique au coeur du n\u00e9goce et des affaires.", "descriptif_long": "Non ce n\u2019est pas un minist\u00e8re, mais tout de m\u00eame, on vous d\u00e9voile les deux qualit\u00e9s qui rendent ce lieu si imposant : d'un c\u00f4t\u00e9, une institution commer\u00e7ante pr\u00e9sente \u00e0 Toulouse depuis presque cinq cents ans, et de l'autre un des plus fastueux h\u00f4tel particulier de la ville...\r\n\r\nEn effet, \u00e0 Toulouse, la Bourse des marchands est une corporation cr\u00e9\u00e9e en 1549 pour, entre autres, limiter les taxes et favoriser le transport des marchandises, notamment sur le Canal du Midi. Plus tard, c'est Louis XIV qui encadre un peu plus cette administration avec la cr\u00e9ation de Chambres de commerce dans le royaume. C\u2019est lui qui d\u00e9cidera en 1703 d\u2019en cr\u00e9er une \u00e0 Toulouse. Les n\u00e9gociants toulousains participent ainsi au d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 juridique du commerce. Au fil des si\u00e8cles, parce qu\u2019elle gagne en importance, la Chambre devra d\u00e9m\u00e9nager dans un lieu plus grand et plus digne\u2026\r\n\r\n\u2026et justement il y a cet h\u00f4tel fastueux: l'h\u00f4tel de Ciron. Cet h\u00f4tel, tant\u00f4t logement des pr\u00e9sidents au Parlement, tant\u00f4t Archev\u00each\u00e9, devient la Chambre de commerce d\u00e8s 1913. Il est embelli au fur et \u00e0 mesure des si\u00e8cles.\r\n\r\nCette immersion flash d'une heure marie harmonieusement les deux identit\u00e9s de ce lieu \u00e0 la fois r\u00e9sidence de noblesse et administration. On est \u00e9bahi par la solennit\u00e9 du salon Doumergue, on admire des plafonds peints du XVII\u00e8me si\u00e8cle dans la salle \u00e0 manger de monsieur Ciron et on se fait tout petit dans la belle salle des s\u00e9ances o\u00f9 se prennent encore les d\u00e9cisions importantes de la Chambre de Commerce et d\u2019Industrie (CCI)...\r\n\r\nLe visiteur n'a jamais pris autant de plaisir, pour une fois, \u00e0 se perdre dans les couloirs et bureaux d'une grande institution !", "date_debut": "2024-01-22", "date_fin": "2024-03-06", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 22/01/2024 Le 06/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DEVANT L'ENTREE PRINCIPALE DE LA CCI", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "2 Rue d'Alsace-Lorraine", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Esquirol", "googlemap_latitude": 43.59972, "googlemap_longitude": 1.44575, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44575, "lat": 43.59972}},{"identifiant": "FMAMID031V50UZDP", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "EN CAGE ?", "descriptif_court": "Th\u00e9\u00e2tre familial. A partir de 3 ans.\r\nCharles est un hamster innocent qui m\u00e8ne une vie tranquille dans sa cage. Il aime son quotidien : manger, dormir et faire de la roue ! Il partage son imaginaire joyeusement avec le public.\r\nDur\u00e9e : 45 minutes", "descriptif_long": "Tout semble aller pour le mieux, quand un jour, il d\u00e9couvre le monde ext\u00e9rieur. De retour dans sa cage, sa routine lui semble soudainement ennuyeuse. Il commence \u00e0 r\u00eaver de libert\u00e9 et n\u2019a plus qu\u2019une id\u00e9e en t\u00eate : sortir \u00e0 nouveau ! Et pour cela, il \u00e9labore de nombreux plans pour assouvir sa qu\u00eate de libert\u00e9 !", "date_debut": "2024-01-31", "date_fin": "2024-02-10", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 31/01/2024 au 10/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "TH\u00c9\u00c2TRE LE FIL \u00c0 PLOMB", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "30 Rue de la Cha\u00eene", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Jeanne d'Arc", "googlemap_latitude": 43.60941, "googlemap_longitude": 1.43917, "reservation_telephone": "05 62 30 99 77", "reservation_email": "reservation@theatrelefilaplomb.fr", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43917, "lat": 43.60941}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5DY", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "ESPACE ET SPORT", "descriptif_court": "La Cit\u00e9 de l\u2019espace fait dialoguer \"Espace et Sport \u00bb toute l\u2019ann\u00e9e 2024 ! Venez d\u00e9couvrir une exposition in\u00e9dite de visuels immersifs grands formats.", "descriptif_long": "\u00c0 l\u2019occasion des Jeux Olympiques de Paris 2024, la Cit\u00e9 de l\u2019espace fait dialoguer des membres des deux communaut\u00e9s, spatiale et sportive, autour de th\u00e9matiques partag\u00e9es : le corps, le mental, l\u2019esprit d\u2019\u00e9quipe.", "date_debut": "2024-02-09", "date_fin": "2024-12-31", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 09/02/2024 au 31/12/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LA CITE DE L'ESPACE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Avenue Jean Gonord", "lieu_adresse_3": "Parc de la Plaine", "code_postal": 31500, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": "Astronomie", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.5904476, "googlemap_longitude": 1.4920343, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4920343, "lat": 43.5904476}},{"identifiant": "FMAMID031V50S7N7", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL PRESS PLAY", "descriptif_court": "Ce nouveau festival est d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'image anim\u00e9e sous toutes ses formes. Venez d\u00e9couvrir les derni\u00e8res tendances du cin\u00e9ma d'animation, du jeu vid\u00e9o et de la cr\u00e9ation num\u00e9rique.", "descriptif_long": "Au programme du festival : des animations qui rythment  le week-end !\r\nUne masterclass exceptionnelle avec un des ma\u00eetres du cin\u00e9ma d'animation, des rencontres exclusives avec des cr\u00e9ateurs de jeux vid\u00e9os, des avant premi\u00e8res, des s\u00e9ances cultes, des ateliers, un tournoi de jeu vid\u00e9o, une salle d'arcade et des spectacles interactifs.  \r\n\r\nRetrouvez le festival Press Play aux 4 coins de la Ville : Cin\u00e9ma V\u00e9o le Grand Central, Pavillon blanc Henri-Molina, Auditorium Jean-Cayrou, l'image anim\u00e9e est partout ! \r\n\r\nRetrouvez l'int\u00e9gralit\u00e9 du programme sur le site internet : www.ville-colomiers.fr", "date_debut": "2024-03-08", "date_fin": "2024-03-10", "horaires": "Horaires \u00e0 consulter sur le site internet.", "dates_affichage_horaires": "Du 08/03/2024 au 10/03/2024 - Horaires \u00e0 consulter sur le site internet.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DIVERS LIEUX", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31770, "commune": "COLOMIERS", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Cin\u00e9ma, Festival", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6155066, "googlemap_longitude": 1.3228229, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.3228229, "lat": 43.6155066}},{"identifiant": "FMAMID031V50UZEU", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "FLEURS DE FARINE", "descriptif_court": "Deux boulang\u00e8res voyageuses viennent partager leur recette de pain \u00e0 la fleur de farine.\r\nJeune public - Dur\u00e9e : 30 minutes", "descriptif_long": "\u00c0 travers des contes th\u00e9\u00e2tralis\u00e9s, du chant et de la chor\u00e9graphie, elles nous embarquent dans leurs souvenirs pour retrouver chaque ingr\u00e9dient de la recette. Nous irons voir, \u00e9couter, sentir et go\u00fbter des histoires qui parlent de partage, de patience et de magie.", "date_debut": "2024-03-20", "date_fin": "2024-04-06", "horaires": "Les mercredis et samedis \u00e0 15h30.", "dates_affichage_horaires": "Du 20/03/2024 au 06/04/2024 - Les mercredis et samedis \u00e0 15h30.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "TH\u00c9\u00c2TRE LE FIL \u00c0 PLOMB", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "30 Rue de la Cha\u00eene", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle, Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Jeanne d'Arc", "googlemap_latitude": 43.60941, "googlemap_longitude": 1.43917, "reservation_telephone": "05 62 30 99 77", "reservation_email": "reservation@theatrelefilaplomb.fr", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43917, "lat": 43.60941}},{"identifiant": "FMAMID031V50NSP8", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "JOHNNY SYMPHONIQUE TOUR", "descriptif_court": "Retrouvez la voix de Johnny Hallyday issue de ses plus belles captations live, accompagn\u00e9e d'un orchestre symphonique et d'un ch\u0153ur sous la direction d'Yvan Cassar.", "descriptif_long": "Un concert exceptionnel et \u00e9mouvant pour red\u00e9couvrir ses plus grands titres, un hommage visuel et musical!", "date_debut": "2024-04-09", "date_fin": "2024-04-09", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 09/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique de vari\u00e9t\u00e9", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.5993203, "googlemap_longitude": 1.4096865, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/johnny-symphonique-tour-billet/idmanif/553483/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 52,00 \u20ac \u00e0 85,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4096865, "lat": 43.5993203}},{"identifiant": "FMAMID031V50V4VN", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "JOURN\u00c9E COEUR", "descriptif_court": "Envie d\u2019une Saint-Valentin originale ?", "descriptif_long": "Le Mus\u00e9um  vous propose de faire palpiter votre c\u0153ur lors d'une balade romantique. Dessins, po\u00e8mes, anecdotes coquines... Une d\u00e9couverte des collections autrement.", "date_debut": "2024-02-14", "date_fin": "2024-02-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MUSEUM DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules-Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Palais de justice", "googlemap_latitude": 43.5939499, "googlemap_longitude": 1.44928379, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44928379, "lat": 43.5939499}},{"identifiant": "FMAMID031V50RW13", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LA NUIT DU PRINTEMPS", "descriptif_court": "L\u2019\u00e9v\u00e8nement phare du Printemps du Rire ! Cette ann\u00e9e, ce sont les 30 ans de votre Festival, le Printemps du Rire vous r\u00e9serve un plateau exceptionnel d\u2019une dizaine d\u2019artistes, pour plus de 2h30 d\u2019humour non-stop au Z\u00e9nith de Toulouse !", "descriptif_long": "Une nuit inoubliable o\u00f9 la bonne humeur est toujours au rendez-vous !\r\nRendez-vous avec la cr\u00e8me de la cr\u00e8me des artistes du Rire en tous genres\u2026 \r\n\r\nPour cette 30\u00e8me \u00e9dition,  les univers sont multipli\u00e9s, les artistes et les talents. Elodie Poux sera \u00e0 l'honneur en animant cette Nuit, au c\u00f4t\u00e9 de \r\nCharlotte Deslions, Edgar-Yves, G\u00e9r\u00e9my Cr\u00e9deville, Jeanfi Janssens, Les Jumeaux, Max Boublil, Michel Boujenah, Pierre Thevenoux...\r\n\r\nPlus de d\u00e9tails sur le site internet du festival : www.leprintempsdurire.com", "date_debut": "2024-03-22", "date_fin": "2024-03-22", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 22/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Festival, Spectacle, Th\u00e9\u00e2tre", "theme_de_la_manifestation": "Comique", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T3 - arr\u00eat Hippodrome ou Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.59923, "googlemap_longitude": 1.40843, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.festik.net/leprintempsdurire/product/la-nuit-du-printemps", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 19,00 \u20ac \u00e0 35,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.40843, "lat": 43.59923}},{"identifiant": "FMAMID031V50UQEZ", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LA ROSE ET LE CHOU", "descriptif_court": "Conte de C\u00e9cile Souchois-Bazin.\r\nEn un clin d\u2019\u0153il, on sait si un b\u00e9b\u00e9 est une fille ou un gar\u00e7on. L'une \u00e9clot au c\u0153ur d'une rose, l'autre est envelopp\u00e9 dans une feuille de chou. \r\nA partir de 3 ans - Dur\u00e9e 45 minutes.", "descriptif_long": "Et si les filles \u00e9taient Rosa-Chou et les gar\u00e7ons Chou-Fleur ? Camille exp\u00e9rimente, imagine, raconte, s'interroge sur le monde...", "date_debut": "2024-02-13", "date_fin": "2024-02-17", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 13/02/2024 au 17/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "THEATRE DU CHIEN BLANC", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "26 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Jean Compans", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31500, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Contes, Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A station Marengo SNCF", "googlemap_latitude": 43.60819, "googlemap_longitude": 1.45634, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.theatreduchienblanc.fr", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.45634, "lat": 43.60819}},{"identifiant": "FMAMID031V50OXAJ", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "L\u00c2CHER ET DESCENTE DE CAISSES \u00c0 SAVON (CARNAVAL DE TOULOUSE)", "descriptif_court": "Le COCU organise pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e un l\u00e2cher de caisses \u00e0 savon, en mode Carnaval bien s\u00fbr ! L\u2019id\u00e9e est \u00e9videmment, de rigoler, de rassembler, de secouer, et de m\u00e9langer tout le monde.", "descriptif_long": "Mais les caisses \u00e0 savon, qu'est ce que c'est ? \r\nCe sont des v\u00e9hicules \u00e0 3 / 4 roues (ou plus) sans moteur. Elles sont mont\u00e9es sur un ch\u00e2ssis en bois ou en m\u00e9tal. Le d\u00e9placement r\u00e9sulte de l'effet de la gravit\u00e9 terrestre, la caisse est ainsi plac\u00e9e sur une pente ! Elle ne comporte aucun syst\u00e8me de propulsion ni de traction m\u00e9canique. Alors, pr\u00eats pour des courses compl\u00e8tement folles ?\r\n\r\nRetrouvez sur place buvette, animations musicales et stand COCU \r\nInscription obligatoire sur internet.", "date_debut": "2024-03-09", "date_fin": "2024-03-09", "horaires": "Horaires \u00e0 venir...", "dates_affichage_horaires": "Le 09/03/2024 - Horaires \u00e0 venir...", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "COTEAUX DE PECH DAVID", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Chemin des C\u00f4tes de Pech David", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Traditions et folklore", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Carnaval", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.5656, "googlemap_longitude": 1.44625, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "carnavaldetoulouse.fr/SiteCarnaval/evenements", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "10,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44625, "lat": 43.5656}},{"identifiant": "FMAMID031V50RYZ4", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "L'AMOUR AU MOYEN \u00c2GE", "descriptif_court": "L\u2019amour m\u00e9di\u00e9val en long en large et en travers !\r\nSi vous avez envie de d\u00e9couvrir les multiples facettes de l'amour au Moyen \u00c2ge, cette visite est faite pour vous.", "descriptif_long": "Des jeux de s\u00e9duction aux amours interdites, en passant par l'amour courtois ou l'amour charnel, le monde m\u00e9di\u00e9val a un rapport \u00e0 l'amour tr\u00e8s... surprenant. Quelles \u00e9taient les r\u00e8gles en mati\u00e8re d\u2019amour et leurs ch\u00e2timents ? Comment se d\u00e9roule le rituel du mariage ? Quelle vision de l\u2019amour pouvait avoir les dominicains ?\r\n\r\n Une visite interdite aux moins de 18 ans !", "date_debut": "2024-02-03", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 03/02/2024 Le 04/02/2024 Le 10/02/2024 Le 11/02/2024 Le 17/02/2024 Le 18/02/2024 Le 24/02/2024 Le 25/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "COUVENT DES JACOBINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place des Jacobins", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60351, "googlemap_longitude": 1.4403, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.couvent-jacobins.toulouse.fr/selection/timeslotpass?productId=10228710622406", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4403, "lat": 43.60351}},{"identifiant": "FMAMID031V50UW0S", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE CIRCUIT \u00c9NIGME", "descriptif_court": "Jeux de piste et parcours ludique : cette visite \u00e0 la port\u00e9e des enfants a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour \u00e9largir leur horizon. Ce circuit concoct\u00e9 pour toute la famille est \u00e0 suivre \u00e0 la fois avec un guide et un carnet de route. On cherche, on observe, on scrute, on s\u2019interroge et, surtout, on s\u2019amuse !", "descriptif_long": "Cette visite est une savante recette o\u00f9 l\u2019\u00e9quilibre de la complicit\u00e9 parents-enfants est primordial ! Prenez une famille, faites-en une \u00e9quipe. Puis, touillez avec un temps imparti pour r\u00e9pondre au plus grand nombre de questions possibles.  Un brin artiste, ing\u00e9nieur voire magicien : saurez-vous faire converger vos connaissances avec le talent de vos enfants ?\r\n\r\nLa visite se d\u00e9roule sur quatre lieux embl\u00e9matiques : la place du Capitole, l\u2019\u00e9glise des Jacobins, les quais de la Garonne et l\u2019h\u00f4tel d\u2019Ass\u00e9zat. La p\u00e9dagogie et le dynamisme du guide pilotent l\u2019aventure mais c\u2019est bien vous et vos enfants qui faites avancer la comp\u00e9tition !\r\n\r\nCette visite apprend aux enfants \u00e0 se rep\u00e9rer dans l\u2019espace,  observer leur environnement et r\u00e9fl\u00e9chir en \u00e9quipe. Les discours du guide sont adapt\u00e9s et le carnet de route est facile \u00e0 prendre en main, bref, une d\u00e9couverte de Toulouse \u00e0 la port\u00e9e de tout le monde.", "date_debut": "2024-01-04", "date_fin": "2024-02-28", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 04/01/2024 Le 14/02/2024 Le 20/02/2024 Le 28/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6043793, "googlemap_longitude": 1.4447857, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "4 - 7 ans  /  8 - 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.4447857, "lat": 43.6043793}},{"identifiant": "FMAMID031V50KT9T", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LE JARDIN JAPONAIS (JOURN\u00c9E INTERNATIONALE DES GUIDES)", "descriptif_court": "Des experts du territoire, quelques peu baroudeurs et de formidables orateurs : l\u2019office de tourisme c\u00e9l\u00e8bre l\u2019\u00e9v\u00e9nement en organisant des visites concoct\u00e9es par ces ambassadeurs aux multiples facettes. Vous venez ?", "descriptif_long": "L'art du niwaki, le hanami, ou encore le karesansui : vous avez une heure pour r\u00e9viser vos connaissances sur la culture zen des mythiques jardins japonais. Rassurez-vous, cette balade n'est pas seulement r\u00e9serv\u00e9e aux otakus (si vous n'avez rien compris, il faut vraiment venir !).\r\n\r\nCette visite d\u2019une heure est un condens\u00e9 de l\u00e9gendes, de philosophie et d\u2019art paysager. Ici, on vous introduit \u00e0 l\u2019univers du zen en douceur. Savourer du regard une ligne, un rocher, et m\u00eame le vide, am\u00e9nag\u00e9 pour reposer le regard. Le guide vous murmure de quels temps anciens viennent les symboles savamment distill\u00e9s dans votre regard, via une v\u00e9g\u00e9tation ma\u00eetris\u00e9e en parfaite harmonie avec les saisons. Jardin sec, pont, pavillon des th\u00e9s, lanternes des morts : il vous r\u00e9v\u00e8le aussi les secrets des diff\u00e9rents codes esth\u00e9tiques qui sont rassembl\u00e9s ici sur 7000 m2.\r\n\r\nCe jardin cr\u00e9\u00e9 en 1981 au c\u0153ur d\u2019un quartier d\u2019affaire compl\u00e8tement neuf est, en soi, un sujet de r\u00e9flexion. De plus, il est unique en son genre car si les paysagistes se sont inspir\u00e9s du jardin de la villa imp\u00e9riale de Katsura \u00e0 Kyoto, ils ont pris la libert\u00e9 d\u2019y int\u00e9grer le basalte r\u00e9gional des monts du Sidobre. En effet, dans la pure tradition des jardins japonais, aucun ne doit se ressembler. Ce particularisme est peut-\u00eatre ce qui lui a valu d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 \u00ab Jardin Remarquable \u00bb en 1993.\r\n\r\nEn cas de fermeture du jardin, la visite peut \u00eatre annul\u00e9e.", "date_debut": "2024-02-21", "date_fin": "2024-02-21", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 21/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DEVANT L'H\u00d4TEL MERCURE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "8 Esplanade Compans-Caffarelli", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Compans-Caffarelli", "googlemap_latitude": 43.61061, "googlemap_longitude": 1.43483, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43483, "lat": 43.61061}},{"identifiant": "FMAMID031V50ULIX", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES CLEFS DE SAINT-PIERRE - LES VENTS INSOLITES", "descriptif_court": "R\u00e9unir dans le m\u00eame concert autant de musiciens europ\u00e9ens plut\u00f4t m\u00e9connus, voil\u00e0 qui va r\u00e9jouir les amateurs de sensations in\u00e9dites !", "descriptif_long": "De Frank Bridge, inspir\u00e9 par la mer, de Jean Fran\u00e7aix, n\u00e9oclassique et virtuose, de Paul Hindemith, grand humoriste qui aime les sonorit\u00e9s franches, ou bien de l\u2019inclassable Leo\u0161 Jan\u00e1cek, lequel remportera la palme de l\u2019insolite en chef ? Partez \u00e0 la d\u00e9couverte de leurs mondes personnels, laissez vous embarquer dans des aventures musicales in\u00e9dites\u2026", "date_debut": "2024-02-19", "date_fin": "2024-02-19", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 19/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "AUDITORIUM SAINT-PIERRE DES CUISINES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "12 place Saint-Pierre", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.6043737, "googlemap_longitude": 1.4357169, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "clefsdesaintpierre.festik.net/les-vents-insolites/1", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4357169, "lat": 43.6043737}},{"identifiant": "FMAMID031V50UW19", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "LES NOCTURNES TOULOUSAINES : \u00c9GLISE DU GESU", "descriptif_court": "Se laisser guider dans les couloirs d\u2019un site toulousain en une heure chrono ? C\u2019est parti ! Une lampe de poche \u00e0 la nuit tomb\u00e9e, une \u00e9glise dans la p\u00e9nombre, des pas feutr\u00e9s...", "descriptif_long": "Rendez-vous en fin de journ\u00e9e \u00e0 l'\u00e9glise du G\u00e9su pour apporter un \u00e9clairage particulier \u00e0 ce lieu embl\u00e9matique et \u00e0 son histoire.\r\n\r\nCe que les Toulousains connaissent de cette \u00e9glise ce sont surtout ses clochers a\u00e9riens qui surgissent des toitures de la discr\u00e8te rue des Fleurs, l\u00e0-bas, \u00e0 la lisi\u00e8re des quartiers des jardins et du Salin\u2026 En effet, peu connue, l\u2019\u00e9glise de G\u00e9su est plut\u00f4t r\u00e9cente : les J\u00e9suites (qui lui donnent son nom si particulier) rach\u00e8tent en 1853 l\u2019ancien h\u00f4tel de la S\u00e9n\u00e9chauss\u00e9e pour y construire un noviciat. La communaut\u00e9 s\u2019\u00e9tant beaucoup r\u00e9duite au fil du temps, les J\u00e9suites revendent l\u2019\u00e9glise \u00e0 la municipalit\u00e9. La Ville de Toulouse la restaure alors en 2000 et permet \u00e0 de nombreuses associations de musique classique de s\u2019y installer, dont Toulouse les Orgues.\r\n\r\nEn 1854, son architecte Henri Bach choisit un style n\u00e9o-gothique assez sobre et c\u2019est bien \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur que l\u2019\u00e9glise est la plus exub\u00e9rante\u2026 d\u2019autant plus si la nuit jette son ombre sur chaque colonne...\r\n\r\nLe soir de la visite, le guide sait comment aiguiser le faisceau de sa lampe pour suivre les pleins et les d\u00e9li\u00e9s des tiges v\u00e9g\u00e9tales qui s\u2019enroulent en spirale autour d\u2019un pilier. Il se peut aussi qu\u2019il domestique les rayons de sa torche de poche pour concentrer une aura autour de la Vierge apparaissant dans la grotte reconstitu\u00e9e de Massabielle (\u00e0 Lourdes).  Munis de vos lampes (fournies avant la visite), vous devrez partir \u00e0 la chasse aux d\u00e9tails les plus incroyables mais ce n\u2019est pas tout : il faudra aussi d\u00e9ployer une ou\u00efe toute fine pour sentir vibrer l\u2019\u00e9cho de ce lieu compl\u00e8tement inaccessible au public le reste du temps...\r\n\r\nCette visite vous est propos\u00e9e en partenariat avec l\u2019Espace Patrimoine.", "date_debut": "2024-01-05", "date_fin": "2024-02-16", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 05/01/2024 Le 16/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "DEVANT L'EGLISE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "22 Rue des Fleurs", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Palais-de-Justice", "googlemap_latitude": 43.59438, "googlemap_longitude": 1.44652, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouseatout.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "8,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44652, "lat": 43.59438}},{"identifiant": "FMAMID031V50L3YK", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MANEGE CARR\u00c9 S\u00c9NART", "descriptif_court": "Montez \u00e0 bord du fascinant bestiaire et participez \u00e0 une ronde imaginaire au coeur des arts forains.", "descriptif_long": "Des buffles g\u00e9ants tractant des t\u00eates de poissons mobiles croisent une ronde d\u2019insectes sur rail, tandis que d\u2019autres grimpants \u00e9voluent dans une architecture ornementale et f\u00e9erique.\r\n\r\nVenez partager un voyage imaginaire, au c\u0153ur de ce d\u00e9cor improbable !\r\n18 m\u00e8tres de c\u00f4t\u00e9 et un point culminant \u00e0 14 m\u00e8tres, le Man\u00e8ge accueille quarante-huit personnes, adultes et enfants.\r\n\r\nAchat des billets directement sur place.", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 10/02/2024 au 25/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "EN FACE DE LA PISTE DES GEANTS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Marcel Bouilloux Lafont", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": "Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.57187, "googlemap_longitude": 1.47941, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "3,50 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.47941, "lat": 43.57187}},{"identifiant": "FMAMID031V50UHLH", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "MOLI\u00c8RE - L'OP\u00c9RA URBAIN", "descriptif_court": "Com\u00e9die musicale.\r\nMoli\u00e8re, l'Op\u00e9ra Urbain est un spectacle musical d'un nouveau genre qui r\u00e9unit sur sc\u00e8ne des chanteurs, slammeurs, rappeurs, danseurs, com\u00e9diens et musiciens dans des d\u00e9cors et costumes du 17\u00e8me si\u00e8cle.", "descriptif_long": "Le spectacle raconte l'histoire d'un homme qui renonce au confort mat\u00e9riel et au prestige de la charge de Tapissier du Roi pour cr\u00e9er aux c\u00f4t\u00e9s de la femme qu'il aime une troupe de th\u00e9\u00e2tre.", "date_debut": "2024-10-05", "date_fin": "2024-10-05", "horaires": "Samedi \u00e0 15h et 20h30", "dates_affichage_horaires": "Le 05/10/2024 - Samedi \u00e0 15h et 20h30", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/moliere-l-opera-urbain-billet/idmanif/540265/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 25,00 \u20ac \u00e0 86,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50UIKE", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "NOCTURNE \u00c0 LA LAMPE TORCHE DE LA CHAPELLE DES CARMELITES", "descriptif_court": "Venez jouer dans l'obscurit\u00e9 de la chapelle !", "descriptif_long": "Surnomm\u00e9e la \"chapelle Sixtine de Toulouse\", la Chapelle des Carm\u00e9lites se d\u00e9marque par ses magnifiques plafonds, peints \u00e0 la fin du XVIIe si\u00e8cle par Jean-Pierre Rivals, peintre le plus productif de la p\u00e9riode, et compl\u00e9t\u00e9s par son successeur Jean-Baptisste Despax. La chapelle est d\u00e9sormais un lieu de visite et d'exposition.\r\n\r\nA la lumi\u00e8re d'une lampe torche, d\u00e9couvrez entre amis ou en famille les d\u00e9tails du d\u00e9cor de la Chapelle des Carm\u00e9lites lors d'une visite nocturne.", "date_debut": "2024-01-26", "date_fin": "2024-03-29", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 26/01/2024 Le 23/02/2024 Le 29/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CHAPELLE DES CARMELITES", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 Rue de P\u00e9rigord", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": "Nocturne", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Jeanne d'Arc", "googlemap_latitude": 43.60729, "googlemap_longitude": 1.44327, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.monuments.toulouse.fr/content?fbclid=IwAR3nOqaqAvKz1WQm_MNMkFJ9HSI1C-swrMzDt15mNEMCEMfR6SQCpsA6XIM", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "10,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44327, "lat": 43.60729}},{"identifiant": "FMAMID031V50V1Q7", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PHIL\u00c9MON BARBIER \u00ab RIEN \u00c0 PERDRE \u00bb", "descriptif_court": "En se concentrant sur la sc\u00e8ne toulousaine, il s\u2019agit \u00e0 travers le rap d\u2019aborder les th\u00e9matiques de la masculinit\u00e9 et de la sensibilit\u00e9 dans les quartiers populaires.", "descriptif_long": "Cette exposition propose de documenter la construction de l\u2019identit\u00e9 des jeunes des milieux populaires \u00e0 travers la musique rap qui fait partie int\u00e9grante de leur quotidien.\r\n\r\nCe travail a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre grande commande photographique, Radioscopie de la France : regards sur un pays travers\u00e9 par la crise sanitaire, destin\u00e9e aux photojournalistes lanc\u00e9e par le minist\u00e8re de la Culture et pilot\u00e9e la Biblioth\u00e8que nationale de France.", "date_debut": "2024-01-24", "date_fin": "2024-04-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 24/01/2024 au 14/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "CHATEAU D'EAU", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "1 Place Charles Laganne", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": "Photographie", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station St-Cyprien-Republique", "googlemap_latitude": 43.59868, "googlemap_longitude": 1.43678, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "5,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43678, "lat": 43.59868}},{"identifiant": "FMAMID031V50RLQD", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "PIERRE GEORGES LAT\u00c9CO\u00c8RE, L'AVENIR A DES AILES", "descriptif_court": "Une nouvelle exposition temporaire d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Pierre-Georges Lat\u00e9co\u00e8re, initiateur de la grande histoire de l\u2019aviation \u00e0 Toulouse ! Il vous invite \u00e0 partager son exp\u00e9rience d\u2019entrepreneur visionnaire et vous aide \u00e0 relever les d\u00e9fis a\u00e9ronautiques d\u2019aujourd\u2019hui.", "descriptif_long": "Plus d\u2019un si\u00e8cle apr\u00e8s la construction de la premi\u00e8re usine d\u2019aviation \u00e0 Toulouse, dans le quartier de Montaudran, Pierre Georges Lat\u00e9co\u00e8re revient sur l\u2019emplacement de son site de montage, sur les lieux-m\u00eames de L\u2019Envol des Pionniers. Par l\u2019interm\u00e9diaire de mises en sc\u00e8ne et de reconstitutions, l\u2019exposition vous d\u00e9voile le parcours de Pierre-Georges Lat\u00e9co\u00e8re et partage avec vous son exp\u00e9rience d\u2019entrepreneur visionnaire des ann\u00e9es 1920. \r\n\r\nEt si cette exp\u00e9rience pouvait vous aider \u00e0 \u00e9clairer et relever les enjeux a\u00e9ronautiques d\u2019aujourd\u2019hui ? A travers un parcours interactif et ludique, vous pouvez \u00ab suivre \u00bb les conseils avis\u00e9s de Pierre-Georges Lat\u00e9co\u00e8re afin d\u2019imaginer l\u2019avion de demain, et son bon usage\u2026 Et d\u00e9couvrir aussi ce que de pionniers toulousains d\u2019aujourd\u2019hui, fid\u00e8les h\u00e9ritiers de Pierre Georges Lat\u00e9co\u00e8re, sont en train d\u2019imaginer\u2026 L\u2019avenir a des ailes !\r\n\r\nHoraires \u00e0 consulter sur leur site internet : www.lenvol-des-pionniers.com", "date_debut": "2022-12-17", "date_fin": "2024-12-31", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 17/12/2022 au 31/12/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "L'ENVOL DES PIONNIERS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "6 rue Jacqueline Auriol", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "Lineo 8, arr\u00eat Piste des G\u00e9ants", "googlemap_latitude": 43.5744976, "googlemap_longitude": 1.4763196, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.4763196, "lat": 43.5744976}},{"identifiant": "FMAMID031V50V6Q1", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "RANDO NATURE  - DE BRIQUES EN GALETS, DESTINATION OCCYGENE", "descriptif_court": "Haute-Garonne Tourisme vous invite \u00e0 partager  un moment convivial lors d'une randonn\u00e9e \u00e0 destination du salon Occ'yg\u00e8ne Meet \u00e0 Aussonne avec un d\u00e9part de Blagnac.", "descriptif_long": "Cette randonn\u00e9e gratuite est propos\u00e9e par Haute-Garonne Tourisme et sera encadr\u00e9e par le CDRP (Comit\u00e9 D\u00e9partemental de la Randonn\u00e9e P\u00e9destre).\r\nCe parcours vous conduira sur les rives de la Garonne avec des paysages naturels abritant des esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es. Vous traverserez \u00e9galement le vieux Blagnac et pourrez observer des sculptures de Toutain, l'\u00e9glise, le monast\u00e8re...\r\nCette balade s'adresse \u00e0 un public familial.  N'oubliez pas votre sac \u00e0 dos avec gourde et encas, coupe vent ou v\u00eatement de pluie, lunettes de soleil et casquette.\r\nCette randonn\u00e9e fait partie d'un programme de 6 balades tout niveau en Haute-Garonne.\r\n\r\n11 km - environ 3h00 de marche - D\u00e9nivel\u00e9 non significatif. \r\n\r\nInscription obligatoire.   30 personnes maximum.", "date_debut": "2024-03-02", "date_fin": "2024-03-02", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 02/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "STATION TRAMWAY ODYSSUD BLAGNAC", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31700, "commune": "BLAGNAC", "type_de_manifestation": "Nature et d\u00e9tente", "categorie_de_la_manifestation": "Sport", "theme_de_la_manifestation": "Eco-responsable, Randonn\u00e9e", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.63471, "googlemap_longitude": 1.3874, "reservation_telephone": null, "reservation_email": "rando@tourismehg.com", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.3874, "lat": 43.63471}},{"identifiant": "FMAMID031V50V6UK", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "RANDO NATURE  - DE COLOMIERS A PIBRAC A TRAVERS LES COULEES VERTES, DESTINATION PYRENICIMES", "descriptif_court": "Haute-Garonne Tourisme vous invite \u00e0 partager  un moment convivial au d\u00e9part de la gare de Colomiers pour une arriv\u00e9e au salon de la montagne et de la nature \"Pyr\u00e9nicimes\" \u00e0 Pibrac en passant par le parc de l'Armuri\u00e9, les coul\u00e9es vertes du Bassac et de l'Aussonnelle...", "descriptif_long": "Cette randonn\u00e9e gratuite est propos\u00e9e par Haute-Garonne Tourisme et encadr\u00e9e par le CDRP (Comit\u00e9 D\u00e9partemental de la Randonn\u00e9e P\u00e9destre).\r\n\r\nN'oubliez pas votre sac \u00e0 dos avec gourde et encas, coupe vent ou v\u00eatement de pluie, lunettes de soleil et casquette. \r\nCette randonn\u00e9e fait partie d'un programme de 6 balades tout niveau en Haute-Garonne.\r\n\r\n11 km - Dur\u00e9e 2h45 - D\u00e9nivel\u00e9 : non significatif. \r\n Inscription obligatoire.   30 personnes maximum.", "date_debut": "2024-11-30", "date_fin": "2024-11-30", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 30/11/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "GARE COLOMIERS A PIBRAC \"PYRENICIMES\"", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": null, "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31770, "commune": "COLOMIERS", "type_de_manifestation": "Nature et d\u00e9tente", "categorie_de_la_manifestation": "Sport", "theme_de_la_manifestation": "Eco-responsable, Randonn\u00e9e", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6155066, "googlemap_longitude": 1.3228229, "reservation_telephone": null, "reservation_email": "rando@tourismehg.com", "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.3228229, "lat": 43.6155066}},{"identifiant": "FMAMID031V50V5D3", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SALON DU CHOCOLAT, VINS ET GOURMANDISES", "descriptif_court": "Venez participer \u00e0 une v\u00e9ritable balade gourmande.", "descriptif_long": "D\u00e9couvrez les r\u00e9alisations des artisans chocolatiers, gourmandises, douceurs et autres produits propos\u00e9s par les exposants pr\u00eats \u00e0 ravir vos palais. Ces deux journ\u00e9es seront jalonn\u00e9es par des animations, ateliers et ponctu\u00e9es par des d\u00e9gustations.\r\n\r\nTous les b\u00e9n\u00e9fices seront recueillis au profit des enfants malades, handicap\u00e9s et autres associations.", "date_debut": "2024-03-02", "date_fin": "2024-03-03", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 02/03/2024 au 03/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LE PHARE - TOURNEFEUILLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "32 Route de Tarbes", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31170, "commune": "TOURNEFEUILLE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Foire ou salon", "theme_de_la_manifestation": "Gastronomie", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.57364, "googlemap_longitude": 1.31983, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "2,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.31983, "lat": 43.57364}},{"identifiant": "FMAMID031V50T27Q", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SCOTTISH CHAMBER ORCHESTRA", "descriptif_court": "LES GRANDS INTERPR\u00c8TES\r\nLe Scottish Chamber Orchestra poss\u00e8de en Maxim Emelyanychev une baguette fi\u00e9vreuse.", "descriptif_long": "Cette soir\u00e9e, constitu\u00e9e des \u0153uvres celtiques de Mendelssohn, magnifie le solaire concerto de Beethoven. Avec le violon d\u2019Alina Ibragimova, qui sait aussi tutoyer Telemann et Chostakovitch.", "date_debut": "2024-05-21", "date_fin": "2024-05-21", "horaires": "Mardi \u00e0 20h.", "dates_affichage_horaires": "Le 21/05/2024 - Mardi \u00e0 20h.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "HALLE AUX GRAINS", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place Dupuy", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B station Fran\u00e7ois-Verdier", "googlemap_latitude": 43.60525, "googlemap_longitude": 1.43434, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "indiv.themisweb.fr/0079/fChoixSeance.aspx?idstructure=0079&EventId=425", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 30,00 \u20ac \u00e0 92,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.43434, "lat": 43.60525}},{"identifiant": "FMAMID031V50TDOS", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SEX-APPEAL, LA SCANDALEUSE VIE DE LA NATURE", "descriptif_court": "La vie intime des plantes et des animaux expos\u00e9e sans tabou, dans toute sa po\u00e9sie, sa fantaisie, son ing\u00e9niosit\u00e9, mais aussi dans toute sa crudit\u00e9, voire sa violence.", "descriptif_long": "Avec sa nouvelle grande exposition, le Mus\u00e9um a choisi de lever le voile sur la biodiversit\u00e9 du vivant par le prisme de la sexualit\u00e9. En effet, le sexe n\u2019est-il pas l\u2019\u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de l\u2019\u00e9volution et donc de la biodiversit\u00e9 sur cette plan\u00e8te qui regorge de vie ? \r\n\r\nC\u00f4t\u00e9 animaux, de la masturbation des primates \u00e0 la fellation de la chauve-souris, de la parade nuptiale du paradisier en passant par l\u2019homosexualit\u00e9 des lions, la polygamie des chimpanz\u00e9s, l\u2019hermaphrodisme des escargots encore bien d\u2019autres genres. Tous les go\u00fbts sont dans la nature. \r\n\r\nEntre tendresse, d\u00e9licatesse, glamour, mais \u00e9galement sensualit\u00e9, \u00e9rotisme ou bestialit\u00e9, la vie sexuelle des animaux est bien plus riche, foisonnante et flamboyante qu\u2019il n\u2019y para\u00eet. La sexualit\u00e9 des fleurs, quant \u00e0 elle, est bien souvent discr\u00e8te et parfois m\u00eame d\u2019une pudeur sacr\u00e9e. La co\u00e9volution des plantes et de leurs pollinisateurs a donn\u00e9 lieu \u00e0 des rapprochements \u00e9tonnants qui ne sont pas exempts de tromperie. Color\u00e9es et parfum\u00e9es, les plantes nous livrent une mise en sc\u00e8ne luxuriante qui donne naissance \u00e0 des relations uniques.", "date_debut": "2023-10-14", "date_fin": "2024-07-07", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 14/10/2023 au 07/07/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MUS\u00c9UM DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": "Animaux, Plantes", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Palais de Justice", "googlemap_latitude": 43.5941, "googlemap_longitude": 1.4492856, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "8 - 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.4492856, "lat": 43.5941}},{"identifiant": "FMAMID031V50UVCV", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "SPIROU DANS LA TOURMENTE DE LA SHOAH", "descriptif_court": "Entre Spirou, le jeune groom, et Felix Nussbaum, le peintre allemand de la Nouvelle Objectivit\u00e9, assassin\u00e9 \u00e0 Auschwitz, y a-t-il un rapport? Emile Bravo, dans sa s\u00e9rie Spirou. L\u2019Espoir malgr\u00e9 tout fait se c\u00f4toyer ce personnage de fiction, avec cette figure r\u00e9elle, victime de la Shoah.", "descriptif_long": "\"Spirou dans la tourmente de la Shoah\" est une exposition produite par le M\u00e9morial de la Shoah et adapt\u00e9e \u00e0 Toulouse en coop\u00e9ration avec le Mus\u00e9e d\u00e9partemental de la R\u00e9sistance & de la D\u00e9portation. \r\n\r\nDans les premi\u00e8res pages de \"L\u2019Espoir malgr\u00e9 tout\" d\u2019\u00c9mile Bravo, Spirou assiste \u00e0 l\u2019invasion de son pays par les troupes allemandes en mai 1940. A travers l\u2019histoire d\u2019un h\u00e9ros c\u00e9l\u00e8bre, Spirou, \u00c9mile Bravo raconte la Seconde Guerre mondiale \u00e0 un large public. La rencontre fictive entre Spirou et le peintre Felix Nussbaum et sa femme Felka, entra\u00eene le personnage de bande dessin\u00e9e dans la tourmente de la Shoah. \r\n\r\n\u00c9mile Bravo r\u00e9ussit la prouesse de forger un r\u00e9cit dessin\u00e9 rigoureux, destin\u00e9 \u00e0 pallier la disparition irr\u00e9m\u00e9diable des t\u00e9moins directs de ces tragiques \u00e9v\u00e9nements.", "date_debut": "2023-12-07", "date_fin": "2024-03-03", "horaires": "du mardi au samedi", "dates_affichage_horaires": "Du 07/12/2023 au 03/03/2024 - du mardi au samedi", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MUSEE DEPARTEMENTAL DE LA RESISTANCE ET DE LA DEPORTATION", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "52 All\u00e9e des Demoiselles", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Exposition", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.58907, "googlemap_longitude": 1.45683, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.45683, "lat": 43.58907}},{"identifiant": "FMAMID031V50UPP7", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "STAR ACADEMY", "descriptif_court": "La STAR ACADEMY revient pour une nouvelle saison sur les \u00e9crans\u2026mais aussi sur sc\u00e8ne d\u00e8s mars 2024 !", "descriptif_long": "Cette nouvelle tourn\u00e9e exceptionnelle, c\u2019est la promesse d\u2019un grand show multi-artistes in\u00e9dit, pour chanter ensemble les plus grands titres interpr\u00e9t\u00e9s tout au long de la saison.", "date_debut": "2024-04-12", "date_fin": "2024-04-12", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 12/04/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Musical", "station_metro_tram_a_proximite": "Tramway ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.5993203, "googlemap_longitude": 1.4096865, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/star-academy-billet/idmanif/567895/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 45,00 \u20ac \u00e0 69,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4096865, "lat": 43.5993203}},{"identifiant": "FMAMID031V50UHLR", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "THE RABEATS - HOMMAGE AUX BEATLES", "descriptif_court": "Depuis des d\u00e9cennies, la musique des Beatles poss\u00e8de quelque chose d\u2019universel et d\u2019intemporel que perp\u00e9tuent Les Rabeats.", "descriptif_long": "Ce qui caract\u00e9rise les Rabeats, c\u2019est donc \u00e0 la fois leur passion pour la musique des Beatles, en m\u00eame temps que l\u2019amiti\u00e9 qui les lie, ce qui fait de chacun de leurs concerts un spectacle o\u00f9 l\u2019osmose, le plaisir et l\u2019\u00e9nergie sont palpables.", "date_debut": "2024-10-11", "date_fin": "2024-10-11", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 11/10/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert", "theme_de_la_manifestation": "Musical, Pop musique (rock...)", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 Hippodrome", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "www.ticketmaster.fr/fr/manifestation/the-rabeats-billet/idmanif/527513/idtier/21726726", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 35,20 \u20ac \u00e0 64,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50STB4", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "THE WORLD OF HANS ZIMMER", "descriptif_court": "Cin\u00e9-concert\r\nThe World of Hans Zimmer est de retour avec une tourn\u00e9e intitul\u00e9e \u2018A New Dimension\u2019.", "descriptif_long": "Dirig\u00e9 par Gavin Greenaway, ce concert vous fera revivre la magie du c\u00e9l\u00e8bre compositeur, accompagn\u00e9 des solistes les plus renomm\u00e9s de l\u2019\u00e9quipe de Hans Zimmer, d\u2019un orchestre symphonique et d\u2019un ch\u0153ur.\r\nUn voyage musical unique qui plongera les spectateurs dans une toute nouvelle dimension.", "date_debut": "2024-05-02", "date_fin": "2024-05-02", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 02/05/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "ZENITH TOULOUSE METROPOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "11 Avenue Raymond Badiou", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Musique", "categorie_de_la_manifestation": "Concert, Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Musique classique", "station_metro_tram_a_proximite": "Tram ligne T1 ou T2 - Arr\u00eat Z\u00e9nith", "googlemap_latitude": 43.598264, "googlemap_longitude": 1.4092542, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "zenith-toulousemetropole.com/programmation/the-world-of-hans-zimmer-2474.html", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 57,50 \u20ac \u00e0 156,50 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4092542, "lat": 43.598264}},{"identifiant": "FMAMID031V50SJM3", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOILES \u00c9TOILES", "descriptif_court": "Picasso et la Danse.\r\nL'histoire du ballet a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par Pablo Picasso, cr\u00e9ateur de nombreux d\u00e9cors et costumes.\r\nDur\u00e9e : 2h05 avec 2 entractes.", "descriptif_long": "Quatre chor\u00e9graphes, de cultures chor\u00e9graphiques diff\u00e9rentes, s'emparent de trois rideaux de sc\u00e8ne de Picasso et les mettent en jeu.", "date_debut": "2024-06-12", "date_fin": "2024-06-16", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 12/06/2024 Le 13/06/2024 Le 14/06/2024 Le 15/06/2024 Le 16/06/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OP\u00c9RA NATIONAL DU CAPITOLE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Place du Capitole", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse", "categorie_de_la_manifestation": "Spectacle", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.60447, "googlemap_longitude": 1.44379, "reservation_telephone": "05 61 63 13 13", "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "billetterie.theatreorchestre.toulouse-metropole.fr/selection/event/date?productId=10228676454710", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "De 8,00 \u20ac \u00e0 63,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44379, "lat": 43.60447}},{"identifiant": "FMAMID031V50UW1Q", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "TOULOUSE SECR\u00c8TE OU LA VILLE M\u00c9CONNUE", "descriptif_court": "Vous voulez visiter la ville diff\u00e9remment et sortir des sentiers battus ? Cette visite va vous surprendre.  D\u00e9tails cach\u00e9s, petites histoires et tr\u00e9sors insoup\u00e7onn\u00e9s ne demandent qu\u2019\u00e0 \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s...", "descriptif_long": "Voil\u00e0 une visite o\u00f9 le guide vous tire par la manche, vous fait pencher la t\u00eate, plisser les yeux, vous raconte une vieille rumeur d\u00e9su\u00e8te, bref, des salves de \u00ab petits touts \u00bb qui \u00e9maillent la balade l\u00e9g\u00e8re et passionnante. \r\n\r\nLa destination est al\u00e9atoire : sur des centaines de possibilit\u00e9s, c\u2019est l\u2019humeur du guide qui tranche. Comme un confident, il aborde ses derni\u00e8res trouvailles car il est en constante recherche d\u2019une facette in\u00e9dite de sa ville. Aussi, vous pourriez refaire la m\u00eame visite plusieurs fois que vous ne verriez jamais la m\u00eame chose !\r\n\r\nSi la grande histoire et certains monuments incontournables sont toujours pr\u00e9sents, la surprise de cette visite consiste \u00e0 aiguiser le regard pour extraire du paysage urbain des tr\u00e9sors tant\u00f4t dr\u00f4les, tant\u00f4t m\u00e9connus, voire tr\u00e8s attachants. Que vous croyiez conna\u00eetre la ville ou que vous veniez pour la premi\u00e8re fois, c\u2019est certain, ce petit jeu de cache-cache va vous interpeller !", "date_debut": "2024-01-07", "date_fin": "2024-03-10", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 07/01/2024 Le 25/02/2024 Le 03/03/2024 Le 10/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "OFFICE DE TOURISME DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": "Donjon du Capitole", "lieu_adresse_2": "Square du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle, Insolite", "categorie_de_la_manifestation": "Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Capitole", "googlemap_latitude": 43.603908, "googlemap_longitude": 1.44470599, "reservation_telephone": "05 17 42 31 31", "reservation_email": "infos@toulouse-tourisme.com", "reservation_site_internet": "www.toulouse-tourisme.com/visites-guidees", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "13,00 \u20ac", "tarif_enfant": "7,00 \u20ac", "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.44470599, "lat": 43.603908}},{"identifiant": "FMAMID031V50V7AK", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VACANCES D'HIVER AU MUSEUM", "descriptif_court": "\u00c7a sent l'amour au Mus\u00e9um... Les princesses et les princes resteront discrets, c'est au tour du poulpe, du poisson-lune et de l'hortensia de succomber au coup de foudre !", "descriptif_long": "Pendant ces vacances d'hiver, le Mus\u00e9um vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir :\r\n\r\n- L'exposition \"Sex-appel, la scandaleuse vie de la nature\"\r\nUne exposition sur la vie intime des plantes et des animaux expos\u00e9e sans tabou, dans toute sa po\u00e9sie, sa fantaisie, son ing\u00e9niosit\u00e9, mais aussi dans toute sa crudit\u00e9, voire sa violence.\r\n\r\n- Les nouveaux jeux de la m\u00e9diath\u00e8que \r\nVenez tester les jeux en famille, des jeux de plateaux, de d\u00e9s, de coop\u00e9ration, d\u2019anticipation ou de strat\u00e9gie autour des animaux.\r\n\r\n- Ludo Labo\r\nBiodiversit\u00e9 et strat\u00e9gie de reproduction sont de la partie !\r\nR\u00e9flexion, rapidit\u00e9, coop\u00e9ration : une dizaine de jeux traditionnels ou populaires revisit\u00e9s et illustr\u00e9s avec des sp\u00e9cimens de nos r\u00e9serves.\r\n\r\nEt pour les plus petits, le Mus\u00e9um vous propose des ateliers.\r\n\r\n- B\u00e9b\u00e9s explorateurs sur la d\u00e9couverte du monde\r\nUne invitation \u00e0 d\u00e9couvrir le monde et c\u00e9l\u00e9brer sa diversit\u00e9 culturelle au fil d\u2019histoires, de comptines et de berceuses venues de tous les continents.\r\n\r\n-  Bienvenue au refuge ! \r\nL'Atelier des tout-petits est compl\u00e8tement d\u00e9bord\u00e9... Ils t\u00e8tent, piaillent, pleurnichent. Ils sont fatigu\u00e9s, ils ont faim, et certains sont m\u00eame malades ! Le Mus\u00e9um a besoin d'aide pour nous occuper de tous ces b\u00e9b\u00e9s animaux : les soigner, les dorloter et en apprendre un peu plus sur leur naissance et leur vie dans la nature.\r\n\r\nRetrouvez tout le programme d\u00e9taill\u00e9 des vacances sur le site internet du Mus\u00e9um.", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 10/02/2024 au 25/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "MUSEUM DE TOULOUSE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "35 All\u00e9es Jules-Guesde", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Spectacle, Visites guid\u00e9es", "theme_de_la_manifestation": "Atelier, Jeune public", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne B - Station Palais de justice", "googlemap_latitude": 43.5939499, "googlemap_longitude": 1.44928379, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "9,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": "0 - 3 ans  /  4 - 7 ans  /  8 - 12 ans  /  plus de 12 ans", "geo_point": {"lon": 1.44928379, "lat": 43.5939499}},{"identifiant": "FMAMID031V50USDM", "nom_generique": null, "nom_de_la_manifestation": "VENTES \u00c0 LA CRI\u00c9E QUOTIDIENNES", "descriptif_court": "Le marteau frappera trois fois. Les oeuvres collectives des machines \u00e0 peindre et \u00e0 dessiner sont vendues en place publique, au coeur de la Halle de La Machine, sous l\u2019oeil avis\u00e9 et la gouaille experte d\u2019un V\u00e9ritable Machiniste Commi-faux-saire Priseur.", "descriptif_long": "Depuis un an, cinq nouvelles machines \u00e0 dessiner et \u00e0 peindre ont rejoint le bestiaire m\u00e9canique de La Halle de la Machine. \r\n\r\nSuivant un protocole et des r\u00e8gles de jeu aussi pr\u00e9cises que complexes, vous vous installez face \u00e0 la machine \u00e0 peindre, la catapulte, la pointilleuse, la machine \u00e0 dessiner avec le vent ou encore la calligraphique. Une fois les d\u00e9s jet\u00e9s pour d\u00e9terminer le temps de r\u00e9alisation, la vitesse, la couleur utilis\u00e9e, le choix de l\u2019outil ou encore le temps de pose, vous r\u00e9alisez une \u0153uvre d\u2019art, collective ou individuelle.\r\n\r\nEn un an, des centaines d\u2019\u0153uvres ont ainsi \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es, fruits du hasard et de la libert\u00e9 cr\u00e9ative crois\u00e9e du participant et de la machine. Car oui, dans l\u2019esprit de l\u2019artiste, la machine poss\u00e8de aussi son pouvoir de cr\u00e9ation propre. \r\n\r\nVous avez toujours r\u00eav\u00e9 de devenir collectionneur ? Ne manquez pas cette occasion fantasque de parfaire avec bon go\u00fbt la d\u00e9coration de votre salon. Ces \u0153uvres peuvent \u00eatre achet\u00e9es lors de ces ventes que les V\u00e9ritables Machinistes m\u00e8nent chaque jour pendant les vacances de f\u00e9vrier. \r\n\r\nUne fois. Deux fois. Trois fois.\r\nAdjug\u00e9 vendu !", "date_debut": "2024-02-10", "date_fin": "2024-02-25", "horaires": "Chaque jour des vacances \u00e0 15h45.", "dates_affichage_horaires": "Du 10/02/2024 au 25/02/2024 - Chaque jour des vacances \u00e0 15h45.", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LA HALLE DE LA MACHINE", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "3 Avenue de l'A\u00e9rodrome de Montaudran", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31400, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Animations", "theme_de_la_manifestation": null, "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.5727715, "googlemap_longitude": 1.4780591, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": "Oui", "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4780591, "lat": 43.5727715}},{"identifiant": "FMAMID031V501ECV", "nom_generique": "CINELATINO, RENCONTRES DE TOULOUSE", "nom_de_la_manifestation": "FESTIVAL CIN\u00c9LATINO", "descriptif_court": "Au cours de ces dix jours de f\u00eate du cin\u00e9ma, immergez-vous dans la culture latino-am\u00e9ricaine et d\u00e9vorez sur tous les \u00e9crans de cin\u00e9ma les p\u00e9pites de l\u2019ann\u00e9e. Des films tout neufs en comp\u00e9tition, des avant-premi\u00e8res, du cin\u00e9ma pour tous les go\u00fbts et tous les \u00e2ges !", "descriptif_long": "Durant 10 jours, vivez au rythme latino avec plus de 100 films, de nombreux \u00e9changes avec les cin\u00e9astes venus sp\u00e9cialement pour l\u2019occasion ! D\u00e9couvrez des films pour tous les publics : fictions, documentaires, longs et courts m\u00e9trages, cin\u00e9ma d\u2019auteur, social, de genre, et jeune public.\r\nProfitez de cette occasion pour plonger dans des films in\u00e9dits, premi\u00e8res europ\u00e9ennes ou nationales  et pour b\u00e9n\u00e9ficier des s\u00e9ances de rattrapage des films sortis dans l\u2019ann\u00e9e.\r\n\r\nCette ann\u00e9e, Cin\u00e9latino explore...\r\n\r\n- Le cin\u00e9ma fantastique mexicain.\r\nHabit\u00e9 par des monstres, des vampires ou des revenants, il se nourrit de l\u00e9gendes et folklore, et vagabonde dans les registres du drame, de l\u2019horreur et de la com\u00e9die.\r\n\r\n- Le cin\u00e9ma cubain qui a \u00e9t\u00e9 le fleuron de l\u2019Am\u00e9rique latine. \r\nCin\u00e9latino part en qu\u00eate de ce cin\u00e9ma de la diaspora et de l\u2019exil.\r\n\r\nL\u2019actrice mexicaine Teresa Sanchez est l'invit\u00e9e d'honneur. Loin des paillettes et des st\u00e9r\u00e9otypes, exerce ses multiples talents dans les arts de l\u2019image et du son. Elle est actrice, productrice, r\u00e9alisatrice, marionnettiste, enseignante, dramaturge, chanteuse et compositrice. Une cr\u00e9atrice foisonnante et g\u00e9n\u00e9reuse, dont l\u2019interpr\u00e9tation a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises. \r\n\r\nLe programmation compl\u00e8te sera d\u00e9voil\u00e9e mi-f\u00e9vrier 2024.", "date_debut": "2024-03-15", "date_fin": "2024-03-24", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Du 15/03/2024 au 24/03/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "M\u00c9TRO ESQUIROL", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "Rue des Changes", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31000, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Culturelle", "categorie_de_la_manifestation": "Festival", "theme_de_la_manifestation": "Cin\u00e9ma", "station_metro_tram_a_proximite": null, "googlemap_latitude": 43.6046256, "googlemap_longitude": 1.444205, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": null, "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": null, "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.444205, "lat": 43.6046256}},{"identifiant": "FMAMID031V5031LD", "nom_generique": "SAINT VALENTIN", "nom_de_la_manifestation": "LE KALINKA F\u00caTE L\u2019AMOUR", "descriptif_court": "Pour une soir\u00e9e en amoureux, dans un cadre intimiste et romantique, le Kalinka vous propose un soir\u00e9e plac\u00e9e sous le signe de l\u2019amour.", "descriptif_long": "Un spectacle sp\u00e9cial pour cette occasion !\r\nLa formule comprend : le repas, le spectacle, une coupe de champagne et la soir\u00e9e dansante. \r\nUne soir\u00e9e , un menu, une d\u00e9co, un spectacle, une ambiance romantique d\u00e9di\u00e9s aux amoureux !", "date_debut": "2024-02-14", "date_fin": "2024-02-14", "horaires": null, "dates_affichage_horaires": "Le 14/02/2024", "modification_derniere_minute": null, "lieu_nom": "LE KALINKA", "lieu_adresse_1": null, "lieu_adresse_2": "10 Rue des Teinturiers", "lieu_adresse_3": null, "code_postal": 31300, "commune": "TOULOUSE", "type_de_manifestation": "Danse", "categorie_de_la_manifestation": "Animations, Soir\u00e9e - Clubbing, Spectacle", "theme_de_la_manifestation": "Danse, Musical", "station_metro_tram_a_proximite": "M\u00e9tro ligne A - Station Saint-Cyprien R\u00e9publique", "googlemap_latitude": 43.5968264, "googlemap_longitude": 1.4344098, "reservation_telephone": null, "reservation_email": null, "reservation_site_internet": "my.weezevent.com/le-kalinka-fete-lamour?_gl=1*dx6pal*_gcl_au*MTI4MzI2MTA3Ni4xNjg5NDI4Mjkz*_ga*ODQ2NjE3NzA4LjE2ODk0MjgyOTQ.*_ga_39H9VBFX7G*MTY5", "manifestation_gratuite": null, "tarif_normal": "70,00 \u20ac", "tarif_enfant": null, "tranche_age_enfant": null, "geo_point": {"lon": 1.4344098, "lat": 43.5968264}}]